
const List<Map<String, String>> managementData = [

  {
    "question": "물류 쪽을 지원하셨는데요 어 본인이 물류 쪽 지원을 결심하고 아 어떻게 공부를 하셨는지 이쪽 물류 쪽에서 어 어떤 역량이 중요하게 생각되는지 말씀해 보시겠습니까",
    "answer": "재료나 제품 등의 실물을 보관하거나 운송의 흐름을 관리하는 물류업에서 가장 중요한 것은 꼼꼼함과 정확함이라고 생각합니다. 물류가 움직이는데 어디에서 어디까지 가고 있는지 지금의 상태는 어떤지 등등을 정확하게 놓치지 않고 파악하고 제품이 소비자에게 도착할 때까지 관리할 수 있는 정확함과 꼼꼼함을 가지고 있는 그러한 인재가 필요하다고 생각합니다.",
    "summary": "물류업에서 가장 중요한 것은 꼼꼼함과 정확함입니다. 물류가 움직이며 상태를 정확하게 파악하고 제품이 소비자에게 도착할 때까지 관리하는 인재가 필요합니다."
  },

  {
    "question": "응시자 분께서는 이전 다니셨던 직장에서 수행하셨던 직무가 저희 회사에 직무에 어떤 도움을 줄 수 있는지 말씀해 주실 수 있으신가요",
    "answer": "저는 땡땡 회사에 지원하기에 앞서 이 년간 세 군데 공공기관에서 근무를 한 경험이 있습니다. 먼저 저는 대학교에서 조교로 일 년간 근무를 한 경험이 있는데요. 교수님과 학생들 그리고 행정실 선생님들과 협업을 해야 되는 경우가 참 많았습니다. 이런 경험은 제게 의사소통 능력을 기를 수 있는 경험을 가져다 주었다고 생각을 합니다. 두 번째로 저는 땡땡 재단에서 사업을 맡아 진행을 해 본 경험이 있는데요. 기업과 그리고 재단과 또한 예술인들 사이에서 저는 의견들을 조율을 하며 사업을 완성시키기 위해 노력을 하였습니다. 또한 저는 이 직군에 지원하기에 앞서서 연구소에서 행정을 한 경험이 있는데요. 가구 주문이나 여러 가지 행정 처리 그리고 서류 처리 등 행정 사항이 필요한 여러 가지 경험들을 기르며 저는 행정적인 능력을 길러왔다고 생각을 합니다. 감사합니다.",
    "summary": "저는 대학교, 땡땡 재단, 연구소 세 군데 공공기관에서 근무하며 의사소통 능력, 의견 조율, 행정 처리 능력 등을 길렀습니다."
  },

  {
    "question": "현대사회에서 없어서는 안 될 필수적인 직업이 있다면 하나만 말씀해 보시겠습니까.",
    "answer": "제 생각에 현대사회에서 없어선 안 될 직업이라고 생각하는 것은 우선 요양보호사와 같은 아프신 분들을 돌봐주시는 분들 그리고 정신의학과 선생님들과 같이 마음을 어루만져주시고 마음을 다 다독여주실 수 있는 분들 이런 직업들은 기계로 대체할 수 없는 직업들이라고 생각합니다. 이런 직업 분들이 없어진다고 그러면은 사람들이 할 수 있는 일을 누가 하겠습니까. 그런 직업들은 없어져서는 안 될 것이라고 생각합니다. 저도 부모님이 불편하실 때 저도 마음이 아플 때 그런 것들에 도움을 많이 받았습니다.",
    "summary": "요양보호사, 정신의학과 선생님과 같이 아프신 분들을 돌보고 마음을 다독여주시는 분들은 기계로 대체할 수 없는 직업들이기 때문에 현대사회에서 없어선 안 될 직업이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "본인의 의견을 주장할 때 강하게 주장하는 편인가요",
    "answer": "일반적으로는 저의 주장을 강하게 내세우는 편은 아닙니다. 하지만 사람들의 말을 들어보다가 맞지 않는 이야기를 너무 많이 한다거나 할 때는 저의 의견을 강하게 주장하기도 합니다. 본인의 의견을 주장할 때 강하게 주장하는 편인가 라고 대답을 해야 한다면은 그렇다고 도 아니다고도 대답하기가 어렵습니다. 필요에 따라 주장을 하기도 하고 안 하기도 하고 합니다. 제가 그렇게 하지 않아도 문제가 없을 것 같은 경우는 거의 하지 않는 편입니다. 하지만 필요하다고 생각할 때는 저의 주장도 강하게 하는 편입니다.",
    "summary": "일반적으로는 제 주장을 강하게 내세우지 않지만, 필요에 따라 주장을 하기도 하고 안 하기도 합니다. 하지만 필요하다고 생각할 때는 강하게 주장하는 편입니다."
  },

  {
    "question": "매일 공부하고 있는 분야가 있나요",
    "answer": "제가 매일같이 공부를 하고 있는 분야로 영어와 글쓰기를 꼽을 수 있을 것 같은데요. 먼저 저는 영어 능력을 기르기 위해 꾸준히 영자 신문을 읽고 또한 스피킹 수업에 등록을 하여 스피킹 실력을 높이기 위해 노력을 하고 있습니다. 두 번째로 글쓰기 분야인데요. 제가 글쓰기를 꾸준히 하는 이유는 회사에 들어와서 보고서를 작성을 하거나 제 의견을 다른 분께 조리 있게 말을 하기 위해서는 제 생각을 글로 잘 적을 수 있어야 할 해야겠다고 생각을 하기 때문입니다. 또한 회사에서는 공문이나 여러 가지 문서로써 의사소통을 하기에 이러한 능력들은 제가 회사에 들어왔을 때 크게 기여를 할 거라 생각을 합니다. 감사합니다.",
    "summary": "저는 매일 영어와 글쓰기를 공부하고 있습니다. 글쓰기의 이유는 회사에서의 공문이나 여러 문서로써 의사소통을 하기에 제 생각을 글로 잘 적을 수 있어야 한다고 생각하기 때문입니다. 이러한 능력들이 회사에 들어왔을 때 크게 기여를 할 거라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "내일 죽는다면 오늘 뭐 할 것입니까",
    "answer": "내일 죽는다고 해도 오늘 저는 특별하지 않게 그냥 평상적인 일상을 살고 있을 것 같습니다. 아침에 일어나서 하늘을 바라보고 해를 바라보고 제가 좋아하는 화초 다듬는 일들을 하고 그리고 우리 집 고양이 하고 놀고 우리 집 강아지하고 놀고 등등 특별하지 않은 평상을 즐기며 그러며 오늘을 보낼 것 같습니다. 내일 죽을 것을 위하여 오늘 무엇을 할 것인가 라고 생각하지 않겠습니다. 그냥 일상 평범한 일상을 보낼 것입니다.",
    "summary": "내일 죽는다고 해도 오늘 저는 별 볼 일 없는 평범한 일상일 것 같습니다. 내일을 위하여 오늘 무엇을 할 것인가 라고 생각하지 않고 그냥 일상 평범한 일상을 보낼 것입니다."
  },

  {
    "question": "면접자분은 문서화는 왜 해야 한다고 생각하십니까 그 이유에 대해 설명해 주시면 감사하겠습니다",
    "answer": "문서화는 기록이라고 생각합니다. 어 업무를 공유함에 있어서도 매우 중요한 수단이구요. 문서화를 하지 않으면 분실 어 삭제 뭐 그렇게 된다고 생각합니다. 어떠한 정보를 받았을 때 그러한 것들을 문서화 시켜서 하나의 파일로 만들어서 어 그것들을 필요한 그 조직원과 공유를 해야 되고요. 어 저장시켜 놓음로써 또 다음에 그것들을 필요로 하는 조직원들이 사용할 수 있게 하는 점에서 꼭 필요하다고 생각합니다. 문서는 기록이라고 생각합니다.",
    "summary": "업무 공유에 문서화는 매우 중요합니다. 정보를 받았을 때 문서화해서 하나의 파일로 만들어 조직원과 공유해야 하며, 저장시켜 놓음으로 필요한 조직원들이 사용할 수 있게 해야 합니다."
  },

  {
    "question": "면접자님께서 생각하는 타 지역에서 업무를 수행할 수 있는데 가능한가요",
    "answer": "네 타 지역에서 업무를 수행하는 것도 가능합니다. 지방에서 근무를 했었던 경험도 있고 외국의 주재원으로 근무를 했었던 경험도 있습니다. 두 경우 모두 다 업무를 수행하는데 문제가 있었던 적은 없습니다. 따라서 타 지역에서 업무를 수행하는 것에는 전혀 문제가 없다고 생각합니다. 어느 지역에서 일을 하느냐가 중요한 게 아니라 어떤 일을 어떻게 잘 하느냐가 중요하다고 생각합니다. 따라서 어느 지역에서 근무를 하든 잘 할 수 있는 준비가 이미 되어 있습니다.",
    "summary": "어느 지역에서 일을 하느냐가 중요한 게 아니라 어떤 일을 어떻게 잘 하느냐가 중요하다고 생각합니다. 따라서 어느 지역에서 근무를 하든 잘 할 수 있는 준비가 이미 되어 있습니다."
  },

  {
    "question": "어 이제 글로벌 시대잖아요 그래서 글로벌 인재가 굉장히 부각이 되는 시대죠 글로벌 인재에게 필수인 요소는 무엇이고 또한 자신이 그것을 위해서 글로벌 인재가 되기 위해 노력했던 것이 있을 텐데 그것에 대해서 말씀해 보세요",
    "answer": "글로벌 인재에게 필요한 필수적인 요소로 저는 영어 능력과 커뮤니케이션 능력을 말씀드리고 싶습니다. 먼저 영어 능력을 기르기 위해 저는 대학생 시절 유학생 봉사 동아리를 한 경험이 있습니다. 해당 동아리에서 저는 해외에서 온 유학생들의 통역을 도와주는 일을 했었는데요. 다양한 외국인 친구들과 영어로 의사소통을 하며 저는 어 프리 토킹 수준의 영어 능력을 구사할 수 있게 되었습니다. 두 번째로 커뮤니케이션 능력인데요. 저는 해당 능력을 기르기 위해 대학생이 시절 다양한 아르바이트와 또한 학생회 활동을 한 경험이 있습니다. 이는 제가 향후 글로벌 무대에서 활동을 할 때 새로운 사람을 만나도 잘 적응을 하고 의사소통을 하여 제가 지원한 땡땡 회사에 어 기여를 할 수 있을 거라 생각을 합니다. 감사합니다.",
    "summary": "영어 능력과 커뮤니케이션 능력입니다. 영어 능력은 대학생 시절 유학생 봉사 동아리에서 통역을 도왔고, 커뮤니케이션 능력은 아르바이트와 학생회 활동을 한 경험이 있습니다. 이와 같은 경험으로 제가 회사에 기여할 수 있을 것이라 생각합니다."
  },

  {
    "question": "전략적인 경영을 위한 신사업 아이디어가 있을까요",
    "answer": "현대사회에는 돌봄 이라는 것들이 반드시 필요한 것 같습니다. 사람을 돌볼 수 있는 직업 동물들을 돌볼 수 있는 직업 그런 것들을 생각하여 사업을 해보는 것도 좋을 것 같습니다. 예를 들어 애견 펜션이라든지 어린이 돌볼미 같은 것을 잘 생각하여 돌봄에 관련된 경영을 위한 사업을 해보는 것도 좋을 것 같습니다.",
    "summary": "돌봄이라는 것이 현대사회에 꼭 필요하므로 사람을 돌볼 수 있는 직업 동물들을 돌 볼 수 있는 직업을 생각하여 사업을 해보는 것이 좋습니다."
  },

  {
    "question": "본인이 태어나서 지금까지 가장 제일 후회했던 일은 무엇이라고 생각합니까",
    "answer": "저는 태어나서 지금까지 후회하는 일로 실패가 두려워서 시도조차 못한 일들을 꼽고 싶습니다. 저는 살면서 다양한 실패들을 하였는데요. 어렸을 때는 실패들이 무가치하다고 생각을 하였지만 커서 보니 실패를 하더라도 시도를 하면 여러 가지 부분에서 배울 수 있는 점들이 참 많았고 또한 실패들을 통해 한층 더 성장할 수 있는 기회였다고 생각을 합니다. 다만 지금 과거의 저를 돌아봤을 때 실패가 두려워서 시도조차 안 한 일들은 어떤 결과가 나왔는지 예상을 할 수가 없고 또한 배울 수 있는 기회들을 잃어버렸기에 두고 두고 후회로 남는 것 같습니다. 감사합니다.",
    "summary": "실패가 두려워 시도조차 못한 일들입니다. 어렸을 때는 무가치하다고 생각했지만 커서 보니 실패를 하더라도 시도를 하면 배울 점이 많고 성장 할 수 있는 기회였다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "네이버 다음 구글 검색을 비교 설명해 보세요",
    "answer": "네이버와 다음은 저희에게 많이 친숙하기 때문에 사용하는데 가장 편리합니다. 구글은 정보가 많기는 하지만 사실은 그 많은 정보를 다 비교 분석할 수 있는 시간이 없습니다. 검색은 내가 원하는 것을 바로 찾아낼 수 있는 게 중요한데 다음이나 네이버 같은 경우는 내가 원하는 것을 가장 짧은 시간에 찾을 수 있게 자료를 보여줍니다. 하지만 구글은 방대한 자료량 때문에 내가 원하는 자료를 찾는데 걸리는 시간이 너무 많습니다. 그래서 저는 구글보다는 네이버나 다음을 더 많이 사용합니다.",
    "summary": "네이버와 다음은 편리합니다. 하지만 구글은 방대한 자료량 때문에 원하는 자료를 찾는데 걸리는 시간이 너무 길어 저는 구글보다는 네이버나 다음을 더 많이 사용합니다."
  },

  {
    "question": "업무 시 분쟁이 발생했을 때 본인만의 대처법이 있나요",
    "answer": "회사에서 일을 하다가 분쟁이 발생할 경우 저는 분쟁이 발생한 상대방과 충분한 대화를 갖는 것이 좋다고 생각을 합니다. 회사는 다양한 가치관과 의견을 가진 개인들이 모인 조직이기에 서로의 의견이 다를 수 있고 해석 방식에 따라 차이가 생길 수 있다고 생각을 합니다. 그러하기에 먼저 상대방의 의견을 충분히 들은 후 또한 감정을 공감해 준 후에 제 의견을 제시를 하고 또한 제가 상대방과 의견을 조율할 수 있는 부분이라면 조율을 해 나가는 것이 현명한 방법이라고 생각을 합니다. 감사합니다.",
    "summary": "회사는 다양한 가치관과 의견을 가진 개인들이 모인 조직이기에 서로의 의견을 충분히 듣고 공감해 준 후 의견 제시를 하고 조율해 나가는 것이 현명하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "우리 회사가 중국에도 지금 이제 진출을 할려고 베이징에 진출을 할려고 하거든요 그러면 그 베이징에서 시장을 좀 점유할 수 있는 확대 방안을 한번 어떻게 하면 좋을지 한번 제시해 보세요",
    "answer": "중국 시장에서 시장 점유율을 높이기 위하여 저는 중국 시장에 충분한 시장 조사가 필요하다고 생각을 합니다. 중국 시장에서 어떤 상품이 잘 팔리는지 그리고 또한 소비 패턴과 성향은 어떻게 되는지 충분히 조사를 하여 보고서를 작성을 한 후에 주력 상품들을 공략해 나가는 것이 좋다고 생각을 합니다. 또한 요즘 인터넷으로 에스엔에스 활동들이 활발하게 진행이 되고 있는데요. 인플루언스를 추가적으로 고용을 하여 중국 시장을 공략하는 것도 하나의 방법이 될 것 같습니다. 감사합니다.",
    "summary": "중국 시장에 대한 충분한 시장 조사가 필요하다고 생각합니다. 소비 패턴, 성향 조사와 더불어 인플루언스를 추가적으로 고용하는 것도 방법이 될 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "면접자분께서는 저희 회사의 면접 준비를 위해 어떤 걸 준비하셨나요",
    "answer": "면접 준비를 하는 것이 참 어려웠습니다. 막막하기만 했습니다. 그러나 가만히 있을 수는 없으니까 인터넷 서 치도하고 주변에 아실 것 같은 지인분들에게 전화를 걸어 문의도 해보기도 하고 등등 제가 할 수 있는 방법들을 다 동원하여 해봤습니다. 하지만 준비를 잘 했다고 생각하지는 않습니다. 저의 마음이 만족해 만큼의 준비를 하지 못했습니다.",
    "summary": "면접 준비를 하는 것이 참 어려웠으나 할 수 있는 방법들을 다해 해봤지만 잘 했다고 생각하지는 않습니다. 저의 마음이 만족해 만큼의 준비를 하지 못했습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 만약 타 부서와의 갈등 상황이 발생하게 된다면 이를 어떻게 해결하시겠습니까 그 상황을 가정하고 말씀해 주세요",
    "answer": "부서간에 갈등 발생 시 상황에 맞는 타협점이 무엇인지를 우선 고민해 보겠습니다. 모든 일에 정답이 있는 것은 아니지만 불협화음이 난 현재 상황을 개선시킬 수 있는 방법은 분명히 있다고 생각하고 이를 계속 끄는 것이 모두에게 별로 좋은 것이 아님은 분명하기 때문입니다. 특히 업무적인 것이라면 더 이상의 충돌보다는 업무 규정이나 통상적인 업무 처리 절차에 따르는 것이 맞다고 생각합니다. 상황에 시급성이나 사안에 중요성에 따라 제가 판단할 수 없는 것이라면 직원들 간에 동의를 구하고 저보다 더 경험이 많은 상사나 선배의 조언을 구해 회사에 더 도움이 되는 방법을 따르도록 하겠습니다. 또한 여기에는 인간적인 관계가 좌우합니다. 때문에 이런 상황이 발생했을 때 개인적으로 부서간에 화목을 유도하도록 노력하겠습니다.",
    "summary": "부서간 갈등 발생 시 상황에 맞는 타협점을 고민하겠습니다. 우선 불협화음이 난 현재 상황을 개선시킬 방법은 분명히 있다고 생각하며, 특히 업무적인 것이라면 더 이상의 충돌보다는 업무 규정이나 통상적인 업무 처리 절차에 따르는 것이 맞다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "만약 지원자님께서 게임 속 캐릭터라면 어떤 게임에서 어떤 역할을 맡고 수행하고 싶으신가요 말씀해 주세요",
    "answer": "제가 만일 게임 속 캐릭터라면 팀원들이 나서기 싫어하는 사소한 일을 처리하는데 앞장서고 싶습니다. 팀원들이 하기 꺼려하는 역할이라고 한다면 제가 빨리 나서서 그 역할을 완수했을 경우 좀 더 빨리 과업을 완수시킬 수 있기 때문입니다. 그렇게 했을 경우 주어진 시간 내에 업무를 다 업무를 완수할 수 있고 이렇게 한다면 다른 팀원들도 좀 더 나은 분위기 속에서 업무를 진행할 수 있습니다. 자신이 하기 싫은 일이 아닌 자신이 하고 싶은 일을 일에 좀 더 가까운 일을 하게 된다면 다른 팀원들도 더욱 적극적으로 임할 것 같습니다. 그래서 게임 속 캐릭터라면 저는 다른 팀원 다른 게임 유저들과 같이 할 수 있는 그런 게임에서 다른 팀원들이 하기 싫어하는 역할을 맡고 싶습니다.",
    "summary": "게임 속 캐릭터라면 팀원들이 기피하는 업무를 처리하는데 앞장서고 싶습니다. 그 역할을 완수했을 경우 좀 더 빨리 과업을 완수시킬 수 있기 때문입니다. 다른 팀원들과 함께 할 수 있는 그런 게임에서 다른 팀원들이 하기 싫어하는 역할을 맡겠습니다."
  },

  {
    "question": "성과나 목표 관리에 대해서 잘 아십니까",
    "answer": "네 성과나 목표를 관리하는 방법에는 우선 저는 간절함이 필요하다고 생각을 합니다. 간절한 마음이 있어야 사람이 조금은 더 열심히 그리고 조금은 더 체계적으로 살게 되는 것 같더라고요. 그리고 그런 간절함 한스푼에다가 그러한 것이 있어야 됩니다. 시간 분배라고 해야 될까요. 네 시간 분배 능력도 아주 필요하다고 생각을 합니다. 예를 들어서 내가 사십 오 키로까지 빼야 되는데 지금 사십 칠 키로고 기간이 두 달 남았습니다. 그러면 이 두 달 안에 내가 어떻게 해야 되는지 그 살이 빼고 싶다는 간절함은 당연히 있어야 되는 것이고 그리고 여기에서 시간을 어떻게 분배해서 이까지 가겠다 이런 걸 조율하는 과정이 굉장히 필요하다고 생각하고요. 실제로 뭐 예를 들어 방금 몸무게처럼 저는 그런 두 달에 시간 안에 얼마를 빼야 된다라고 했을 때 시간 분배를 따로 따로 따로 했었습니다. 제 급한 거 위주로 제일 급한 거는 조금 더 많은 시간을 그리고 조금 뒤로 가면서 난이도가 약해지는 것은 시간에 좀 적게 부여 하는식으로 해서 내 목표에 도달했었는데요. 아무래도 그렇게 해야 사람은 조금 더 마음이 좀 정리가 되고 거기에 있어서 조금 더 열심히 해야겠다라는 제 개인적인 생각도 들어가는 것 같습니다.",
    "summary": "성과나 목표를 관리하는 방법에는 우선 저는 간절함이 필요하다고 생각을 합니다. 그 간절함 한스푼에 시간 분배 능력이 아주 필요하다고 생각합니다. 실제로 제가 제일 급한 것은 조금 더 많은 시간을, 조금 뒤로 가면서 난이도가 약해지는 것은 시간에 좀 적게 부여하는식으로 해서 목표에 도달했습니다."
  },

  {
    "question": "혹시 배달의민족을 이용하면서 서비스적인 측면에서 아쉬웠던 부분이 있었나요 있었다면 그것이 무엇인지 말씀해 주세요",
    "answer": "배달의 민족을 사용하면서 아쉬웠던 점은 아이콘이 너무 많다는 점이었었습니다. 줄일 수 있는 아이콘은 줄이고 꼭 필요한 아이콘만 남긴다면 사용자 입장에서는 좀 더 쉽게 사용할 수 있을 것이라고 생각합니다. 또한 나이가 많은 사용자들은 배달의 민족이라는 어플 자체를 사용하기도 버거워 합니다. 하지만 배달의 민족은 여러 아이콘이 있어서 나이 드신 분들의 입장에서는 더 사용하기 어렵습니다. 따라서 기존에 많은 많고 불필요한 아이콘 수를 줄여서 정말 필요하고 핵심적인 아이콘들로 변경하는 것이 사용자들에게도 더욱 좋을 것이라고 생각합니다. 저 역시도 지금은 잘 익숙해져서 잘 사용하고 있지만 이전에는 수많은 아이콘으로 인해서 이 아이콘은 무엇이고 저 아이콘은 무엇인지 파악해야 해서 다소 어려움이 있었습니다.",
    "summary": "배달의 민족을 사용하면서 아쉬운 점은 아이콘이 너무 많다는 점이었는데, 줄일 수 있는 아이콘은 줄이고 꼭 필요한 아이콘만 남긴다면 사용자 입장에서는 좀 더 쉽게 사용할 수 있을 것이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "소통 능력을 키우기 위해서 어떤 일을 할 수 있을지 궁금한데요 생각나는 방법들을 자세하게 한 번 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "소통 능력을 키우기 위해서는 우선적으로 내가 아는 것이 많아야 다양한 사람을 만났을 때 이런저런 답변과 질문을 할 수 있는 그런 기회들이 많다고 생각을 합니다. 그래서 기본적인 지식이 필요하다고 생각이 들구요. 그리고 아무래도 소통을 하는 것이다 보니 조금 언어 선택도 중요하게 할 줄 알아야 되는 어찌 보면은 그런 언어 실력이 좋아야 된다고 생각을 합니다. 왜냐하면 단어의 선택이라던지 아니면은 해당 사람들이 모르는 줄임말을 쓴다던지 이렇게 하면은 굉장히 상황이 난감해질 수 있기 때문인데요. 그거 외에는 직접 사람을 만나서 이제 경영에 대해서 이야기할 경우가 있을 때는 많은 사람들과 대화를 해보고 어느 정도 떨지 않아야 되는 그런 이거를 어떻게 얘기해야 될까요. 인내심이 아니라 담력이라고 할까요. 네 조금은 그런 자신감도 필요하다고 생각을 듭니다. 그래서 또 소통 능력을 키우기 위해서는 우선 기본적인 어느 정도의 지식을 갖추고 있고 그리고 많은 사람들이랑 대화했을 때 떨지 않는 그런 담력을 키우기 위해서는 많은 사람들이랑 대화를 해보거나 그게 아니라면 어떠한 상황을 가정하고 내가 그 상황에 맞게끔 답변하는 연습을 한다면 더욱더 도움이 되지 않을까 라는 생각이 듭니다.",
    "summary": "소통 능력을 키우기 위해서는 기본적으로 제가 아는 것이 많아야 다양한 사람을 만날 때 답변과 질문을 할 수 있는 기회들이 많다고 생각을 합니다. 소통에서는 언어 선택도 중요하다고 생각합니다. 그 외에는 많은 사람들과 대화를 해보고 담력을 키우기 위해 어떤 상황을 가정하고 그 상황에 맞는 답변하는 연습을 한다면 더욱 도움이 될 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "커뮤니케이션을 잘 할 수 있는 본인만의 스킬이 있는지요 어 있다면 어떤 스킬을 가지고 계신지 직접 한 번 보여주면서 소개해 주시면 좋겠습니다",
    "answer": "커뮤니케이션을 잘 할 수 있는 저만의 스킬은 공감입니다. 공감이란 어 자신의 음 감정을 다른 타인의 감정과 같게 세팅하는 것이 아니라 음 타인의 감정을 있는 그대로 들어주고 그 감정을 이해하려고 노력하는 것이 공감이라고 생각을 합니다. 그렇기 때문에 저는 친구들과의 대화에서 그 사람이 무슨 말을 하고 어떤 감정을 느끼는지를 최대한으로 들으려고 노력을 하는 편입니다. 그래서인지 친구들은 저에게 고민 상담이나 힘든 일에 대해서 잘 털어놓는 편이고요. 어 컴 커뮤니케이션 스킬을 한 번 보여드린다면 어 친구가 만약에 힘든 일을 이야기한다면 이런 일이 있었구나 그런 감정을 느꼈고 하고 반영해주는 형태로 어 공감을 하는 것 같습니다.",
    "summary": "공감이란 타인의 감정을 있는 그대로 들어주고 그 감정을 이해하려고 노력하는 것입니다. 공감은 제가 어떤 감정을 느끼는지를 최대한으로 들으려고 노력하는 것이므로 친구들은 저한테 고민 상담이나 힘든 일에 대해 잘 털어놓는 편입니다."
  },

  {
    "question": "동물 실험이 인간에게 주는 이익에 관하여 지원자님의 생각을 말씀해 보세요 동물 실험에 대한 지원자님의 생각도 궁금합니다",
    "answer": "현재 많은 약품과 백신들이 많은 실험과 연구를 통해 개발되고 있는데요. 그중에 하나에 방법이 동물 실험이고 저는 그 동물실험에 찬성을 합니다. 동물 실험이 필요한 이유는 우선 사람을 실험 대상으로 쓰기에는 위험 부담과 손실이 더욱 발생할 수 있기 때문입니다. 만약 사람을 대상으로 실험을 하다가 그 사람에게 부작용이 일어나거나 사망했을 때 그 책임이 담당 연구관에게 돌아갈 것이므로 실험에 부작용 때문에 실험에 참여하는 사람이나 실험을 하는 사람도 구하기 어려울 것입니다. 그러므로 조금 조금이나마 손실이 적은 동물을 사용하는 게 지금으로써는 최선에 방안이라고 생각합니다. 또한 동물 실험이 의학 발전을 이루어 왔으며 앞으로도 의학과 과학을 책임질 거라고 생각합니다. 그리고 지금 현재로써는 동물 실험을 대체할 차선책이 없다고 생각합니다. 때문에 저는 동물 실험을 우리에 위한 찬성이라고 생각합니다.",
    "summary": "동물실험이 필요한 이유는 사람을 대상으로 쓰기에는 위험 부담과 손실이 더욱 발생할 수 있기 때문입니다. 지금은 손실이 적은 동물을 사용하는 게 최선이라고 생각합니다. 또한 동물 실험이 의학 발전을 이루어 왔으며 앞으로도 의학과 과학을 책임질 거라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자분이 참여한 팀 프로젝트 중간에 해당 분야 전문가인 팀원이 빠져 프로젝트가 중단될 위기에 있다면 지원자분은 어떤 방법으로 헤쳐 나가실 건가요",
    "answer": "팀 프로젝트 중간에 해당 분야 전문가인 팀원이 빠져 프로젝트가 중단될 위기에 있다면 어떻게 하시겠습니까 라고 질문하셨습니다. 여기에 대한 저의 답변은 우리 팀원들이 좀 더 업무를 효율적으로 일할 수 있도록 업무 방식의 어떤 변화를 주면서 남은 인원으로 최대한 노력을 해 보도록 하겠습니다. 그래도 전문가의 업무를 대체가 안 될 경우에는 총무 부서에 협의를 구해서라도 다른 부서에 전문가를 찾아보도록 하겠습니다. 만약에 다른 부서에 대체할 수 있는 전문가가 있다면 그 부서장과 협의하여 그 인원을 우리 부서에 모셔 올 수 있도록 최선을 다해 협의하겠습니다. 프로젝트가 중단되지 않도록 위기를 극복하는 저의 답변이었습니다. 감사합니다.",
    "summary": "팀원들이 효율적으로 일을 할 수 있도록 업무 방식의 변화를 주면서 남은 인원으로 최대한 노력을 해 보도록 하겠습니다."
  },

  {
    "question": "저희가 하는 일의 특성상 야근이나 잔업 혹은 외근이 많아질 수도 있습니다 이렇게 시간 외 근무를 하게 될 경우에 지원자님은 어떠십니까 괜찮으시겠습니까",
    "answer": "저는 회사를 알아볼 때 이 회사에 발전 가능성과 그리고 회사 분위기도 중요하지만 어떤 업무를 맡는지 그리고 어떠한 일들이 많은지 뭐 그런 거를 세세하게 알아보는 편입니다. 그래서 저희가 하는 일이 야근이랑 잔업 외근이 많은 일인 걸 잘 알고 있었구요. 그것을 알고 이 회사에 지원을 했습니다. 그리고 예전에 저는 조금은 어찌보면 빡 세다고 해야 될까요. 조금은 강한 곳에서 일을 한 경험이 있어서요. 하루에 열네 시간을 서서 일한 적도 있었구 아침 여섯 시에 출근을 해서 그 다음날 아침 여섯 시에 퇴근한 적도 있었습니다. 저는 그런 경험이 있는 사람인데요. 저는 일을 할 때 경험이 굉장히 중요하다고 생각을 합니다. 이러한 경험이 어느 정도 있는 사람과 이러한 경험이 없는 사람이 한 자리에 있으면은 버틸 수 있는 사람은 아무래도 그러한 경험이 조금 더 있는 사람이 잘 버틸 수 있다고 생각을 하구요. 그래서 네 저는 괜찮다고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "회사를 알아볼 때 발전 가능성과 회사 분위기도 중요하지만 어떤 업무를 맡는지 그리고 어떠한 일들이 많은지 그리고 어떤 경험이 많은지 등을 세세하게 알아보는 편인데, 일을 할 때 경험이 굉장히 중요하다고 생각을 하고 있고 저는 괜찮다고 말씀을 할 수 있을 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 지금까지 살아오면서 가장 힘들었던 경험이 있다면 어떠한 경험이었는지 그리고 그것을 어떻게 극복하셨는지도 함께 말씀해 주시면 감사하겠습니다",
    "answer": "제가 지금까지 살아오면서 가장 힘들었던 것은 네팔에 히말라야를 등반할 때였던 것 같습니다. 그때 상황은 제가 지도자로서 음 모든 참가자들을 데리고 그 산을 올라가야만 했었던 상황이었고 그런 상황에서 제가 너무 부담을 가진 나머지 몸이 아프게 되어서 음 곤란했던 적이 있습니다. 그렇지만 저는 음 정신력을 동원해서 결국에는 그 산을 모두 등반을 했고요. 어 참가자들에게 제 상황을 솔직하게 고백하고 제 마음을 좀 가볍게 만들었던 것 같습니다. 그 과정을 통해서 제가 모든 것을 짊어지려고 부담을 너무 갖지 않아 안 않아도 세상에는 저를 도와줄 사람이 많다는 것을 느끼게 되었고 어떤 일이든 조금씩 나누어 나누어서 짐을 지게 되었을 때 그것이 못 믿을 것이 아니라 어 힘이 된다는 것을 알게 되었습니다.",
    "summary": "히말라야를 등반할 때 모든 참가자들을 데리고 그 산을 올라가야만 했던 상황에서 너무 부담을 가진 나머지 몸이 아팠지만 정신력을 동원해 모두 등반했고, 참가자들에게 제 상황을 고백하고 마음을 좀 가볍게 만들었습니다. 그 과정을 통해서 나를 도와줄 사람이 많다는 것을 느꼈습니다."
  },

  {
    "question": "어 지원자님께서 그동안 인생에서 겪었던 갈등들 중에 가장 심각했던 갈등이 무엇인지 어 한 가지만 골라서 말씀 부탁드립니다",
    "answer": "가장 심각했던 갈등 경험은 과제 완 과제 완료 시간이 임박한 상황에서 업무 진행률이 절반 정도 되었을 때입니다. 그때 당시 임박한 시간으로 인해서 팀원들 간에도 마찰이 발생하였고 서로 예민한 상태였습니다. 하지만 기존 계획했던 것이 생각만큼 순조롭게 잘 진행되지 않았고 다른 대체 방안이 필요했던 상황이었습니다. 그때 저는 팀원들 예민한 팀원들을 격려하며 주어진 시간 안에 과제를 완료할 수 있도록 다른 대체 방안을 강구할 것을 요청했습니다. 그리하여 서로 대화를 거듭한 결과 다른 대체 방안을 찾을 수 있었고 갈 문제가 해결되자 팀원들 간의 갈등도 완화되었습니다. 또한 그래도 빠른 시기에 대체 방안을 찾아낼 수 있어서 주어진 시간 내에 과제를 완료할 수 있었습니다.",
    "summary": "과제 완료 시간이 임박한 상황에서 업무 진행률이 절반 정도 되었을 때 팀원들 간에도 마찰이 발생하였지만 기존 계획이 생각만큼 잘 진행되지 않았고 다른 대체 방안이 필요했던 상황이었습니다. 하지만 빨리 대체 방안을 찾아낼 수 있어서 갈등도 완화되었습니다."
  },

  {
    "question": "본인의 소통 능력은 어느 정도인지 또한 소통 능력을 키우기 위해서는 어떠한 방법이 있는지 본인의 생각을 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 회사 생활을 하는데 요즘은 소통 능력이 굉장히 중요한 시대라고 생각을 합니다. 아무리 이제 개개인별로 일을 하고 그러는 시대라고 하더라도 팀원들 간의 협업을 통해서 반드시 일 처리가 돼야 되는 부분들이 있는데요. 그러기 위해서 소통 능력이 필수라고 생각을 합니다. 그래서 저도 여러 사람들과 같이 협업을 하고 시너지를 내기 위해서 소통 능력을 키우기 위한 여러 가지 노력들을 진행을 해 왔습니다. 일단 제가 커뮤니케이션 전공 관련한 공부를 하기도 했고요. 그리고 책이나 강의를 통해서 다른 사람에게 어떻게 하면 쪼금 더 나의 의도를 잘 전달할 수 있을까 혹은 그 사람과 커뮤니케이션을 쪼끔 더 잘 하기 위해서 어떤 능력들을 키울 수 있을까 에 대해서 이론적으로 일단 공부를 했고요. 그리고 이론뿐만이 아니라 실전에서도 제가 사람들을 잘 다루고 역할을 수행하기 위해서 실제로 많은 동호회 모임을 통해서 사람을 만나는 일들을 진행을 했습니다. 어 이렇게 저는 여러 가지 소통 능력을 키우기 위해서 노력한 만큼 앞으로 입사를 하게 된다면 팀원들 나아가서 부서 그리고 직원들과 어 소통하고 협업을 통해서 일 처리를 잘 해낼 수 있는 자신이 있습니다.",
    "summary": "회사 생활을 하는데 요즘은 팀원들 간의 협업을 통해서 반드시 일 처리가 돼야 되는 부분들이 있습니다. 그래서 저는 소통 능력을 키우기 위해 여러 가지 노력을 해 왔는데 앞으로 입사를 하게 된다면 팀원들과 부서 그리고 직원들과 소통하고 협업을 해서 일 처리를 잘 해낼 수 있는 자신이 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "면접자님께선 만약 일을 진행하던 중에 팀원과 불화가 생긴다면 어떻게 해결하실 생각이십니까 그에 관한 해결범과 이유를 설명 부탁드립니다",
    "answer": "일을 하던 중에 팀원과 불화가 생긴다면 저는 일단 제가 어느 어떤 부분에서 그 사람에게 화가 났는지를 제 자신을 한번 돌아볼 거 같습니다. 어 그런 그렇게 돌아봤을 때 제가 저에게 있는 문제라면 제가 고쳐야 될 것이고요. 그 사람과 이야기를 나눠서 어떤 부분을 조율해야 할 부분이 있다면 어 개인적으로든 아니면 음 회의실에서든 만나서 그 일에 대해서 상세히 얘기를 하고 어 이야기로 조율을 해 나가야 할 것이라고 생각합니다. 하지만 가장 중요한 것은 제 감정을 먼저 소화하고 그 감정을 개입하지 않은 한 않을 수 있는 상태가 되어야만 그것이 가능하다고 생각하기 때문에 그 시간을 한 발짝 떨어져서 어 가질 것 같고요. 그리고 제 생각을 정리한 다음에 이야기를 해 나갈 것 같습니다.",
    "summary": "일을 하는 중에 팀원과 불화가 생긴다면 제 자신을 한번 돌아볼 것 같습니다. 조율해야 할 부분이 있다면 개인적인 조율을 해 나가야 할 것이라고 생각합니다. 가장 중요한 것은 제 감정을 먼저 소화하고 그 감정을 개입하지 않을 수 있는 상태가 되어야만 합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 직무를 수행하다가 난관에 봉착하였을 때 이 부분을 어떻게 해결하실 수 있으실까요 지원자님이 생각하실 때에 해결법과 그 이유까지 같이 한번 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "일을 하다 보면 여러 가지 난관에 부딪치기도 하고 또 어려운 점이 있을 수 있는데요. 그런 측면에서는 쪼끔 직접적으로 빠르게 일 처리를 하는 편인 거 같습니다. 사실 업무를 처리해야 하는데 빨리 그 상황을 판단해서 적절한 조치를 하는 게 전 중요하다고 생각을 하고요. 아직은 제가 직급이 낮지만 그리고 앞으로 리더 팀장 역할이 되면 그러한 직무시의 상황 판단 능력과 그에 맞는 대처 방법을 잘 해결하는 게 중요하다고 생각을 합니다. 그래서 저는 기본적으로 그 상황을 좀 냉철하고 이성적으로 판단을 하고 또 그 상황에 맞춰서 어 적절한 조치뿐만이 아니라 또 앞으로를 미래를 내다볼 수 있는 그런 판단 능력이 있다고 생각을 합니다. 그래서 어 그런 것들을 좀 종합적으로 판단해서 일 처리를 하는 편이고요. 그래서 그 일을 미루고 어 아니면 좀 지연시키거나 아니면 유보시키는 그런 사람보다는 앞으로 지끔 할 수 있는 일 그리고 앞으로의 미래를 봤을 때 좀 직관적으로 해결을 하는 편인 것 같습니다. 그리고 기본적으로 업무를 쪼끔 빨리 처리하고 신속하게 하는 걸 좋아하는 편인데요. 그래서도 제가 앞으로 입사를 해서 일하게 된다면 이렇게 일 처리 방식을 효율적으로 좀 진행을 해보고 싶습니다.",
    "summary": "리더 팀장이 되면 직무시의 상황 판단 능력과 대처 방법을 잘 해결하는 게 중요하다고 생각하며, 기본적으로 그 상황을 냉철하고 이성적으로 판단을 하고 그 상황에 맞춰서 적절한 조치뿐만 아니라 앞으로를 내다볼 수 있는 판단 능력이 있다고 생각하여 앞으로 지금 할 수 있는 일 그리고 미래를 봤을 때 좀 직관적으로 해결을 하는 편입니다."
  },

  {
    "question": "지원자분께서 스스로 직접 해외를 출장 가는데 스스로 출장 가는 장소를 선택할 수 있는 선택권이 있다고 한다면 꼭 한 번 가서 일해 보고 싶은 나라가 있으신지에 대해서 궁금합니다",
    "answer": "제가 직접 해외 출장 장소를 선택할 수 있다면 저는 네팔이나 스리랑카 이 두 나라에서 꼭 일 해보고 싶습니다. 어 왜냐하면 대학 시절에 그 두 나라는 제가 국제자원봉사를 통해서 체류하거나 아니면 방문했던 나라인데요. 이 두 나라에서 국제자원봉사를 하면서 이 나라에 대한 문화도 많이 접하게 되었고 또 이 나라 사람들과 어떻게 하면 더 친밀하게 소통하고 더 깊은 관계를 맺을 수 있을지를 많이 고민했던 것 같습니다. 그래서 이 경험을 통해서 거기서 일을 하게 된다고 하더라도 어 제 일을 더 완성도 있고 더 즐겁게 해나갈 수 있을 것이라는 생각이 들고요. 이 두 나라의 언어도 제가 많이 알고 있기 때문에 어렵지 않게 일을 수행하 해나갈 수 있고 있을 것 같습니다.",
    "summary": "대학 시절에 국제자원봉사를 통해 체류하거나 방문했던 네팔이나 스리랑카에서 직접 일 해보고 싶습니다. 그 경험을 통해서 일을 더 완성도 있고 즐겁게 해나갈 수 있을 것이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "네 새로운 서비스나 어 제품을 저에게 자유롭게 제안해 주세요",
    "answer": "저는 요즘에 개인 맞춤형 서비스가 많은 소비자들에게 각광을 받고 있는 것 같습니다. 그래서 제가 생각했을 때는 어 새로운 서비스나 제품 중에서 상대방의 소비자에 맞는 맞춤형 그리고 일 대 일 서비스가 앞으로 크게 성장할 것 같다 라는 생각이 듭니다. 어 초개인화 시대를 살고 있는 거 같고요. 그리고 앞으로 개인에게 맞춰서 어 개인들이 그것들을 추구하고 선택하는 그러한 시대가 올 것 같습니다. 지금도 물론 우리나라가 굉장히 개인화 되고 또 각각 개별로 행해지는 게 많은데요. 아무래도 이제 먹는 거라던가 옷 입는 거 또 일하는 방식에 있어서도 이런 여러 가지 가치관들이 바뀔 것 같다 라는 생각이 듭니다. 그래서 저는 앞으로 개인 맞춤형 그리고 빅데이터나 아이티를 기반으로 해서 그 사람에게 사용자 정보를 맞춰주는 그런 정보들이 앞으로 굉장히 많이 발전하지 않을까 라는 생각이 들고요. 저도 실제로 개인 맞춤형 서비스를 이용해 봤는데 저에게 맞는 데이터와 그런 내용들을 직관적으로 알려줘서 만족을 했습니다. 그래서 앞으로는 우리나라에서도 경쟁력을 가져 가기 위해서 그런 서비스를 쪼끔 발전시키는 게 중요하다고 생각을 합니다.",
    "summary": "초개인화 시대를 살고 있는 우리나라는 앞으로 개인에게 맞춰서 그것을 추구하고 선택하는 시대가 올 것 같습니다. 앞으로 빅데이터나 아이티를 기반으로 해서 그 사람에게 사용자 정보를 맞춰주는 그런 정보들이 많이 발전하지 않을까 라는 생각이 들고 우리나라에서도 그런 서비스를발전시키는 게 중요하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자분께선 성과나 목표 관리에 대해서 얼마나 잘 알고 계신가요",
    "answer": "성과 목표를 효율적으로 관리하기 위해서는 메모하는 습관이 가장 필요하다고 생각합니다. 사람이라면 기억력에 한계가 있기 마련이기 때문에 구체적으로 어떤 성과를 달성하기 위해서는 어떤 노력이 필요한지 세세히 기억하기 어려울 수 있습니다. 그래서 자신의 목표와 목표 성과를 메모한 다음 그에 필요한 구체적인 노력들이나 수단 방법들을 기재하는 습관을 들임으로써 주간 월간 주별 월별로 해당 성과를 어느 정도 이루어 놓는지 파악하는 습관이 필요하다고 생각합니다. 이렇게 한다면 목표를 달성하는 데 있어서 쫌 더 효율적일 것이고 어느 정도의 성과를 이루었는지 구체적으로 파악할 수 있을 것이라고 생각합니다.",
    "summary": "성과 목표를 효율적으로 관리하기 위해서는 자신의 목표와 목표 성과를 메모한 다음 그에 필요한 구체적인 노력들이나 수단 방법들을 기재하는 습관을 들임으로써 주별 월별로 해당 성과를 어느 정도 이루어 놓는지 파악하는 습관이 필요합니다."
  },

  {
    "question": "어 이전 직장을 그만두신 특별한 이유가 있으신가요 어 그리고 현 직장도 같은 이유로 그만둘 가능성이 있으신지 어 말씀해 주세요",
    "answer": "이전 직장을 그만둔 이유는 제가 미래를 보고 현재를 봤을 때 둘 다 맞지 않는다는 생각이 들어서 판단을 했고요. 사실 제가 면접을 보고 들어간 게 아니라 지인 분의 추천으로 들어간 회사였습니다. 그런데 저와는 일이 굉장히 맞지 않았고 이걸 길게 봤을 때 내가 이쪽 업무에서 계속 종사할 것인가 그리고 이 일은 나한테 현재 도움이 되는가 그리고 이런 것이 내가 미래에 돼서도 나에게 좋은 경험으로 남을까 라고 했을 때 셋 다 부합되지 않더라고요. 그래서 저는 직장을 그만뒀었고요. 현재 직장 같은 경우에는 제가 원하는 회사를 직접 찾아서 그런 서류 통과를 하고 지금 면접을 보는 거잖아요. 그래서 그런 식으로 퇴사할 일은 없을 거라고 제가 말씀드립니다. 네",
    "summary": "이직한 이유는 지인 분의 추천으로 들어간 회사였는데 일이 맞지 않아 퇴사하게 되었습니다. 현재 직장은 원하는 회사를 직접 찾아 서류 통과를 하고 면접을 보는 것이므로 그런 식으로 퇴사할 일은 없을 것입니다."
  },

  {
    "question": "이제껏 살면서 면접자님이 이뤄낸 성과 중에서 가장 큰 성과는 무엇인가요 그 성과에 대해서 자랑 한 번 해 주시겠어요",
    "answer": "지금 같이 이룬 성과 중에서 가장 큰 성과는 인턴 활동을 하면서 했던 프로젝트입니다. 당시 위에서 주어진 제품을 한 달 내로 판매 완료해야 하는 프로젝트가 있었었고 당시 저희는 한 달 안에 완 완판하기 위해서 여러 기획들을 구상했습니다. 가능한 한 매력이 있는 기획을 구상하고 싶었기 때문에 다양한 팀원들의 의견을 반영하였고 다른 팀원들의 의견도 참고하였습니다. 또한 그리하여 탄생한 기획안을 바탕으로 마케팅을 진행하였고 영업을 반복함으로써 해당 분야에서 제품을 완품할 수 있었습니다. 이 경험을 바탕으로 저는 어떠한 어려운 과제가 주어지더라도 포기하지 않고 끝까지 처리 해 낼 수 있는 능력을 가지고 있습니다. 입사를 하게 된다면 이 능력을 바탕으로 업무를 성실히 수행해 나갈 수 있습니다.",
    "summary": "인턴 활동을 하면서 한 달 안에 완판해야 하는 프로젝트가 있었고 이를 위해 여러 기획들을 구상했습니다. 이를 바탕으로 마케팅을 진행하였고 영업을 반복함으로써 완품할 수 있었습니다. 이 경험을 바탕으로 입사를 하게 된다면 업무를 성실히 수행해 나갈 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 직장을 선택할 때 가장 중요하다 라고 생각되는 세 가지 요소가 있다면 그 세 가지 요소는 각각 무엇인지를 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "직장 선택 시 가장 중요하게 생각하는 세 가지 중 하나는 비전입니다. 사람도 목표가 있어야 그것을 향해 집중하고 발전할 수 있듯이 회사도 비전이 있어야 동기부여가 생기고 새로운 아이디어와 실적이 나온다고 생각합니다. 회사에 이익이 곧 사원의 이익이고 회사에 발전이 곧 사원의 발전이기 때문에 회사의 비전이 회사 선택에 가장 중요한 요소라고 생각합니다. 두 번째는 회사와 내가 동반 성장할 수 있느냐 하는 것입니다. 내가 열심히 일할 때 회사도 크게 성장할 수 있다면 그것이 가장 바람직할 것입니다. 사 차 산업혁명 시대를 맞아 회사와 더불어 동반 성장할 수 있는 인재가 되고 싶습니다. 세 번째는 사람이라는 가치를 얼마나 소중하게 생각하느냐 입니다. 단지 회사의 일꾼으로서가 아니고 그 사람에 능력을 최대한 이끌어 줄 수 있는 이념과 시스템을 갖추었느냐를 가장 중요하게 보고 있습니다.",
    "summary": "직장 선택 시 가장 중요하게 생각하는 세 가지 중 하나는 회사도 비전이 있어야 한다는 것이고, 두 번째는 회사와 제가 동반 성장할 수 있느냐 하는 것이고, 세 번째는 사람이라는 가치를 얼마나 소중하게 생각하느냐 하는 것입니다."
  },

  {
    "question": "시험 기간에 시간이 촉박할 때는 어떤 방법으로 시간 관리를 하세요 본인만의 시간 관리 방법이 궁금해요",
    "answer": "저는 시험 기간이라든지 시간이 촉박할 때는 우선 그런 시간 관리를 가장 중요한 요소를 먼저 선택하는 것부터 시작했습니다. 예를 들어서 시험 기간이라고 하면은 그 다음날에 하는 에이 시험 그 다음 다음날에는 비 시험 그 다음 다음 다음 날에는 씨 시험이 있다고 하면 지금 가장 급한 게 어떤 것일까요. 네 에이 시험입니다. 그러면 이 에이 시험에 들어갈 시간 분배 같은 것을 예를 들어서 뭐 두 시간으로 하면 또 그 다음 시험에는 한 시간 한 시간 반 이런 식으로 내가 가지고 있는 총 시간에 활용을 해서요. 거기에서 최대한 급한 시험에 더 많은 시간을 좀 할애하는 그런 방식으로 네 시간 관리를 했었습니다. 이런 것들을 하지 않고 그냥 무작정 들어가면 이도 안 되고 저도 안 되는 것을 제가 경험을 해 봐서요. 네 그래서 저는 우선순위를 먼저 선정을 하고 거기에 맞게 좀 시간을 따로 따로 부여해서 사용한다 라고 말씀해 드릴 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "저는 시험 기간이나 시간이 촉박할 때 우선 우선순위를 먼저 선정하고 거기에 맞게 시간을 따로 따로 부여해서 사용하는 방식으로 시간 관리를 했습니다."
  },

  {
    "question": "어떤 문제에 부딪쳤을 때 지원자님께서는 혼자 해결하는 편인가요 아니면 여러 사람들에게 이야기를 하는 편인가요 그 이유도 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "우선 저는 어떤 문제에 부딪쳤을 때 혼자 해결할려고 부던히 노력하는 편입니다. 괜히 이런 문제가 생긴 거를 남들에게 얘기해서 저의 불안감을 전달하고 싶지 않다 라는 생각이 있기 때문인데요. 그런데 또 경우에 따라서 다른 것은 뭐 일반적으로는 혼자 해결하지만 예를 들어서 내가 모르는 분야의 문제다 라고 하면은 하면은 이것과 관련된 사람들에게 자문을 여쭙기는 합니다. 왜냐하면 저는 이런 상황을 아예 모르니까 예를 들어서 상사분께 이런 식으로 오류가 나는데 저는 이런 오류를 처음 봅니다. 이런 식으로 제안 제안은 아니고 이야기를 하는 편입니다. 왜냐하면 제가 아예 모르는 것을 혼자서 끙끙 앓고 있다가 괜히 이도 저도 아니게 되는 경우를 경험해 본 적이 있거든요. 십 대 때 그래서 내가 알고 있는 지식이 있는 그런 문제라면 혼자 해결하는 편이고 아예 모르는 분야의 문제다 라고 하면은 여러 사람은 아니고 사수라든지 아니면은 이런 것에 대해서 잘 알고 있는 직장 동료에게 자문을 구하는 편이다 라고 보는 게 맞을 것 같습니다.",
    "summary": "저는 어떤 문제에 부딪쳤을 때 혼자 해결하려고 노력하는 편인데, 모르는 분야의 문제일 경우에는 자문을 여쭙기도 합니다. 왜냐하면 제가 아예 모르는 것을 혼자서 앓다 보니 이도 저도 아니게 되는 경우를 경험해 본 적이 있기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "면접자님께서는 과거 프로젝트를 수행했던 경험이 있는지 궁금합니다 있다면 프로젝트 내에서 어떤 역할을 맡으셨나요 설명 부탁드립니다",
    "answer": "저는 과거 프로젝트에서 주로 어 대학교 대학교에서 진행한 프로젝트가 가장 많이 생각이 나는데요. 대학교 때 어 그 과목에 과제 프로젝트를 진행할 때는 제가 리더 역할을 해서 사람들에게 일을 분배하고 또 역할을 주고 거기에 대한 가이드를 주고 그리고 모은 자료들을 다 통합하는 그런 역할을 했습니다. 어 이 프로젝트에 흐름이 어느 방향으로 흘러갈지도 모든 팀원들이 함께 의논해서 결정했지만 제가 주도적으로 이끌었던 기억이 있고요. 어 그래서 중요한 역할들을 많이 맡았던 것 같습니다. 하지만 거기에 대해서 부담도 없지 않아 있었는데요. 처음에는 음 팀원들을 믿지 못해서 일을 잘 나누어 주지 못했지만 프로젝트를 계속 지속해 나가면서 그것에 대한 반성을 많이 했고 거기에 대해서도 어 수정을 시행착오를 거쳐서 많이 세련되어진 것 같습니다.",
    "summary": "저는 대학교 때 과제 프로젝트를 주도적으로 이끌었고 중요한 역할들을 많이 맡았던 것 같습니다. 처음에는 팀원들을 믿지 못해서 일을 잘 나누어 주지 못했지만 프로젝트를 지속해 나가면서 반성과 수정을 시행착오를 거쳐서 많이 세련되어진 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "개인적으로 어떻게 공부를 하시나요 강의나 책을 활용한다던지 지원자님만의 공부법이 궁금합니다",
    "answer": "네 저는 공부를 할 때는 저의 개인적인 공간에서 공부를 해야 되고요. 이렇게 들으면 조금 의아할 수 있지만 뭐 거창하지는 않구요. 뭐 예를 들어서 카페에서 공부하는 것보다는 차라리 조용한 내 방에서 공부하는 것이 좋다 라고 말씀드릴 수 있을 것 같애요. 저는 쪼끔 백색 소음이라고 할까요. 그런 거는 저에게는 잘 맞지 않았습니다. 금방 산만해지기 마련이더라고요. 그래서 차라리 독서실이라던지 아니면 도서관처럼 조용한 공간이 형성되어 있는 곳에서 개인적으로 공부를 했었습니다. 그리고 그 관련된 도서를 많이 찾아보기도 했었고 모르는 분야에서는 그쪽에서 일하고 있는 종사자 지인 분이 있으면 여쭤보기도 했어요. 아무래도 책에 나와있는 거 외에도 또 다양한 사례들을 제가 또 알 수 있으니까요. 그리고 요즘에는 예전에는 그런 인터넷 강의를 끊어서 듣기도 했지만 요즘은 유투브라는 좋은 선생님이 있습니다. 그래서 모르는 부분은 아주 간략하게 정리되어 있는 유투브가 있기 때문에 유투브를 보거나 사실 유투브는 나중에 제가 개인적으로 찾아보는 편이구요. 공부할 때는 책을 책을 본다던지 아니면은 해당 일을 하고 있는 지인 분에게 자문을 많이 구하는 것 같습니다.",
    "summary": "저는 공부를 할 때는 조용한 제 방에서 공부하는 것이 좋다 라고 말씀하실 수 있을 것 같습니다. 독서실이나 도서관처럼 조용한 공간이 형성되어 있는 곳에서 공부를 했습니다. 그리고 모르는 분야는 지인에게 자문을 많이 구합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님 지원자님이 만약 상사가 회사에 이익에 반하는 행동하는 것을 지원자님께서 목격을 하시고 그것을 알게 되었을 때에 과연 지원자님께서는 어떻게 행동을 하시고 해결을 하실 지에 대해 한 번 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 원칙을 중요시 여깁니다. 회사에 이익에 반하는 상사의 행동을 제가 직접 목격했다면 저는 회사에 보고 체계를 통해서 바로 잡으려고 노력할 것입니다. 과거 작은 부정들이 얼룩져서 거대한 기업들이 한 번에 무너지는 경우가 많이 발생하였습니다. 우리는 회사의 이윤과 가치를 극대화하기 위해 일하는 것입니다. 그렇기 때문에 회사에 보고 체계를 통해 바로 잡아야 한다고 생각합니다. 작은 부정이 큰 부정으로 이어지는 경우가 많습니다. 부정은 시간이 가면 갈수록 그 골이 더 깊어집니다. 때문에 상사가 더 큰 범죄에 연루되기 전에 바로 잡는 것이 저와 상사와 회사에 할 수 있는 최선이라고 생각합니다. 이렇게 행동하는 것이 상사를 망치는 것이 아니라 상사를 살릴 수 있는 길이라고 생각합니다. 원칙대로 행동하는 게 가장 중요한 것 같습니다.",
    "summary": "저는 원칙을 중요시 여깁니다. 작은 부정이 큰 부정으로 이어지는 경우가 많기 때문에 회사 보고 체계를 통해 바로 잡아야 한다고 생각합니다. 원칙대로 행동하는 것이 상사를 살릴 수 있는 길이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "본인 스스로 입사 후에 기존에 원하던 일을 못 하게 되었을 경우 어떻게 하실 것인지 궁금합니다 그리고 왜 그렇게 하실 건지 이유를 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
    "answer": "저는 입사 후 기존에 하던 일을 못 하게 되더라도 입사 후 하는 업무 속에 제가 기존에 해왔던 일들이 녹아 들어 있다고 생각합니다. 제가 여태까지 해온 것들은 모두 사무 방면이기 때문에 사무를 못 하게 되더라도 입사후 업무가 사무이기 때문에 기존의 하던 일을 간접적으로라도 활용할 수 있게 된다고 생각합니다. 또한 저는 사무 업무를 할 것이기 때문에 해당 역량을 좀 더 향상시키기 위해 관련 자격증이 있다면 그런 자격증들을 준비함으로써 업무를 효율적으로 처리하는 데 도움이 될 수 있도록 할 것입니다. 또한 그렇게 하다 보면 팀의 전체적인 업무 뿐만 아니라 회사 자체의 업무에도 큰 도움이 될 것이기 때문에 앞으로도 계속 휴일이 있다면 그 휴일의 시간을 이용 해서라도 발전시키고 싶습니다.",
    "summary": "저는 입사 후 기존의 일을 하지 못해도 업무 속에 기존에 해왔던 일들이 녹아 있다고 생각합니다. 또한 관련 자격증을 준비함으로써 업무를 효율적으로 처리하고 회사 자체에도 큰 도움이 될 것입니다. 휴일이 있다면 그 휴일의 시간을 이용해서라도 발전시키고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "현재 스마트폰에는 무수히 많은 앱이 존재하는데요 분야와 상관없이 본인이 가장 좋아하는 앱은 어떤 것인지 얘기해 주세요",
    "answer": "제가 좋아하는 앱은 유아 단순한 유아이를 가진 앱입니다. 예를 들어서 어 따릉이 같은 앱을 좋아합니다. 따릉이 같은 앱은 공공 자전거를 이용하는 어플인데 정말 필요한 기능들만 유아이에 담았습니다. 이용 시간과 이용 방법 그리고 이용료와 같은 필수적인 것들만 모아 놨고 그래서 사용하는 데 있어서 큰 어려움이 없었습니다. 이 따릉이 같은 앱 처럼 정말 필요한 기능들만 담아 놓고 불필요한 정보들은 부수적으로 다른 공간을 마련해 둔다거나 첫 화면에서 보이는 일이 없다면 그 앱을 사용하는 유저 입장에 있어서도 좀 더 수월하게 접근하고 사용할 수 있을 것이라고 생각합니다. 그래서 저는 이렇게 단순한 앱 구성과 아이콘을 가진 앱을 좋아합니다.",
    "summary": "따릉이 같은 앱은 필요한 기능만 담아 놓고 불필요한 정보들은 부수적으로 다른 공간을 마련해 둔다거나 첫 화면에서 보이는 일이 없다면 유저 입장에서도 좀 더 수월하게 접근하고 사용할 수 있을 것이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "만약 지원자님께서 지금 지원하신 이 직무가 아닌 혹시 다른 부서에 배치되게 되면 어떻게 하실 생각인가요 그것도 괜찮으실까요",
    "answer": "제가 아예 할 수 없는 부서가 아니면은 저는 그 상황에 맞게 유동적으로 일할 거 같구요. 예를 들어서 저는 수리 쪽으로는 아예 할 줄 모르는데 제가 지원한 이 분야가 아닌 뭐 수리 쪽으로 가서 그런 기계적인 업무를 하라 라고 한다면 저는 솔직하게 못한다고 말씀을 드릴 것 같습니다. 왜냐하면 저는 그 쪽으로는 아예 배운 것이 없고 그리고 그것을 붙들고 있어도 자라낼 수 없다는 것을 너무나도 잘 알고 있기 때문인데요. 제가 말한 식으로 이런 극단적인 상황 그 아예 못하는 부서로 저 제가 배치된다 라는 상황 말고는 비슷한 상황에 그냥 제가 할 수 있는 일이라면 일단 거기에 맞춰서 일을 하고 나중에 그냥 나는 이쪽에도 할 수 있다 이쪽에 지원했는데 일 쪽에서 일을 하네 그런데 나쁘지 않아 이런 식으로 그냥 친구들끼리 한 번 이야기는 할 것 같습니다.",
    "summary": "모든 권한을 주최국에게 전담하도록 하여, 거버넌스 체계 및 규정에 있어서 CDM과 JCM에 비해 각 국의 자유도가 높습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님만의 스트레스 해소 방법이 있다면 무엇일까요 지원자님이 왜 그 방법으로 스트레스를 해소하는지 말씀과 설명 부탁드립니다",
    "answer": "네 저의 스트레스 해소법은 우선 저만의 시간을 가지는 게 가장 중요하다고 생각을 합니다. 혼자서 카페를 가거나 아니면 혼자서 책을 읽거나 아니면 혼자서 노래방을 간다던지 저는 개인적인 시간을 보내면서 그 안에서 조금 마음의 정리도 하고 생각의 정리를 하는 것 같습니다. 다른 사람이랑 말하면서 스트레스가 해소되는 부분도 분명히 있을 텐데요. 저는 그래도 친구들이랑 만나면 너무 재미있고 좋긴 한데 그래도 결론적으로 그냥 저만의 생각을 하기에는 아무래도 혼자만의 시간을 보내야 하더라고요. 약간 성격의 성격도 한몫하는 것 같습니다. 그래서 저의 스트레스 해소 방법이라고 한다면 혼자서 시간을 보내기 뭐 아까 말씀드린 것처럼 산책을 한다던지 커피를 먹는다던지 책을 읽는다던지 아니면 미술관에 간다던지 이런 다양한 여러 가지 것들로 저는 스트레스를 해소합니다.",
    "summary": "저는 성격의 성격도 한몫하는 것 같습니다. 그래서 스트레스 해소 방법이라고 한다면 개인적인 시간을 보내면서 마음의 정리도 하고 생각의 정리도 하는, 다양한 방법으로 스트레스를 해소합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 입사하여 일을 하다 보면 다른 지역에서 업무를 수행해야 하게 될 때도 있습니다 혹시 타 지역의 근무도 문제 없이 가능하십니까",
    "answer": "네 타 지역 근무도 문제 없이 가능합니다. 아무래도 만약에 타 지역 외에 타국이라고 했으면 조금 더 고민을 해 봤을 것 같은데요. 똑같이 우리가 대화를 할 수 있고 그리고 그런 먹는 음식도 저희가 같은 그런 대한민국에서 다른 지역인 거잖아요. 그런데 거기에서는 아무래도 이쪽 업계에서는 이쪽 업계라고 하면 조금 그렇고 이쪽 지역에서는 이런 식으로 일 처리를 하는구나. 그리고 여기 사람들은 이런 식으로 대화를 하는구나. 그래서 여기에서 내가 조금 주의해야겠다 라고 배우는 부분도 많을 것 같구요. 그리고 우리가 여러 가지의 이제 회사들을 만나게 되는데 계속 같은 지역의 회사에서는 에서만 이제 의뢰가 오는 건 아니잖아요. 결국 다양한 회사들과 우리는 소통을 해야 되는데 그럴 때는 아무래도 다른 지역에서 일을 했던 경험이 도움이 될 것 같아서요. 네 다른 지역 근무도 문제 없이 가능합니다.",
    "summary": "다른 지역에서 일을 했던 경험이 도움이 될 것 같기 때문에 다른 지역 근무도 문제 없이 가능합니다. 그리고 여러 가지의 회사들과 소통을 해야 되는데 그럴 때는 다른 지역에서 근무를 했던 경험도 도움을 줄 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "당신은 국제 회계 기준 기업 회계 기준 그리고 세법에 대해 잘 알고 있습니까 당신이 알고 있는 국제 회계 기준 기업 회계 기준 세법에 대한 정의를 말씀해 주세요",
    "answer": "국제 회계 기준은 상장 회사 등 큰 기업들이 한 것이고 일반 기업 회계 기준은 비상장 회사와 중소기업들이 적용하는 회계 기준서입니다. 외부 감사 대상 비상장 회사의 경우 대부분 일반 기업 회계 기준을 적용합니다. 그러나 상장회사에 연결 자회사의 경우에는 모자회사의 관계로 연결 대상이므로 비회감이어도 국제회계 기준으로 재무제표를 작성해야 합니다. 코스피와 코스닥 기업의 경우 반드시 국제 회계 기준을 따라야 하나 코넥스 기업은 일반 기업 회계 기준을 적용할 수 있습니다. 코넥스 기업이 코스닥으로 이전 상장을 하기 위해서는 미리 국제 회계 기준으로 변경을 하여 지정 감사를 받아야 합니다. 국제 회계 기준은 가장 큰 원칙 세 가지 공정 가치 원칙 중심 연결 회계 등입니다. 최근에 상장 회사들은 공정가치 회계를 비상장 지분 증권에도 적용하고 있어 회계적으로 평가하는 일이 많아졌습니다.",
    "summary": "국제 회계 기준은 큰 기업들이 한 것이고 일반 기업 회계 기준은 비상장 회사와 중소기업들이 적용하는 회계 기준서입니다. 그러나 상장회사에 연결 자회사의 경우에는 비회감이어도 국제회계 기준으로 재무제표를 작성해야 합니다. 코스피와 코스닥 기업은 반드시 국제 회계 기준을 따라야 하나 코넥스 기업은 일반 기업회계 기준을 적용할 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자께서 만약 일을 하던 중에 팀원과 불화가 생기는 상황이 발생한다면은 어떻게 해결하실 건가요 그 해결법과 이유가 무엇인지 함께 설명하여 말씀해 주시길 바랍니다",
    "answer": "네 만약에 일을 하던 중 팀원과 불화가 생기면은 우선 그 팀원과 한 번 이야기를 나눠볼 것 같습니다. 그래서 어떠한 상황에서 서로의 오해가 생겨는지 그것을 파악할 것 같고요. 그리고 무작정 제 의견을 내세우기보다는 이 사람의 입장에서 한 번 더 생각할 것 같습니다. 아 이 사람은 에이를 주장하는데 이 에이를 주장하는 이유에는 이것이 있구나. 그래 나도 저 입장이면 그럴 수 있겠다 라고 그 상황을 이해하는 것이 굉장히 중요하다고 생각이 되고요. 만약에 저와 생각이 아예 다른 부분이라면은 일단 이 사람 입장을 이해하고 공감해 준 다음에 제 입장을 내세울 것 같습니다. 예를 들면 아 너는 지금 그런 상황에서 에이를 주장하는구나 아 그렇겠다 아무래도 거기서는 에이가 맞는 것 같애. 그런데 지금 우리가 해야 될 것은 이거고 나는 비를 이야기하고 있어. 여기서는 이 비도 굉장히 중요한데 우리가 이 에이의 장점과 비의 장점을 함께 끄집어내서 좋은 결과를 만드는 건 어떨까 라고 이런 식으로 조금은 부드럽게 제안을 한다면 서로가 서로에게 감정도 상하지 않고 그리고 결과물도 좋았었다 라고 말씀을 드릴 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "일을 하던 중 팀원과 불화가 생겼다면 팀원과 한 번 이야기를 나눠볼 것 같습니다. 그리고 어떠한 상황에서 서로의 오해가 생겨는지 그것을 파악할 것 같고, 무작정 제 의견을 내세우기보다는 이 사람의 입장에서 한 번 더 생각할 것입니다. 이 사람의 입장을 이해하고 공감해 준 다음에 제 입장을 내세울 것입니다."
  },

  {
    "question": "본인이 생각하는 좋은 회사란 어떤 회사인지를 말씀해 주십시오",
    "answer": "제가 생각하는 좋은 회사란 제가 잘 자랄 수 있도록 즉 성장 가능성이 많은 회사입니다. 오래 다니고 일이 편하고 변화가 없는 회사가 좋은 회사라고 많이들 말 말합니다. 하지만 업무를 통한 성취감 다양한 일을 통해 통한 자기 발전 만큼 좋은 동기부여와 원동력은 없다고 생각합니다. 풍파가 많고 힘든 일이 많더라도 이 일을 통해 나는 성장한다 라는 믿음과 성취감을 주는 회사가 좋은 회사라고 생각합니다. 저는 이 회사를 다니며 성장하고 많이 배우고 또 이 배움으로 회사에 이익을 몇 배로 창출하는 그런 재원이 되고 싶습니다.",
    "summary": "제가 생각하는 좋은 회사란 성장 가능성이 많은 회사입니다. 일을 통한 성취감과 믿음과 성취감을 주는 회사가 좋은 회사라고 생각합니다. 이 회사를 다니며 이익을 몇 배로 창출하는 재원이 되고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "저희 회사 거래처가 중국에 있어서 업무를 하시다 보면은 중국으로 출장을 가실 일이 좀 있을 수 있어요 중국 출장도 괜찮으실까요",
    "answer": "일을 하게 되면 중국으로 출장을 갈 일이 조금 생길 수도 있습니다. 중국 출장도 괜찮으신가요 라고 질문을 하셨습니다. 거기에 대한 저의 답변입니다. 갑자기 중국 출장 얘기가 나오면 순간 당황할 수 있을 것 같습니다. 현재 가정 생활과 아이들 문제도 해결해야 할 숙제가 있어 어려움이 있으나 이번 기회가 나의 커리어에 도움이 된다면 저는 중국 출장을 감사히 받아들여 더 할 수 없는 좋은 기회라고 생각하여 긍정적으로 검토하여 출장이 가능한 방향으로 할 수 있을 것 같습니다. 중국은 거대한 시장으로서 우리 나라의 커다란 기회가 주어질 나라로 생각되어 중국은 우리가 놓칠 수 없는 나라라고 생각됩니다. 제가 도움이 될 수 있다면 중국 출장은 꼭 가보고 싶습니다. 중국 출장도 괜찮냐는 질문에 대한 저의 답변입니다. 감사합니다.",
    "summary": "중국의 거대한 시장으로서 우리 나라의 커다란 기회가 주어질 나라로 생각되어 중국은 우리가 놓칠 수 없는 나라라고 생각됩니다. 제가 도움이 될 수 있다면 중국 출장은 꼭 가보고 싶습니다. "
  },

  {
    "question": "만약에 기차가 운행하다가 산사태로 삼십 분 동안 정차되었습니다 어 이때 관리 책임의 위치에 있으시다면 어떻게 조치하실지 말씀해 주세요",
    "answer": "기차에서 산사태로 삼십 분 동안 정차되었다면 저는 가장 먼저 제가 휴대하고 있는 노트북이나 테블릭 피씨를 이용하여 해당 업무를 계속 진행할 수 있도록 할 것입니다. 하지만 산사태로 인해 인터넷 환경이 원활하지 않다면 제가 연락할 수 있는 방법을 총 동원하여 저와 제 업무를 잠시 대신해 줄 수 있는 동료에게 도움을 구할 것 같습니다. 해당 동료에게 현재 업무 진행 상황을 공유하며 또 어 다음 업무 프로세스는 무엇인지 설명을 해주도록 할 것입니다. 또한 이런 상황을 대비하여 평상시에 팀원들과 현재 업무 진행 상황과 과정 계획에 대해서 꾸준히 공유를 할 필요가 있다고 생각합니다. 그렇게 한다면 다 산사태와 같은 돌발 상황이 발생했을 지라도 어느 정도 잘 대처할 수 있을 것이라고 생각합니다.",
    "summary": "산사태로 정차되었다면 휴대하고 있는 노트북이나 테블릭 피씨를 이용하여 업무를 계속 진행할 것입니다. 하지만 인터넷 환경이 원활하지 않다면 연락 가능한 방법을 동원하여 동료에게 현재 업무 진행 상황을 공유하며 다음 업무 프로세스는 무엇인지 설명을 해주도록 할 것입니다."
  },

  {
    "question": "현대인들은 하루 세 번 거짓말을 하고 산다고 하는데요 지원자님께서 해 본 가장 기억에 남는 거짓말은 어떤 게 있을까요",
    "answer": "저는 어떤 상황에서도 거짓말 하는 걸 싫어합니다. 사람들은 단기적인 이득을 위해서 거짓말을 하지만 장기적으로 보면 손해라고 생각합니다. 압박스러운 상황에 놓이면 좋지 못한 결정을 내리기가 쉽고 거짓말을 하기도 합니다. 하지만 그 결과 더 많은 거짓말을 낳게 되고 여러 가지로 많은 문제에 봉착하게 됩니다. 저는 대접받고 싶은 대로 다른 사람을 대하려고 합니다. 다른 사람이 저에게 거짓말 하는 것을 좋아하지 않습니다. 아니 매우 싫어합니다. 저는 언제나 힘겨운 일일지라도 사실을 말하면 일이 훨씬 쉬워진다고 생각합니다. 사람들은 대부분 실수는 용서하지만 거짓말은 절대 용서하지 않는다는 게 저의 생각입니다. 아니 저는 그렇습니다. 일이 어그러지더라도 혼이 나더라도 저는 진실만을 말하는 걸 가장 중요시 여깁니다.",
    "summary": "저는 어떤 상황에서도 거짓말 하는 걸 싫어합니다. 압박스러운 상황에 놓이면 좋지 않은 결정을 내리기가 쉽고 거짓말을 하기도 합니다. 하지만 사실만을 말하면 일이 쉬워진다고 생각하기 때문에 혼이 나더라도 진실만을 말하는 걸 가장 중요시 여깁니다."
  },

  {
    "question": "지금까지 인생을 살면서 그 중 가장 후회되는 일이 있다면 어떤 일인가요 한 가지만 말씀해 주세요",
    "answer": "지금까지 가장 후회되는 것은 부족한 인턴 경험입니다. 인턴을 하게 된다면 여러 실무들을 접할 수 있고 이후 관련 분야로 나아 갔었을 때 이미 접한 상황들이 일들이 반복되면 더욱 효율적으로 업무를 수행해 나갈 수 있습니다. 또한 본격적으로 자신의 직무를 결정하기 전에 인터넷을 통해서도 이 일이 자신과 이 직무가 자신과 정말 맞는지를 판단할 수 있는 기회 중의 하나이기 때문에 인턴을 했다면 직무를 제가 원하는 직무를 더 빨리 결정할 수 있지 않았을까 하는 후회가 많습니다. 하지만 저는 인턴을 하지 않았더라도 현재 제가 다른 이후에 아르바이트를 통해서 제가 원하는 직무를 찾았기 때문에 향후 일을 하게 된다면 열심히 성실하게 근무할 수 있습니다.",
    "summary": "인턴을 하지 않았더라도 현재 제가 다른 이후에 아르바이트를 통해서 제가 원하는 직무를 찾았기 때문에 향후 일을 하게 된다면 열심히 성실하게 근무할 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "현재 공부하고 계신 분야가 있나요 왜 그 분야를 공부하시는지 그리고 어디까지 공부하셨는지 궁금합니다",
    "answer": "지금 현재 공부하고 있는 분야는 사무 관련 분야인 사무 분야입니다. 제가 현재 사무 분야 쪽으로 지원을 하고 있기 때문에 또한 사무 쪽으로 일을 하고 싶기 때문에 제가 사무 쪽으로 배우 배워 둔다면 향후 업무를 시행하는 데 있어서 큰 도움이 될 것이라고 생각합니다. 사무 업무를 배우기 위해서 관련 인터넷 강의를 신청하여 수강하고 있는 상태이고 또한 여러 경험자들이 쓴 책을 일주일에 최소 한 권 이상씩 독서하면서 저에게 도움이 될 만한 부분들은 따로 메모장에 기입을 해 둠으로써 어 해당 해당 내용들을 습득하려고 노력하고 있습니다. 이렇게 계속 공부해 나간다면 향후 업무를 수행하는 데 있어서도 반드시 도움이 될 것이라고 생각합니다.",
    "summary": "사무 관련 분야인 사무 분야를 공부하고 있으며, 앞으로 업무를 시행하는데 큰 도움이 될 것이라고 생각합니다. 사무 업무를 위해 인터넷 강의와 여러 경험자들이 쓴 책을 독서하고 있으며 이를 메모장에 기입해 두고 있습니다."
  },

  {
    "question": "대학에 다니며 공모전이나 프로젝트 등 기획 경험이 있는지 또한 그 경험을 통해서 얻은 성과와 배움은 어떤 것이었는지 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 대학교 때 공모전에 정말 많이 참여해 본 경험을 가지고 있습니다. 제가 대학교 때 일단 스펙 그리고 저의 경력 사항을 쌓기 위해서 공모전이나 프로젝트를 많이 진행을 했었는데요. 어 당시에 이제 친했던 학과 안에 친구들이 있어서 저희가 공동으로 정말 여러 가지 프로젝트를 매년 진행을 하고 또 공모전에 참여를 했습니다. 공모전의 분야는 굉장히 다양했는데요. 당시에 대학생들이 참여할 수 있는 것들이 많았습니다. 그래서 저희가 쪼끔 더 어 팀원끼리 같이 움직이면서 정말 여러 곳에 지원을 하고 또 노력들을 했습니다. 이런 프로젝트를 진행을 하면서 제가 협업하는 과정도 배우게 됐고요. 그리고 제가 좀 부족한 부분에 대해서도 알 수 있는 그런 계기가 됐던 것 같습니다. 저는 기본적으로 쪼끔 사회 초년생부터 계속해서 이런 협업 작업을 해보는 게 중요하다고 생각을 하는데요. 왜냐하면 회사에 입사하기 전에 어쨌든 작은 미래 그리고 사람들과의 프로젝트를 미리 경험하는 거기 때문에 저의 이런 노력들이 회사에 입사한 이후에도 굉장히 큰 도움이 됐구요. 앞으로도 저는 좀 발전할 수 있기 위해서 노력을 할 생각입니다.",
    "summary": "저는 대학교 때 스펙, 경력 사항을 쌓기 위해서 공모전이나 프로젝트를 많이 참여했습니다. 공모전의 분야는 다양했고, 팀원끼리 같이 움직이며 지원과 노력을 했습니다. 이런 프로젝트를 하면서 협업하는 과정도 배웠고, 부족한 부분에 대해서도 알 수 있었습니다. 저는 사회 초년생부터 계속해서 협업 작업을 해보는 게 중요하다고 생각하며 앞으로도 노력을 할 계획입니다."
  },

  {
    "question": "어 동물 실험이 꼭 필요한 경우가 있는데요 동물 실험이 인간에게 준 이익에 관해서 생각해 보신 적이 있는지요 어 지원자님의 동물 실험에 대한 생각을 아 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "동물 실험이 인간에게 주는 이익은 매우 범위가 넓다고 생각합니다. 사람은 직접적으로 사람에게 실험을 하기에는 많은 위험 요소가 따르고 그에 대신 동물에게 실험을 한다면 인간 인간에게 피해를 줄 위험을 줄일 수 있습니다. 또한 동물 실험을 통해서 어느 정도의 효과가 있는지 간접적으로 파악할 수 있으며 빠른 시간 내에 해당 약물의 효능을 입증할 수 있습니다. 하지만 이 과정에서 많은 동물들이 희생을 당하고 고통을 느끼기 때문에 다른 대체 방안이 있거나 동물에게 피해를 주지 않는 대체 방법이 있다면 해당 방법을 우선시해야 한다고 생각합니다. 현재까지는 이러한 뾰족한 대체 방법이 없기 때문에 동물 실험을 피하기란 어려울 것이라고 생각합니다.",
    "summary": "동물 실험이 인간에게 주는 이익은 매우 넓지만, 많은 동물들이 희생을 당하고 고통을 느끼기 때문에 다른 대체 방안이 있거나 동물에게 피해를 주지 않는 대체 방법이 있다면 우선시해야 합니다."
  },

  {
    "question": "우리 회사에 들어오면 기존과는 다른 업무 스타일일 수 있습니다 혹시 기존과 다른 업무 스타일에도 잘 적응할 수 있는 상황인가요",
    "answer": "저는 대학 시절 유학 경험이 있기 때문에 새로운 환경에 잘 적응하는 편입니다. 기존과 다른 상황이 주어지더라도 곧 잘 적응하는 스타일이며 적응을 하고 나서도 그 주변인들과 잘 지내기 위해 노력하는 스타일입니다. 따라서 입사 후 기존 제가 한 업무와 스타일이 다르더라도 이러한 방식도 있구나 하고 새로운 방식 새로운 것을 배운다는 느낌으로 열심히 참여할 것입니다. 또한 업무 스타일이 같은 것보다 여러 스타일들을 배워 둔다면 향후 어떤 업무 스타일이 더 효율적으로 일을 처리할 수 있는지 판단하는 데 도움이 된다고 생각합니다. 그래서 다른 스타 업무 스타일이 주어지더라도 이것에 잘 적응을 할 수 있고 저에게 맞는 업무 스타일들을 찾아나갈 수 있는 과정 중의 하나라고 여길 것입니다. 저에게 잘 맞는 업무 스타일을 찾을 수 있다면 이런 적응 시간 역시 투자 중의 하나라고 생각합니다.",
    "summary": "저는 대학 시절 유학 경험이 있어서 새로운 환경에 잘 적응하는 편입니다. 기존과 다른 상황이 주어지더라도 적응하고 주변인들과 잘 지내기 위해 노력하는 스타일입니다. 업무 스타일이 여러 스타일들을 배워 두면 향후 어떤 업무 스타일이 더 효율적으로 일을 처리할 수 있는지 판단하는 데 도움이 된다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 직장 선정에 있어 가장 중요하게 생각하는 세 가지가 있다면 각각 어떠한 중요점인지 말씀을 해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 어 직장을 선택할 때 그 공간이 어느 정도로 깨끗한가를 따집니다. 내가 신발을 신지 않아도 생활할 수 있는 곳인지 내가 일을 하다가 중간에 드러누울 수 있을 정도로 깨끗한 곳인지를 체크합니다. 그리고 그거 다음에는 나의 책상 주변이 얼마나 깨끗하게 정돈이 될 수 있는지에 대한 그 공간의 여유를 생각하는 편입니다. 그리고 굳이 세 가지를 뽑자면 마지막 하나는 어 점심시간이 몇 시간인지를 체크하는 것 같습니다. 한 시간은 사실 너무 짧은 시간이라 어 유두리 있게 각자가 한 시간 반까지 자율적으로 시간을 조절할 수 있는지를 체크하는 편입니다.",
    "summary": "직장 선택할 때 그 공간이 얼마나 깨끗한가를 따집니다. 신발을 신지 않아도 생활할 수 있는 곳인지, 책상 주변이 얼마나 정돈될 수 있는지, 점심시간이 몇 시간인지, 자율적으로 시간을 조절할 수 있는지를 체크합니다."
  },

  {
    "question": "본인 스스로 생각하기에 현재 가지고 있는 위치보다 어려운 목표를 달성했던 적이 있다면은 그 경험을 저에게 말씀해 주시길 바랍니다",
    "answer": "방금 말씀드렸던 그 프로그램 개발이 해당이 될 것 같애요. 제가 그동안 일을 하면서 막연하게 가졌던 어떤 목표였는데 사실 그거를 제가 전문 지식은 있지만 그 프로그램을 개발하는 것에 대해서는 지식이 전무했기 때문에 어 언제 할 수 있지에 대한 그 시기가 뚜렷하지는 않았었어요. 근데 뭔가 제가 어 계속 일을 하면서 번거롭게 느껴지는 부분들을 맞닥뜨리면서 어 빠른 시일 안에 이거를 실행해 봐야겠다 라는 생각을 가지면서 갑자기 제가 좀 추진력 있게 움직이게 됐었고 어 한 이 삼 년 정도는 그것을 개발하는 데에 시간을 투잘 했던 것 같애요. 근데 그때도 제가 그 일만 한 게 아니라 동시에 다른 그 경제 활동도 하면서 그거를 병행하면서 완성한 거라서 굉장히 좀 제 삶 자체에서 되게 뿌듯한 경험으로 제가 가지고 있는 일입니다.",
    "summary": "그동안 프로그램을 개발하는 것에 대해서는 지식이 없었는데 빨리 실행해 보고 싶다 라는 생각을 하게 되면서 한 이 삼 년 정도는 그것을 개발하는 데에 시간을 잘 했던 것 같습니다. 동시에 다른 경제 활동도 병행하면서 완성한 경험으로 가지고 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 평소에 개인 작업을 많이 하시는 편인가요 그렇다면 그렇게 할 수 있는 원동력이 무엇이라고 생각하시는지 궁금합니다",
    "answer": "저는 평소 개인 작업보다는 공동 작업을 많이 하는 편입니다. 왜냐하면 개인 작업을 하다 보면 지루하기 마련이고 혼자 떠올릴 수 있는 방안들에는 한계가 있습니다. 물론 혼자 하더라도 여러 방안을 떠올릴 수는 있겠지만 공동 작업을 한다면 그에 비해 더 많은 방안들을 떠올릴 수 있습니다. 그로 인해서 더 좋은 성과를 낼 수 있기 때문에 공동 작업을 많이 하는 편입니다. 또한 이렇게 공동 작업을 할 수 있는 원동력은 팀원들 간의 화합이라고 생각합니다. 팀원들 간의 관계가 끈끈할수록 해당 공동 작업에 대한 더 많은 책임감을 가지고 더 효율적으로 잘 해낼 수 있는 여러 방법들을 생각해 내는 것 같습니다. 그래서 저는 개인 작업도 하기는 하지만 공동 작업을 더 많이 선호하고 많이 하는 편입니다.",
    "summary": "개인 작업을 하다 보면 지루하기 마련이지만, 팀원들 간의 화합으로 인해 더 좋은 성과를 낼 수 있기 때문에 저는 평소 개인 작업보다 공동 작업을 더 선호하고 많이 하는 편입니다."
  },

  {
    "question": "지원자께서는 일을 하다 보면은 영어로 서류를 작성해야 될 일이 생길 수가 있습니다 이러한 상황에 처했을 때 영어로 서류를 작성할 수 있는지 궁금합니다",
    "answer": "네 영어로 서류를 작성할 수 있냐는 말에는 저는 간단한 문법으로는 가능하다 하지만은 전문적인 용어가 들어가거나 전문적인 문법이 들어간다고 하면은 하기 어렵다고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다. 왜냐하면은 제가 할 수 있는 부분에 그런 단어들이나 이런 것들은 한정되어 있으니까요. 다만 할 수 없다라는 것은 지금 저의 상황을 이야기한 것이고요. 그것을 해야 된다고 한다면 저는 사전에 따로 공부를 해서 거기에 대해서 보완한 후에 서류를 작성할 수 있다고 말씀드릴 것 같습니다. 사실 못하니까 이제 저는 계속 못할 거예요 라는 것은 핑계라고 생각을 하고요. 저는 지금은 못 합니다 이것은 사실이고요. 하지만 저는 그것을 잘 하기 위해서 어느 정도의 공부와 그리고 거기에서의 시간 투자를 할 생각입니다. 그 다음에 자 어느 영어로 서류를 작성하면 조금 더 부드럽게 마무리가 될 수 있을 것 같습니다. 그리고 간단하게는 가능하니까 정말 급한 경우에는 그런 전문적인 용어가 아닌 저의 간단하게 알고 있는 단어들로 서류를 작성할 수 있다 라고 말씀해 드릴 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "영어로 서류를 작성할 수 있냐는 말에는 저는 간단한 문법으로는 가능하지만 전문적인 용어가 들어가거나 전문적인 문법이 들어간다고 하면은 하기 어렵다고 말씀드리겠습니다. 하지만 그것을 잘 하기 위해서 어느 정도의 공부와 그리고 거기에서의 시간 투자를 할 계획입니다."
  },

  {
    "question": "면접자님이 최근에 재미있게 하고 있는 일이 무엇인가요 그리고 그 일이 왜 재미있는지도 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 최근에 어 테니스를 시작을 했는데 어떤 운동을 꾸준하게 해 본 적이 없어서 어 좀 한 가지를 시도해 보고 싶다 라는 마음이 들어서 테니스를 시작하게 되었습니다. 사실 학교 다닐 때 체육과 별로 친하지 않았기 때문에 과연 잘 할 수 있을까에 대한 좀 두려움도 있었지만 뭐 제가 전공을 하거나 선수가 될려는 그런 마음은 아니기 때문에 어 가볍게 즐겁게 임하자 라고 생각하고 시작하게 되었구 어 처음에는 그 라켓에 공을 맞추는 게 굉장히 어려운 일이더라구요. 그리고 어떤 깔끔한 포즈들을 취하는 게 어 보기에는 되게 어려워 보이지 않았는데 막상 제가 하니깐 쉽지 않다 라는 거를 느꼈는데 그 과정에서 땀을 내고 그 라켓에 이제 공이 맞는 순간이 올 때 어 어떤 희열이 되게 느껴지면서 아직 랠리까지는 못 해봤지만 어 앞으로 계속해서 내가 취미활동으로 이 활동을 할 수 있겠다 라는 마음이 들기 시작해서 굉장히 재밌는 시간을 보내고 있습니다.",
    "summary": "최근 테니스를 시작했는데 한 가지를 시도해 보고 싶다 라는 마음으로 시작했습니다. 처음에는 라켓에 공을 맞추는 게 굉장히 어려웠는데, 공을 맞는 순간 어떤 희열이 느껴졌고 앞으로 취미활동으로 이 활동을 할 수 있겠다 라는 마음이 들었습니다."
  },

  {
    "question": "회사에 들어오게 되면 팀 프로젝트 활동들을 많이 하게 되는데요 어 열심히는 하지만 어 본인이 원하는 만큼 잘 하지 못하는 동료가 있을 수도 있습니다 이럴 경우 지원자님은 어떻게 하시겠습니까",
    "answer": "저는 열심히는 하는 모습에 대해서는 어 좋은 점수를 주고 싶지만 어 같이 일을 할 때에 방해가 되는 정도라면 그 동료를 신경 쓰지 않을 것 같습니다. 어 다양한 상황이 있고 그 동료가 어떤 역할을 차지하는지도 중요할 것 같은데요. 제가 도움을 줄 수 있는 상황이라면 같이 이끌어 나가겠지만 사실 일을 할 때는 그런 것들을 다 일일이 신경 써주기가 힘들 때가 많습니다. 그래서 그냥 그 몫은 제가 관여하지 않는 쪽으로 일단 저의 업무에 더 치중해서 회사를 다닐 거 같습니다.",
    "summary": "같이 일을 할 때 방해가 되는 정도라면 그 동료를 신경 쓰지 않을 것 같습니다. 도움을 줄 수 있는 상황이라면 같이 이끌어 나가겠지만 그럴 경우 일일이 신경 써 주기가 힘들 때가 많습니다."
  },

  {
    "question": "기업이 자금을 조달하는 직접적인 방법 간접적인 방법을 아는 데까지 말씀해 주세요",
    "answer": "기업이 외부에서 자금을 조달하는 방법은 빌리는 것과 투자 받는 것으로 크게 구분할 수 있습니다. 첫 번째로 자금을 빌리는 방법은 기업이 정해진 약속에 따라 정기적으로 이자를 지급하고 만기에는 원금을 상환하는 것으로 다른 사람에 돈이라는 의미로 타인 자본이라고도 합니다. 자금을 빌리는 방법은 은행을 통해 자금을 빌리는 간접 금융과 은행을 통하지 않고 투자자들에게 회사채를 발행하는 직접 금융으로 나눌 수 있습니다. 간접 금융은 개인이 은행에서 대출받는 것과 유사한 반면 회사채를 발행하는 직접 금융은 기업에 독특한 자금 조달 방법입니다. 자금을 빌려서 사용하는 경우 기업은 이익과 손해에 무관하게 이자와 원금을 정해진 기일에 지급해야 하는 부담이 생기는 반면 외부에 간섭 없이 사업을 운영할 수 있는 장점이 있습니다.",
    "summary": "기업이 외부에서 자금을 조달하는 방법은 빌리는 것과 투자 받는 것으로 크게 구분할 수 있습니다. 자금을 빌리는 방법은 기업이 약속에 따라 정기적으로 이자를 지급하고 만기에는 원금을 상환하는 것으로 타인 자본이라고도 합니다."
  },

  {
    "question": "지원자가 다룰 수 있는 프로그램은 무엇인가요 그리고 그것을 어느 정도 수준으로 사용할 수 있나요",
    "answer": "네 저는 다룰 수 있는 프로그램이 있고요. 거기에서 뭐 예를 들어 홍보 자료를 만든다던지 그걸로 사진 작업을 가능하다던지 어 한 대학생 수준 이상으로는 할 수 있다고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다. 왜냐하면 제가 해당 학과를 나오기도 했고 이것을 알고 있으면은 후에 그런 홍보 자료라든지 아니면은 어느 정도의 문서화된 것을 조금은 문서화보다는 사실은 피피티 자료를 만들 때도 굉장히 유용하게 사용을 했었고요. 그리고 거기에서 아무래도 그냥 일반적인 프로그램보다는 제가 사용하는 프로그램을 썼을 때 사람들의 반응이 더 좋았습니다. 그래서 저는 제가 쓸 수 있는 프로그램을 대학생 이상으로 사용할 수 있다. 왜냐하면 나는 그쪽 전공 관련을 그쪽 관련 전공을 공부를 했었었고 그거를 계속 써왔기 때문에 그렇게 활용이 가능하다 라고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "저는 홍보 자료나 피피티 자료를 만들 때 일반 프로그램보다 제가 사용하는 프로그램을 사용했을 때 사람들의 반응이 더 좋았기 때문에 제가 사용할 수 있는 프로그램을 대학생 이상으로도 사용할 수 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "배달의민족을 사용하시면서 서비스 부분에서 아쉬웠던 부분이 있으신가요 어 있다면 무엇인지에 대해서 구체적으로 말씀해 주세요",
    "answer": "배달의 민족을 사용하면서 아쉬웠던 점은 배달료 부분입니다. 배달의 민족을 처음 사용했을 때와 시간이 많이 흐른 지금 배달료는 지속적으로 상승하고 있습니다. 또한 이렇게 상승된 배달료로 인해서 오히려 사람들은 직접 식당에 찾아가서 음식을 먹는 것이 유익하다고 생각합니다. 그래서 배달의 민족은 수수료를 줄이고 배달료를 낮춘다면 오히려 많은 사람들이 이용할 수 있을 것이라고 생각합니다. 또한 앱 자체 구성에 있어서도 로그인이 잘 안 될 때가 많습니다. 로그인을 하더라도 탈퇴를 할 경우 탈퇴를 하기 전에도 여러 단계를 거쳐야 하는데 그 부분에 있어서 조금 아쉬웠던 것 같습니다.",
    "summary": "배달의 민족을 사용하면서 배달료의 상승이 유익하다고 느껴 수수료를 줄이고 배달료를 낮추면 많은 사람들이 이용할 수 있을 것이라고 생각합니다. 또한 앱 자체 구성에 있어 로그인이 잘 안 될 때가 많은데 그 부분이 아쉽습니다."
  },

  {
    "question": "혹시 지원자님의 전공과 관련해서 부족하다고 느끼고 따로 공부를 하고 있는 분야가 있나요 있다면 그 분야에 대해서 말씀해 주시겠어요",
    "answer": "저는 전공이 네 미대를 나왔는데요. 그거랑 관련해서는 부족하다고 느끼는 거는 따로 없었던 것 같습니다. 다만 이제 사무적인 걸로 제가 지금 진로를 변경한 상태에서 이쪽으로 제가 모르는 분야들이 많아서 따로 공부하는 편입니다. 우선 엑셀이라든지 아니면 또 다른 그런 상황에 대처하는 법을 제 주변 지인들 중에 사무직에 일하는 친구가 있거든요. 이럴 때는 너네는 어떻게 하는지 그런 발주 어떻게 받는지 이런 걸 물어보고 함께 이야기하며 아무래도 나한테 문제점이 어떤 게 있는가 찾아보고 거기에 대해서 공부하는 편입니다. 그래서 전공 관련해서는 딱히 없고 이제 업무 관련해서는 엑셀이라든지 그런 발주 그리고 내가 지금 잘 하고 있는지 그런 상황에 대해서 공부하고 여쭤보고 그러면서 성장하고 있는 사람이라고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "전공과 관련해서는 부족하다고 느끼지 않는 건 따로 없었던 것 같습니다. 다만 사무적인 걸로 진로를 변경한 상태에서 제가 모르는 분야들이 많아서 따로 공부하는 편입니다. 전공 관련은 딱히 없고 업무 관련해서는 엑셀다든지 그런 발주 그리고 제가 지금 잘 하고 있는지 그런 상황에 대해 공부하고 말씀드리며 성장하고 있는 사람이라고 말씀드리겠습니다."
  },

  {
    "question": "같은 상품이고 모든 조건이 다 같은데 만약 다른 지점에서 상품 가격을 낮추게 된다면 지원자님은 어떻게 하실 건가요",
    "answer": "상품을 판매할 때는 상품에 대한 가격을 결정하는 게 굉장히 중요하다는 생각을 하는데요. 왜냐하면 같은 컨디션에 같은 제품일 경우에 소비자들은 결국에 제일 가격이 낮은 거를 선택할 수밖에 없을 것 같습니다. 그런 면에서 저는 오프라인의 매장들이 가격 경쟁력이 많이 떨어진다고 생각을 하는데요. 어차피 사람들이 모바일이나 아니면 피씨를 통해서 다 검색이 가능을 하고 그다음에 가격에 대한 어느 정도의 인지도가 있기 때문에 그냥 무제한적으로 밖에서 높게 팔 수 없는 환경입니다. 자 만약에 같은 상품이고 조건이 같은데 다른 지점에서 가격을 낮춘다면 쪼끔 어느 정도 조정을 할 필요가 있을 것 같습니다. 너무 터무니없게 차이가 난다면 무조건 가격 조정을 해야 될 것 같구요. 아니면 소폭이라고 한다면 거기에 다른 써비스를 부딪쳐서 쫌 경쟁력을 높일 것 같습니다. 예를 들어서 매장 환경을 쪼끔 더 깔끔하고 청결하게 한다던가 아니면 우리 매장에 왔을 때 뭐 다른 것들을 구경하고 체험할 수 있게 해주고 뭐 이런 노력들도 포함이 될 수 있을 것 같은데요. 어쨌든 가격 경쟁은 매우 중요한 상황이기 때문에 가격이 크게 발생을 하게 된다면 낮춰야 될 것 같습니다.",
    "summary": "상품을 판매하기 위해서는 상품에 대한 가격을 결정하는 게 중요합니다. 같은 컨디션에 같은 제품일 경우 소비자들은 가장 가격이 낮은 것을 선택할 수밖에 없기 때문입니다. 오프라인 매장들은 가격 경쟁력이 많이 떨어지므로 가격 조정이 필요합니다. 가격 경쟁이 매우 중요한 상황이기 때문에 가격이 크게 발생을 하게 된다면 낮춰야 될 것입니다."
  },

  {
    "question": "커뮤니케이션을 잘 할 수 있는 본인만의 스킬이 있다면 한 번 설명해 주시겠습니까 저희에게 직접 보여주셔도 좋습니다",
    "answer": "커뮤니케이션을 잘 할 수 있는 저만에 스킬은 우선 들어 주고 공감하기 입니다. 사람은 자기에 주장이 거의 다 맞다고 생각을 하는데요. 우선 이 사람이랑 이야기를 했을 때 이 사람의 이야기에 공감을 해주고 거기에 대해서 잠깐에 그냥 맞장구라고 해야 될까요. 네 그런 말을 덧붙이면 더욱더 긍정적으로 분위기가 흘러갔던 것 같습니다. 이것도 물론 사람마다 조금 차이가 있지만 예를 들어서 조금 자기 주장이 강하신 분을 만났을 때 이 방법이 굉장히 유용할 것 같고요. 만약에 자기 의견이 강하게 어필하지 않으신 분도 있잖아요. 그런 분들에게는 제가 먼저 제시를 하기도 합니다. 그래서 저는 커뮤니케이션을 잘 할 수 있는 나만에 스킬이라고 한다면 우선 공감을 먼저 앞세웠지만 또 사람에 따라서는 나에 주장을 먼저 얘기하고 그 후에 이 사람에 이야기를 듣고 공감하기 그리고 또 거기에서 합의점을 맞춰 나가기 라고 말씀 드릴 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "커뮤니케이션을 잘 할 수 있는 나만의 스킬은 우선 들어 주고 공감하기 인데 자기 주장이 강한 분을 만날 때 이 방법이 굉장히 유용할 것 같습니다. 또 사람에 따라서는 나의 주장을 먼저 얘기하고 그 후에 이 사람의 이야기를 듣고 공감하기 그리고 거기에서 합의점을 맞춰 나가기 라고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지금까지 일을 하면서 협업을 하며 가장 어려웠던 점과 그 어려움을 어떤 식으로 해결했는지 그 해결 방법도 같이 말씀해 주세요",
    "answer": "지금까지 협업을 하면서 가장 어려웠던 점은 다른 사람과 의견차가 있었을 때입니다. 다른 사람과 다른 입장을 가지고 있으면 해당 해당 팀원이나 사람들을 설득시키기 위해 많은 준비 자료가 필요하고 설득력도 필요합니다. 논리성을 가지고 있지 않으면 많은 자료를 준비했다 하더라도 상대방을 설득시키기 어려우며 이렇게 입장의 차이가 좁혀지지 않으면 하나로 결론나기 어렵기 때문에 다음 진도를 나가는 데 있어서 굉장히 어려움이 있었습니다. 그래서 저는 이 어려움을 해결하기 위해서 각자 자신의 의견을 충분히 어필할 수 있는 시간을 갖고 또 그 의견에 대한 다른 사람들의 의견도 공유함으로써 서로 쫌 더 나은 해결책은 무엇인지 충분히 고민해 보는 시간을 가졌었습니다. 그래서 앞으로도 이런 비슷한 어려움이 닥친다면 저는 충분한 의견 공유 시간을 가지도록 할 것입니다.",
    "summary": "협업을 하면서 팀원이나 사람들을 설득시키기 위해서는 논리성이 있어야 하고 입장의 차이가 좁혀지지 않으면 하나로 결론나기 어렵기 때문에 다음 진도를 나가는 데 있어서 굉장히 어려움이 있었습니다. 그래서 저는 이 어려움을 해결하기 위해서 충분한 의견 공유 시간을 가지도록 할 것입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님에 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어 주시면 더욱 좋습니다",
    "answer": "제 성격에 장점은 열정과 대인 관계입니다. 이에 반해 단점은 너무 꼼꼼하다는 것입니다. 첫 번째 장점인 열정은 제 인생의 모토로 삼을 정도로 하는 일에 최선을 다할 수 있는 원동력인데요. 한 번은 프로젝트를 진행하면서 기획 업무를 담당했었는데 많이 힘들어하는 팀원들이 제가 열정을 다해 프로젝트가 왜 중요한지 어떻게 해야 하는지를 이야기하고 열정을 다해 진행하는 것을 보며 다시 힘을 내 프로젝트를 진행했습니다. 그 결과 프로젝트를 통해 교수님께 칭찬과 더불어 좋은 점수도 얻었고 저는 이 일을 통해 열정은 나뿐만 아니라 주변에도 좋은 영향을 미친다는 것을 알게 되었습니다. 또한 대인관계는 많은 사람들에 이야기도 잘 들어주고 경청하며 친구들이 많은 편입니다. 이와 더불어 성실함 책임감도 제가 가진 장점입니다. 이에 반해 너무 꼼꼼해서 간혹 마감 시간이 다가와 촉박하게 일을 진행하는 경우가 있었는데 좀 더 큰 시야에서 바라보고 여러 사람과 협업하여 체크함으로써 지금은 많은 바뀌었습니다.",
    "summary": "제 성격은 열정과 대인 관계이지만, 단점은 너무 꼼꼼하다는 것입니다. 첫 번째 장점인 열정은 제 인생의 모토로 삼을 정도로 하는 일에 최선을 다할 수 있는 원동력입니다. 두 번째는 대인관계는 많은 사람들과 이야기를 잘 들어주고 경청하며 친구들이 많은 편입니다. 세 번째는 책임감입니다."
  },

  {
    "question": "일을 하게 되면 중국으로 출장을 갈 일이 생길 수도 있습니다 혹시 그래도 괜찮으신가요",
    "answer": "네 저는 많은 사람들을 만나고 그리고 새로운 문화를 접해보는 것에서 굉장히 재미를 느끼는 사람이어서요. 저는 중국 출장 뿐만 아니라 러시아 라던지 아니면 완전 그 반대편에 나라로 가는 것도 네 저는 괜찮습니다. 아무래도 많은 사람들에 생각이 생각을 볼 수 있고 그리고 그런 문화권에서 어떻게 일 처리를 하는지 저희가 한눈에 볼 수 있는 기회라고 생각을 하고요. 그리고 저희는 어찌 보면은 지금은 국내 회사에서만 활동을 하고 있지만 해외로 또 발전할 수 있는 성장할 수 있는 가능성이 있는 회사라고 생각을 합니다. 그럴 경우에는 그런 식으로 출장을 다니며 그런 현지 상황을 익히고 거기에서 공부하면 저에게 더욱더 성장하고 그리고 회사에도 좀 더 제가 도움을 줄 수 있는 존재로 발전하지 않을까 라는 생각이 듭니다. 네 그 답변에 대해서는 괜찮다고 말씀을 드릴 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "저는 중국 출장 뿐만 아니라 러시아 다던지 아니면 완전 그 반대편에 나라로 가는 것도 괜찮습니다. 현지 상황을 익히고 공부하면 더욱더 성장하고 회사에도 좀 더 도움을 줄 수 있는 존재로 발전하지 않을까 생각합니다. 그 답변에 대해서는 괜찮다고 말씀을 할 수 있을 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "어 지원자님께서는 팀으로 일하는 것 그리고 혼자 일하는 것 중에 어떤 쪽을 더 선호를 하실까요 또 그 이유도 함께 네 말씀해 주세요",
    "answer": "팀으로 일하는 것과 혼자 일하는 것 중에 어 제 경우에는 둘중의 선택을 하라고 한다면 혼자 일하는 것을 더 선호합니다. 왜냐하면 일을 하는 데 있어서 어 팀원들과 함께 일을 하게 된다면 그런 일을 업무를 조정하는 시간부터 그리고 또 음 각각의 역량에 맞는 역할을 어 배분하는 것 그리고 일을 하다가 또 그 일에 대한 어 조정을 해야 되는 시간 등이 어 팀으로 일하게 되면 더 소요가 되기 때문에 저는 효과성과 효율성을 따져본다면 혼자 일하는 거를 일하는 것이 더 어 효과가 좋다고 생각하기 때문에 혼자 일하는 것을 선호하 선호합니다. 하지만 꼭 팀으로 일을 하게 된다면 그것에 맞게 저를 또 어 세팅하면 되기 때문에 큰 걱정은 안 하셔도 될 것 같습니다.",
    "summary": "저는 효과성과 효율성을 따져본다면 팀일 때보다 혼자 일하는 것을 더 선호합니다. 하지만 꼭 팀으로 일을 하게 된다면 그것을 맞게 세팅하면 되기에 큰 걱정은 안 하셔도 될 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자분께서는 살아가면서 굉장히 다양한 커뮤니케이션들을 경험해 보셨을 텐데 그중에서도 그 커뮤니케이션이 가장 어려웠던 경험이 있으시다면 그걸 한 가지만 이야기해 주실 수 있나요",
    "answer": "지금까지 다양한 커뮤니케이션을 하면서 가장 어려웠던 커뮤니케이션 경험 중의 하나는 저와 다른 백 배경이나 상황에 있는 사람들과의 커뮤니케이션이었습니다. 그런 사람들과의 의사소통은 서로 다른 배경 지식이 너무 크기 때문에 어떤 의견을 얘기하더라도 정 반대로 생각하는 경우가 많았습니다. 따라서 제 의견을 주장하기 위해서는 상대방의 상대방에게 더 많은 설명을 해야 할 필요가 있었었습니다. 하지만 이런 경험들은 저를 쫌 더 폭넓게 생각하게 하였고 상대방을 설득시키고 이해시키는 역량을 배울 수 있어서 제 자신이 발전하는 데 있어 큰 도움이 되었다고 생각합니다. 그래서 저는 앞으로 업무에도 다양한 커뮤니케이션이 있을 것으로 예상되는데 그때마다 이 때 쌓은 역량을 바탕으로 원활한 커뮤니케이션을 이어 나갈 수 있도록 노력할 것입니다.",
    "summary": "지금까지 다양한 커뮤니케이션을 하면서 가장 어려웠던 경험 중의 하나는 저와 다른 배경이나 상황에 있는 사람들과의 커뮤니케이션이었습니다. 이런 경험들은 저를 폭넓게 생각하게 하였고 상대방을 설득시키고 이해시키는 역량을 배울 수 있어서 제가 발전하는데 큰 도움이 되었습니다."
  },

  {
    "question": "아이패드와 같이 최근 시장에서 많은 사람들에 관심을 받는 제품들의 큰 특징에 대해서 한번 구체적으로 설명해 보시기 바랍니다",
    "answer": "아이패드 맥북 에어팟 지플릿 등과 같이 시장에서 관심을 받는 제품들에 특징은 무엇일지 설명해 주세요 라는 질문에 대한 제 생각을 말해 보겠습니다. 저는 아이패드에 제품에 대하여 특징을 말해 보겠습니다. 아이패드는 칼라 감과 디자인이 독보적으로 다른 제품과 비교됨이 그것을 선호하고 있습니다. 크기도 노트북보다 작고 핸드폰 보다는 보기 좋을 정도에 크기가 적당해 사용하기 좋다고 생각됩니다. 디자인 면에서도 장점은 있지만 실용적이면서 상당히 좋은 모습을 보여 주곤 합니다. 사십 오 도 각도로 세워 놓고 사용하는 것이 가능하다 보니 타이핑과 문서 작업에서 효율성까지 갖췄습니다. 넷플릭스 애플 티비와 같은 오디 오티티 플랫폼에서 영상을 간편하게 감상하기도 좋습니다. 이상 아이패드에 제품 특징에 대하여 제 생각을 말해 보았습니다.",
    "summary": "시장에서 관심을 받는 제품들에 특징에 대한 제 생각을 말해 보겠습니다. 저는 태블릿에 대하여 특징으로, 칼라감과 디자인, 크기, 실용성, 타이핑과 문서 작업의 효율성, 오디 오티티 플랫폼에서 영상 감상 등을 꼽았습니다. 이상 태블릿의 제품 특징에 대해 생각해 보았습니다."
  },

  {
    "question": "소통 능력을 키우기 위해서 어떤 일이 있을까요 생각나는 그런 방법이나 이제 그런 것들을 자세하게 한 번 말씀 부탁드립니다",
    "answer": "일단 소통 능력을 키우기 위해서는 사람을 많이 만나보는 게 중요하다고 생각을 합니다. 일단 사람을 많이 겪고 그런 사람들에 대한 성향을 파악을 하는 게 중요할 것 같구요. 그리고 사람을 많이 대하고 같이 일하고 소통하다 보면 어 자연스럽게 소통 능력은 키워지는 거라고 생각을 합니다. 어 처음부터 사실은 소통 능력이 뛰어날 수는 없는데요. 본인이 배려를 한다고 하더라도 상대방이 그렇게 느끼지 않을 수도 있고 여러 가지 변수가 발생할 수 있기 때문에 어 본인이 여러 가지 노력을 통해서 소통 능력을 키우도록 해야 될 것 같습니다. 아무래도 소통 능력 커뮤니케이션은 사람과 사람이 하는 일이기 때문에 실전이 가장 중요하다는 생각이 듭니다. 물론 이론적으로 책을 읽고 공부하면서 사람에 대한 이해하는 그런 과정도 중요한데요. 그것보다도 일단 다양한 사람들 많은 사람을 만나보고 그 사람과 대화를 통해서 얻는 것을 통해서 실전 경험을 해보는 게 가장 중요하다고 생각을 하구요. 저도 그렇게 소통 능력을 키우기 위해서 실제로 모임도 많이 나가고 또 사람들을 겪어보면서 노력을 했다고 생각을 합니다. 그리고 앞으로도 그런 능력을 키우기 위해서 다양한 활동들을 진행할 생각입니다.",
    "summary": "소통 능력 커뮤니케이션은 사람과 사람이 하는 일이기 때문에 실전이 가장 중요하다고 생각합니다. 이론적으로 책을 읽고 공부하면서 사람에 대한 이해하는 과정도 중요하지만 많은 사람을 만나보고 그 사람과 대화를 통해서 실전 경험을 해보는 게 가장 중요합니다."
  },

  {
    "question": "오늘 면접 준비하느라 고생 많이 하셨습니다 혹시 면접은 어떤 방식으로 준비하셨나요",
    "answer": "면접을 준비하기 위해 예상 질문을 뽑아 보았습니다. 어떤 질문 문이 나올지 고려하고 그 질문에 대한 답변을 했습니다. 제가 원하는 직무가 있기 때문에 그 직무에서 물어볼 수 있는 것은 협업에 관련된 것이었습니다. 오늘 협업에 대한 질문이 많이 나왔고 협업에 대한 생각을 미리 하고 있었기 때문에 충분한 대답을 할 수 있었습니다.",
    "summary": "면접 준비를 위해 예상 질문을 뽑아 보았고, 협업에 관련된 질문이 많이 나왔고 생각을 미리 하고 있었기 때문에 충분한 대답을 할 수 있었습니다."
  },

  {
    "question": "어떤 문제에 부딪쳤을 때는 혼자서 해결하는 편입니까 아니면 여러 사람들에게 이야기를 하는 편입니까",
    "answer": "저는 난관에 부딪치면 주로 혼자 해결하기 위해 노력합니다. 먼저 관련 사례들을 참고하고 제가 취할 수 있는 대책으로는 어떤 것들이 있는지 리스트업을 합니다. 그리하여 가장 적절하다고 생각하는 방안을 차 하나씩 적용해 보며 해결하려고 노력할 것입니다. 만일 이렇게 했음에도 해결이 되지 않는다면 이와 관련 일을 해 본 경험이 있는 경험자나 같은 직종에 있는 분에게 조언을 구할 것 같습니다. 하지만 다른 사람에게 조언을 구할지라도 그것을 그대로 적용하기보다는 내 참고를 하여 제 상황에 맞는 해결책을 다시 생각해 볼 것 같습니다. 이렇게 한다면 제 문제 해결 역량도 기를 수 있고 상황에 맞는 대처법을 강구해 냄으로써 더욱 빨리 문제를 해결해 낼 수 있다고 생각합니다.",
    "summary": "저는 난관에 부딪치면 주로 혼자 해결하기 위해 노력합니다. 관련 사례들을 참고하고 대처 방안을 리스트업한 뒤 가장 적절하다고 생각되는 방안을 적용해 나가려 노력할 것입니다. 그렇게 한다면 문제 해결 역량도 기를 수 있고 빠르게 문제를 해결할 수 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "본인 생각에 기획은 어떤 것이라고 생각하는지 생각하는 그대로 말씀을 해주시겠습니까",
    "answer": "네 기획이라는 것은 저는 사실상 모든 사람들이 만족시키는 그런 이벤트라고 생각을 합니다. 그래서 기획을 하다 보면은 예를 들어서 전시회를 기획한다 라고 했을때 이런 에이의 사람들과 비의 사람들 씨의 사람들이 있을 거예요. 여기에서 에이는 작가라고 하고 비는 공간 대여하는 갤러리라고 하고 시는 관람자라고 저희가 설정을 해 봅시다. 그랬을 때 작가들에게 이야기해야 될 것 필요한 것 그리고 갤러리에서 저희가 필요하고 또 계약을 해야 될 것 그리고 관람자의 입장에서 배려했을 때 이것은 어느 시각에서 보는 게 좋은지 그리고 여기에서는 도센트가 필요한지 이런 것도 고려를 해야 되기 때문에요 어찌보면 이런 모든 사람들을 백 프로 만족시킬 수는 없다고 생각을 합니다. 하지만 그 세 사람을 어느 정도의 만족도를 이끌어내는 그래서 대부분 사람들이 만족시키는 이벤트가 바로 기획이 아닐까 그래서 그 기획을 잘 하기 위해서는 공부도 많이 해야 되고 생각도 많이 해야 된다 라고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "기획은 사실상 모든 사람들이 만족시키는 이벤트라고 생각합니다. 예를 들어서 전시회를 기획한다고 했을 때, 작가, 갤러리, 관람자 세 사람을 어느 정도의 만족도를 이끌어내는 것이 기획이 아닐까 생각합니다. 기획을 잘 하기 위해서는 많은 공부를 해야 될 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "일을 하게 되면 중국으로 출장을 갈 일이 쪼금 생길 수도 있습니다 중국 출장도 가능하신가요",
    "answer": "저는 오히려 출장의 기회가 생긴다고 하면 훨씬 더 좋을 것 같습니다. 저는 오히려 입사 이후에 저에게 출장의 기회가 좀 많이 생겼으면 좋겠다 라는 생각이 드는데요. 제가 기본적으로 출장을 가는 걸 좀 좋아하는 편인 것 같습니다. 왜냐하면 출장에 가면 일단 다양한 사람들과 소통하기도 하고 또 여러 가지를 경험해 볼 수 있기 때문에 좋아하는데요. 어 지금 이 계열사 같은 경우에는 중국 출장이 많은 것으로 알고 있습니다. 그래서 저도 전에 회사에서 중국 출장을 직접 다녀온 그런 경력이 있기 때문에 제가 업무 처리에 있어서 아주 낯설지 않게 대응할 수 있을 것 같습니다. 사실 이제 해외 출장이라는 개념은 그 나라의 문화도 이해해야 하고요. 그리고 소통의 방식에 있어서도 언어를 쪼끔 가능하게 구사할 수 있어야 현지에서 혼자 업무 처리가 가능할 텐데요. 그래서 저도 어 중국어를 그때 당시에 약간의 소통할 정도로 배웠습니다. 그래서 제가 지금 중국어도 어느 정도는 구사할 수 있는 상황이고 또 제가 출장에 대해서 긍정적인 마인드를 가지고 있기 때문에 오히려 입사한 이후에 그런 기회를 주신다고 하면 흔쾌히 받아들이고 쪼끔 더 노력해서 좋은 실적을 낼 수 있도록 노력을 하겠습니다.",
    "summary": "해외 출장은 그 나라의 문화도 이해해야 하고, 소통의 방식에 있어서도 언어를 좀 가능하게 구사할 수 있어야 현지에서 혼자 업무 처리가 가능할 텐데요. 저는 중국어도 어느 정도는 구사할 정도이고 또 출장에 대해서 긍정적인 마인드를 가지고 있기 때문에 입사한 이후에 그런 기회를 주겠다고 하면 기꺼이 받아들이고 좋은 실적을 낼 수 있도록 노력을 하겠습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 어 살면서 다양한 커뮤니케이션을 경험을 해 보셨을 텐데 그중에 가장 어려웠던 어 생각나는 경험을 한 가지만 얘기해 주시겠습니까",
    "answer": "음 제가 경험한 것 중에 커뮤니케이션이 어려웠던 부분은 없는 거 같은데 굳이 하나를 고르자면 당연히 외국인과 대화할 때였던 것 같습니다. 서로 서로의 언어를 이해하지 못한 상태에서 자기 생각을 주장하다 보니까 어떤 것들을 우리가 지금 해결해야 하는지를 간과한 채 그냥 내 얘기만 자꾸 설득하는 그런 모습으로 간 적이 있었습니다. 후에 그 서로가 원했던 것들을 어 대화가 아니라 서면으로 텍스트로 받아 봤을 때 그때 한 번 더 언어가 객관적으로 보이면서 소통이 가능해졌던 기억이 있습니다. 그래서 저한테 가장 어려웠던 경험은 그때의 경험입니다.",
    "summary": "외국인과 대화할 때 서로의 언어를 이해하지 못한 상태에서 자기 생각을 주장하다 보니 제 말만 자꾸 설득하는 모습을 보인 적이 있습니다. 후에 서로 원했던 것을 서면으로 받아 봤을 때 객관적 소통이 가능해졌습니다."
  },

  {
    "question": "우리 회사에 들어와서 본인이 하고 싶은 업무가 있을까요 있다면 그 업무를 왜 하고 싶은지 이유와 같이 설명해 주세요",
    "answer": "어 저는 어 그 난초를 키우는 일을 제가 좀 해보고 싶습니다. 이 회사에서 그 난초 키우는 거를 관련해서 어 직원들이 관리를 하고 있다고 들었었어요. 근데 어떻게 보면 저희가 하는 일에 정말 무관한 업무이고 어 별도로 시간을 내서 관리를 해줘야 되는 거긴 한데 제가 이제 부모님께서 그런 식물 쪽 관련된 연구를 오랫동안 하셔 가지고 난초에 대해서 되게 많이 많은 지식을 가지고 있어서 제가 잘 돌볼 수 있을 것 같고 또 그 활동을 통해서 희귀한 난초들을 많이 만날 수 있는 자리가 있다고 들었어요. 그래서 만약 회사에서 그 허락만 해주신다면 제가 관 관리도 하고 그런 자리에 나가서 어떤 회사의 가치를 조금 챙길 수 있는 그런 난초를 경매해서 구입하는 것까지 한번 해보고 싶은 욕심이 있습니다.",
    "summary": "회사에서는 난초 키우는 것을 직원들이 관리하고 있다고 들었어요. 그런데 회사에서 허락만 해준다면 난초를 경매해서 구입하는 것까지 해보고 싶은 욕심이 있습니다."
  },

  {
    "question": "만약 이직을 생각하는 동료를 만나게 되었을 때 뭐라고 말씀하실 건가요 왜 그렇게 말씀하실지 그 이유도 같이 설명해 주세요",
    "answer": "어 정말 좋은 생각이라고 말해줄 거 같구요. 그거 외에는 딱히 제가 할 수 있는 말은 없다고 생각합니다. 하지만 대신 어 왜 이직을 하고 싶고 이 회사에서 어떤 어려움이 있어서 이직을 하려고 하는지에 대해 이유를 한번 물어볼 것 같긴 해요. 그래서 그 고민이 어려움이 있었던 건지 아니면 좀 더 나은 쪽으로 조건을 보고 가는 건지에 대해 따라서 어 저도 한 번 돌아볼 수 있을 거 같고 그리고 만약에 좀 문제가 있는 시스템들이 있는데 그게 저는 깨닫지 못했고 그 동료는 깨달았기 때문에 나가는 거라면 어 같이 또 일하고 있는 따른 사람들이 나가지 않게 하기 위해서 좀 조치를 취하는 방법을 생각해 볼 것 같습니다.",
    "summary": "이직의 이유를 물으면 좀 더 나은 조건을 보고 가는 건지에 대해 돌아볼 수 있고, 문제가 있는 시스템들이 있는데 그걸 깨닫지 못하고 그 동료는 깨달았기 때문에 나가는 거라면 같이 일하는 사람들이 나가지 않게 하는 방법을 생각해 볼 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "현 사회에서 본인이 생각하는 없어서는 안 될 가장 중요한 직업이 무엇인지 한 가지만 말씀 부탁드립니다",
    "answer": "저는 선생님은 꼭 있어야 한다고 생각합니다. 요즘에 이제 코로나가 있었어 가지구 많은 아이들이 온라인으로 수업을 하기도 했는데요. 저는 그래도 대면이라는 것에 대해서 계속 우리가 인지를 해야 한다고 생각하고 있습니다. 그래서 그 대면을 위해서는 선생님이 필요하다고 생각이 들고 그 선생님이 살아온 삶을 토대로 아이들한테 좋은 말을 해줄 수 있어야 하고 아이들의 성장에 도움이 되어야 한다고 생각하고 있습니다. 그래서 이 현대사회에서 많은 직업들이 사라진다고 하지만 어 아이들에게 지식을 전달하는 거 이상으로 삶의 방향을 제시할 수 있는 그런 선생님들이 사라져서는 안 된다고 생각합니다.",
    "summary": "현대사회에서 많은 직업들이 사라진다고 하지만 아이들에게 지식을 전달하는 거 이상으로 삶의 방향을 제시할 수 있는 그런 선생님들이 사라져서는 안 된다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "일을 하다가 만약에 상사에게 어려운 지시를 받으면 지원자님께서는 어떻게 하시겠습니까 그 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "근무를 하다가 상사에게 어려운 지시를 받는 경우는 반드시 있을 것이라고 생각합니다. 저는 이런 경우가 생긴다면 먼저 해당 지시를 잘 이행하기 위해서 노력할 것입니다. 만약 만일 혼자서 해결하기가 버겁다면 관련 사례나 정보들을 찾아볼 것이고 그렇게 했음에도 불구하고 혼자서 해결해 나가기 어렵다면 해당 상사분이나 주변 다른 팀의 상사분께 조언을 구할 수 있도록 할 것입니다. 왜냐하면 상사분들은 인생이나 실무에 있어서 저보다 경험 경험이 풍부한 분이시기 때문에 저보다 더 나은 대안이나 해결책들을 더 많이 알고 있을 것이라고 생각합니다. 그래서 그분들의 의견을 참고하여 제 나름대로 해결책을 강구해 나간다면 어려운 지시라고 할지라도 슬기롭게 해결해 나갈 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "저는 상사에게 어려운 지시를 받는 경우가 생긴다면 해당 지시를 잘 이행하기 위해 노력할 것이고, 혼자서 해결하기가 어렵다면 다른 상사께 조언을 구할 수 있도록 할 것입니다. 상사분들은 경험이 풍부하신 분이기 때문에 더 나은 대안이나 해결책들을 더 많이 알고 있을 것입니다."
  },

  {
    "question": "기차가 산사태로 삼십 분 동안 정차되게 되었어요 이때 관리 책임의 위치에 있다면 어떻게 조치하실지 궁금합니다",
    "answer": "기차가 운행 시 산사태로 정차되어 있고 제가 이 책임의 위치에 있다면 저는 일단 이 문제 원인을 찾아 빠르게 해결하려 노력할 거 같습니다. 문제를 빠르게 찾고 그 문제의 원인이 무엇인지 또한 어떻게 해결할지 핵심을 빠르게 찾는 것이 이 문제의 키인 거 같습니다. 일단 정상화를 시킨 후 해당 문제에 대한 보다 보상과 사과는 그 후에 문제라고 생각합니다. 저는 원인을 찾고 문제를 해결하는 일을 먼저 할 거 같습니다. 또한 추가로 담당 직원들 모두 불러 모니터링을 하고 산사태로 더 이상의 피해가 없도록 각별해 주의 할 거 같습니다.",
    "summary": "기차가 산사태로 정차되어 있고 책임의 위치에 있다면 문제 원인을 찾아 빠르게 해결하려 노력할 것 같습니다. 정상화 시킨 후 보상과 사과는 그 후에 문제라고 생각합니다. 추가로 직원들을 불러 모니터링하고 더 이상 피해가 없도록 주의할 거 같습니다"
  },

  {
    "question": "요즘 공부하고 있는 분야가 어떤 것인가요 그것을 왜 공부하는지 그리고 이제까지 어떤 것들을 배웠는지도 말씀해 주세요",
    "answer": "최근에 제가 읽고 있는 책이 있는데요. 바로 인간 관계에 대한 책들을 많이 읽고 있습니다. 어 사실은 제가 업무를 하고 또 아니면 회사에 다니면서 많은 사람들과 공동 작업을 하기도 하고 또 여러 사람과 같이 일을 하면서 살고 있는데요. 하지만 늘 관계는 정답이 없는 것 같습니다. 그 사람과의 관계를 통해서만 풀어낼 수 있는 일들이 많고 또 제가 의도치 않게 또 여러 가지 오해가 발생할 수도 있기 때문에 쫌 그거와 관련해서 궁금증이 생겨서 어 그와 관련된 책들도 읽고 공부도 하고 있는 상황입니다. 그래서 앞으로 이제 제가 이거를 쪼끔 더 공부하고 또 실전을 통해서 여러 가지 경험도 해보고 싶다 라는 욕심이 있는데요. 지금 더 확대를 해서 또 팀원들 간에 더 협업을 하고 그리고 나아가서 제가 동호회 활동에서도 최근에 인간 관계에 대해서 좀 어려운 점이 많았습니다. 그래서 책도 읽고 공부도 하고 또 다양한 사람들의 이야기를 들어보면서 이 분야에 대해서 좀 공부를 한다면 앞으로 사회생활을 할 수 있을 때 좀 도움이 될 거라는 생각이 들었습니다.",
    "summary": "인간 관계에 대한 책들을 많이 읽지만 늘 관계는 정답이 없는 것 같습니다. 그 사람과의 관계를 통해서만 풀어낼 수 있는 일들이 많고 오해가 발생할 수도 있기 때문에 관련된 책들도 읽고 공부도 하고 있습니다. 앞으로 실전을 통해서 여러 가지 경험도 해보고 싶다 라는 욕심이 있는데 팀원들 간에 협업을 하고 동호회 활동도 하고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님과 다른 지원자들을 비교했을 때 지원자님만이 가진 차별성과 장점을 저에게 어필한다면 어떤 것이 있을까요",
    "answer": "저는 다른 지원자들에 비해 꼼꼼함이라는 장점을 가지고 있습니다. 업무 하나를 처리할 때에도 여러 번 검토하면서 신중하게 하기 위해 노력하고 있습니다. 또한 이미 처리 한 건이라고 할지라도 주기적으로 검토함으로써 잘못된 것을 바로 잡아내는 습관이 있습니다. 이는 향후 업무를 진행하는 데 있어서도 꼼꼼한 능력을 바탕으로 오류를 잡아내고 오류로 인한 재작업으로 인한 비효율성을 줄이는 데 도움이 될 것이라고 생각합니다. 또한 저는 문제 해결 역량을 가 문제해결 역량이 다른 지원자에 비해 강하다고 생각합니다. 업무를 진행하다 보면 여러 문제가 생기기 마련인데 대학 시절 아르바이트 경험을 통해 문제 기른 문제해결 능력을 바탕으로 원만히 문제를 처리해 나갈 수 있습니다.",
    "summary": "저는 다른 지원자들에 비해 꼼꼼함이라는 장점을 가지고 있으며, 업무 하나 처리 시에도 여러 번 검토하면서 신중하게 하기 위해 노력하고 있습니다. 또한 문제 해결 역량이 다른 지원자에 비해 강하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "네 동물 실험이 인간에게 주는 이익에 관해서 말씀을 좀 부탁드립니다 어 동물 실험 같은 경우에 또 지원자님이 그것에 대해 어떻게 생각하시는지 이 부분도 쫌 어 여러 방면에 윤리적으로나 지원자님 생각으로 쫌 말씀 부탁드립니다",
    "answer": "동물 실험이 인간에게 주는 이익은 굉장히 많다고 생각을 합니다. 예를 들어 샴푸 같은 경우에도 사람에 눈에 들어갔을 때 어느 정도 충혈이 되는지 실명의 위험이 없는지 토끼가 그 실험을 대처하고 있구요. 그런 담배 관련이라던지 또 다스른 약물 실험에서는 강아지 중에서 정말 아이러니하게도 비글이 가장 먼저 가장 많이 실험에 쓰인다고 합니다. 우리가 알고 있기에 비글은 악마견으로 유명한데요. 사실상 그 친구들이 가장 성격이 온순하고 사람이 잘 따라 동을 실험하기에 최적화된 강아지라고 합니다. 아무래도 정말 고마운 마음도 있고 미안한 마음도 함께 공존하는데요 저는 그래서 동물 실험에 대해 반대하는 입장입니다. 사람이 쓰는 거 쓰기 위해서 죄 없는 생명들이 희생되는 게 굉장히 마음이 안 좋아서요. 조금은 비건 제품을 쓰려고 한다던지 아니면 동물 실험 제품을 쓰게 될 경우에는 고마움과 미안한 마음을 함께 가지고 있는다던지 네 그래서 저는 동물 실험에 대해서는 반대하는 입장입니다.",
    "summary": "동물 실험이 인간에게 주는 이익은 굉장히 많다고 생각합니다. 예를 들면 샴푸 같은 경우에도 사람에 눈에 들어갔을 때 충혈이 되는지 실명의 위험이 없는지 토끼가 그 실험을 대처하고 있고, 담배나 약물 실험에서는 강아지가 가장 많이 실험에 쓰인다고 합니다. 고마운 마음도 있고 미안한 마음도 함께 공존하는데 죄 없는 생명들이 희생되는 것에 대해서는 반대하는 입장입니다."
  },

  {
    "question": "얼마 전에 구급대원이 주취자에게 폭행을 당해서 순직하는 안타까운 일이 있었는데요 이 사건에 대해서 지원자님께서는 어떻게 생각하시는지 본인의 생각을 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "구급 대원이 폭행을 당해 순직한 사건에 대해서 굉장히 안타깝게 생각합니다. 구급 대원은 누군가를 도와주기 위해 자신을 희생하는 분들입니다. 하지만 그런 분이 폭행을 당해 순직했다고 하니 억울할 것 같습니다. 그래서 저는 이런 구급 대원 폭행 구급대원을 폭행할 경우에는 가중처벌을 해야 한다고 생각합니다. 현재 구급 대원들의 업무 수행에 있어서 보호할 수 있는 법적 장치가 거의 없다고 생각합니다. 그래서 이런 구급 대원들이 안전한 환경 속에서 다른 사람을 구해 줄 수 있도록 관렴 법과 제도를 정비해야 한다고 생각합니다. 또한 가장 필요한 것은 폭행을 가한 가해자에게 엄 엄한 처벌을 내려야 이런 비슷한 사건이 재발되지 않을 것이라고 생각합니다.",
    "summary": "구급 대원이 폭행을 당해 순직한 사건에 대해서 굉장히 안타까운 마음이며, 현재 구급대원들을 보호할 법적 장치가 거의 없으므로 이들에게 안전한 환경 속에서 다른 사람을 구해 줄 수 있도록 법과 제도를 정비해야 한다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "사내 스터디를 만들어 공부를 할 수 있다면 어떤 공부를 하고 싶습니까 이유도 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "사내 스터디를 만들어 공부할 수 있다면 관련 직무의 멘토링 프로그램을 통해 선배분들의 혹은 상사분들의 업무 수행 비결이나 노하우들을 배울 수 있는 기회가 있으면 좋겠다고 생각합니다. 상사분들은 저보다 해당 직무에 있어서 경험이 풍부하신 분이시기 때문에 많은 노하우를 가지고 계실 것이라고 생각합니다. 하지만 업무 중에는 그런 노하우들을 배울 수 있기는 하지만 기회는 적다고 생각합니다. 하지만 사내 스터디를 만든다면 해당 시간 동안은 여러 노하우들을 빠른 시간 내에 습득할 수 있기 때문에 업무 때마다 조금씩 배우는 노하우에 비해서는 더욱 효율적이고 제가 해당 후 노하우들을 습득한다면 그것들을 제가 업무를 시행하는 데 있어서 더 빨리 반영할 수 있기 때문에 더 좋은 성과를 낼 수 있다고 생각합니다.",
    "summary": "사내 스터디를 운영한다면 관련 직무의 멘토링 프로그램을 통해 선배분들이나 상사분들의 업무 수행 비결이나 노하우를 배울 수 있는 기회가 있으면 좋겠습니다. 사내스터디의 운영은 업무 때마다 조금씩 배우는 노하우에 비해서는 더욱 효율적일 것입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 평소에 검색을 자주 하는 편이신가요 만약 자주 하신다면 주로 어떤 검색을 하시는지 그리고 왜 하시는지 궁금합니다 알려주시기 바랍니다",
    "answer": "평소에 검색을 자주 하시는 편인가요 어떤 검색을 주로 하시는지 왜 하시는지 궁금합니다 라고 질문하셨습니다. 여기에 대한 저의 답변입니다. 저는 평소 관심사인 뉴스나 시사 내용 검색을 자주 하는 편입니다. 뉴스를 읽으면서 현재 국내 정치 또는 사회 문제 등의 궁금증을 해결하고 이해하고 있습니다. 또 시사 내용을 검색하여 나만의 대화 노하우를 만들고 일반 지식을 확보함으로써 나만의 존재 가치를 높이고 있습니다. 그리고 제가 평소 즐겨하는 골프 관련 선수들의 소식도 찾아보는 편입니다. 누가 우승하는지 매주 궁금하여 검색하게 됩니다. 정리하자면 뉴스나 시사 및 골프 관련 내용 검색을 통하여 나의 존재감을 높이고 있습니다. 이상 제가 주로 검색하는 내용에 대하여 말씀드렸습니다. 감사합니다.",
    "summary": "저는 평소 관심사인 뉴스나 시사 내용 검색을 자주 하는 편입니다. 또 시사 내용을 검색하여 나만의 대화 노하우를 만들고 일반 지식을 확보함으로써 저의 존재 가치를 높이고 있습니다. 이상 제가 주로 검색하는 내용에 대하여 말씀드렸습니다."
  },

  {
    "question": "본인의 의견을 주장할 때 강하게 주장하는 편인가요 어떤 스타일로 본인의 의견을 주장하는지 궁금합니다",
    "answer": "저는 업무를 수행하는 데 있어서 제 의견이 효율적이라고 생각하거나 합리적이라고 생각할 때 제 의견을 강하게 주장하는 편입니다. 물론 다른 상 다른 사람들의 의견도 충분히 공감하고 이해하고 경청하려고 노력합니다. 하지만 그럼에도 불구하고 제 의견이 좀 더 효율적이라고 느낄 때는 상대방을 설득하기 위해 어 관련 사례나 장점들을 주장을 펼칠 것 같습니다. 하지만 그럼에도 불구하고 어 다른 사람들이 동의를 하지 않거나 한다면 그것에 순응하고 해당 방법에 맞는 다른 대안책들을 팀원들과 다 같이 공유하여 생각해 낼 것 같습니다. 또한 제 의견도 합리적이지 않을 수 있기 때문에 의견을 공유할 때는 상대방의 의견을 경청하는 것이 가장 필요하다고 생각합니다.",
    "summary": "업무 수행에 있어 제 의견이 효율적이라고 생각할때 강하게 주장하는 편이지만 다른 의견이 합리적이라고 느낄 때는 설득하기 위해 관련 사례나 장점들을 주장할 것 같습니다. 또한 의견을 공유할 때는 상대방의 의견을 경청하는 것이 가장 필요하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님 만약 타 부서와 갈등 상황이 발생한다면 어떻게 해결하시겠습니까 상황을 가정에서 이야기와 설명 말씀 부탁 드릴게요",
    "answer": "만약 제가 업무 요청을 하였는데 해당 기간 안에 완료하지 못할 것 같다고 한다면 해당 부서 측에 급하게 처리할 일이 있는지 등을 물어보고 고려하여 제 선에서 최대한 맞출 수 있는 날짜를 조율하려 첫 번째로 노력할 것 같습니다. 하지만 해당 부서 측에서 너무나 억지스러운 혹은 불합리한 이유를 들며 완료를 하지 못할 것 같다고 한다면 일단 제 사수에게 먼저 의논 드리며 함께 해결책을 찾아 나설 것 같습니다. 그리고 타당한 이유를 찾아 해당 기간 안에 요청 드린 업무를 완료해 달라고 강경하게 말할 거 같습니다. 결론적으로는 제가 드린 업무를 원하는 기간 안에 끝낼 수 있게 최선을 다할 거 같습니다.",
    "summary": "업무 요청을 해당 기간 내에 완료하지 못할 것 같다면 해당 부서에 일처리 상황을 묻고 조율할 것 같습니다. 하지만 불가하다면 제 사수에게 먼저 의논하고, 타당한 이유를 찾아 해당 기간 안에 업무를 완료해 달라고 강경하게 말할 것 같아 저는 최선을 다할 것입니다."
  },

  {
    "question": "지원자는 국제 회계 기준이나 기업 회계 기준 그리고 세법에 대해서 잘 알고 계신가요",
    "answer": "기업이 회계를 처리하는 데 있어서 가장 준수해야 할 것은 회계 원칙입니다. 회계 원칙에 따라서 재무제표 규칙이나 상장 법인과 같은 것들을 어 보고하여야 한 보고하여야 합니다. 또한 어 기업 회계 기준은 국 국제 회계 기준은 수익과 비용을 자본 거래에서 제외함으로써 재무 제표에 나와 있는 구성 요소들을 기준으로 측정한다고 알고 있습니다.",
    "summary": "기업이 회계 처리에 있어서 가장 준수해야 할 것은 재무제표 규칙이나 상장 법인과 같은 것들을 보고해야 합니다."
  },

  {
    "question": "시간이 남을 때는 무슨 일을 하시나요 그리고 시간이 남을 때 그 일을 하는 이유는 무엇인지 설명할 수 있을까요",
    "answer": "네 시간이 남을 때는 저는 홈 트레이닝을 하는 편입니다. 처음에는 정말 하기 싫고 하면서도 너무 너무 힘든데요. 이것이 하고 나면 굉장히 기분도 상쾌해지고 그리고 뭔가 뿌듯한 느낌도 듭니다. 아무래도 우리는 노력을 했을 때 우리 눈에 결과가 바로 보이는 걸 원하는데요. 사실 운동 같은 경우에는 결과가 바로 보이지는 않습니다. 굉장히 오랜 시간 해야 나만이 어느 정도 알 수 있는 그런 변화가 조금 보이는데요. 저는 그 조금의 변화라도 보이는 것에 아주 재미를 느꼈고 확실히 운동을 하는 것과 하지 않는 것에서에 체력적인 차이는 있더라구요. 그래서 저는 제가 노력을 해서 그 정도에 결과를 볼 수 있는 운동에 매력에 빠졌다 라고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "저는 노력을 해서 눈에 결과가 보이는 홈 트레이닝을 하는 편입니다. 운동을 하는 것과 하지 않는 것 사이에 체력적인 차이가 있어서 노력을 해서 그 정도에 결과를 볼 수 있는 운동에 매력에 빠졌다고 말할 수 있을 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "업무시 분쟁이 발생할 때를 대비한 지원자님만의 대처법이 있나요 만약에 있다면 무엇인지 궁금합니다 말씀해 주세요",
    "answer": "어 저만의 대처법은 딱히 없구요. 어 언제나 이런 분쟁이 발생할 때는 회사 안에 있는 그 시스템이 이거를 잘 해결할 수 있도록 도와줘야 한다고 생각하고 있습니다. 음 이거는 어 간단하게 말하면 그 분쟁이 발생했을 때 제가 도움을 요청할 수 있는 그 방법이 마련이 되어 있어야 하고 이게 그냥 개인 간에 일로 묻지 않고 회사 내에 공적인 사안으로 가져갈 수 있어야 한다고 생각하고 있습니다. 그래서 뭐 이런 과정이 저만의 대처법이라고 생각할 수도 있는데 어쨌든 회사 내에서 그 시스템이 잘 갖춰져 있어야 일하는 사람들끼리 업무가 업무할 때 분쟁이 발생했을 때 감정이 상하지 않은 상태에서 어 본질적인 것만 해결할 수 있을 있게 될 것 같다고 생각이 듭니다.",
    "summary": "분쟁 발생 시 회사 시스템이 해결하도록 도와줘야 한다고 생각합니다. 도움을 요청할 수 있는 방법이 마련되어 있어야 하고 회사 내에 공적인 사안으로 가져갈 수 있어야 합니다. 시스템이 잘 갖춰져 있어야 본질적인 것만 해결할 수 있을 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지금까지 협업하면서 가장 어려웠던 점과 그 어려운 점을 어떤 방식으로 해결했는지 그 방법도 말씀해 주세요",
    "answer": "협업을 하면서 가장 어려웠던 점은 시간 미 준 수입니다. 협업을 할 때 가장 중요한 것은 시간 준수라고 생각합니다. 자기 혼자서 작업하는 것이 아니라 다른 사람들과 시간을 맞춰서 같이 협조하는 것이기 때문에 다른 사람을 존중하기 위해서라도 시간 준수는 필수라고 생각합니다. 만일 시간을 준수하지 않는다면 다른 팀원들은 그에 대해 기분을 기분이 상할 수도 있습니다. 그런 분위기 속에서 협업을 진행한다면 나은 대안이 나올 수가 없고 업무를 원활히 진행하지 못할 수도 있습니다. 그래서 협업을 하게 된다면 가장 먼저 시간을 준수해야 한다고 생각합니다. 저는 이와 같은 어려움이 발생했을 때 시간 미 준 수 시 벌칙 같은 규칙을 정하여 둠으로써 이 문제를 해결할 수 있었습니다. 벌칙을 정하고 나니 시간을 지키지 않는 경우가 급격히 쭐게 되었습니다.",
    "summary": "협업 시 타인을 존중하기 위해서라도 시간 준수는 필수적입니다. 다른 팀원들의 기분을 상하게 할 수도 있고 업무를 원활히 진행하지 못할 수도 있습니다. 그래서 협업 시 가장 먼저 시간을 준수해야 합니다. 이런 어려움이 발생했을 때 벌칙 같은 규칙을 정하여 둠으로써 문제를 해결할 수 있었습니다."
  },

  {
    "question": "만약에 일을 하시던 중에 팀원과 불화가 생긴다면 이러한 상황을 어떻게 해결하시겠는지요 지원자님이 생각하는 해결법과 그 이유를 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "다른 사람들과 같이 작업을 하다가 불화가 생긴다면 저는 먼저 불화가 생긴 그 해당 팀원과 대화를 할 수 있는 시간을 가지도록 할 것입니다. 왜냐하면 해당 팀원과의 대화를 통해 서로 어떤 오해가 있었고 혹은 어떤 생각을 가지고 있었는지 구체적으로 공감하고 이해하는 시간이 필요하다고 생각하기 때문입니다. 불화가 있다고 하더라도 충분한 대화 시간을 가진다면 갈등을 원만하게 해결해 나갈 수 있을 것이라고 생각합니다. 그래서 앞으로도 많이 조직 활동이나 팀 프로젝트 같은 상황에서 팀원과의 불화가 생긴다면 저는 적극적으로 그 해당 팀원과 대화할 수 있는 시간을 가질 것이고 팀원의 생각에 충분히 공감하고 이해하려고 노력할 것입니다. 이렇게 한다면 조직의 목표 달성에 있어서도 간극을 줄일 수 있을 것이라고 생각합니다.",
    "summary": "조직 활동이나 팀 프로젝트 같은 상황에서 팀원과의 불화가 생긴다면 저는 적극적으로 그 해당 팀원과 대화할 수 있는 시간을 가질 것이고 그 팀원의 생각에 충분히 공감하고 이해하려고 노력할 것입니다. 그러면 조직의 목표 달성에 있어서도 간극을 줄일 수 있을 것입니다."
  },

  {
    "question": "만약에 지금 지원하신 지원자분께서 이 직무가 아니라 어 지원하지 않은 다른 직무에 배치되게 된다고 하면 어떻게 하실 생각이신지 그래도 괜찮으신 지에 대해서 답변 부탁드리겠습니다",
    "answer": "저는 대학 시절부터 여러 인턴과 봉사 활동 그리고 아르바이트를 함으로써 다양한 경험들을 해 왔습니다. 따라서 제가 지금 지원한 직무가 아닌 다른 부서에 배치되더라도 다양한 경험을 할 수 있는 절호의 기회라고 생각할 것 같습니다. 또한 저는 이 직무가 저와 잘 맞다고 생각하여 지원하였지만 회사에서 저를 다른 부서에 배치하게 된다면 회사에서 제가 모르는 저의 역량을 발견해 준 것이라고 여길 것 같습니다. 따라서 다른 부서에 가더라도 어 해당 직무를 더 열심히 적응하고 배우기 위해 노력할 것이며 어 새로운 환경에 더욱 잘 적응할 수 있도록 어 주변 환경을 둘러보도록 할 것입니다.",
    "summary": "저는 대학 시절부터 인턴과 봉사 활동, 아르바이트를 함으로써 다양한 경험들을 해 왔기 때문에 지금 지원한 직무가 아닌 다른 부서에 배치되더라도 다양한 경험을 할 수 있는 절호의 기회라고 생각할 것입니다."
  },

  {
    "question": "어 지원자님이 만약에 입사를 하게 되었는데 입사를 함으로써 기존에 원하는 일을 못 하게 되었을 경우에 어떻게 하실 건지 어 그렇게 하실겠다고 선택하신 이유가 무엇인지 말씀해 주셨으면 좋겠습니다",
    "answer": "입사를 하게 됨으로써 이전에 해 왔던 것들을 못 하게 된다면 안타깝지만 잠시 접어 둘 것 같습니다. 제가 여태까지 해 왔던 것들을 활용하여 입사를 하여 업무를 수행하는 데에 활용하면 된다고 생각합니다. 또한 업무를 하다 보면 휴일과 같은 시간이 있기 때문에 제가 정말 하고 싶은 일이 있었다면 그런 휴일들을 활용하여서 제가 기존에 하고 싶었지만 못했던 것들을 취미 활동으로써 이어 나갈 수 있다고 생각합니다. 또한 입사를 하여 업무를 수행한다면 기존에 해 왔던 것들보다 더욱 전문적인 업무를 할 수 있기 때문에 제 발전에 있어서도 입사 후 해당 업무를 수행하는 편이 제 자신의 발전에 있어서도 더 긍정적인 영향을 준다고 생각합니다. 그래서 기존에 못하던 일을 기존에 하던 일을 못하게 되더라도 크게 개의치 않고 업무에 집중할 것입니다.",
    "summary": "업무 수행을 위해 기존에 하고 싶었지만 못했던 것들을 취미 활동으로 이어나갈 수 있고 전문적인 업무를 할 수 있기 때문에 입사 후 해당 업무를 수행하는 편이 제 발전에 있어서도 더 긍정적인 영향을 준다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자께서는 협업을 할 때 사교성이 좋은 편인지 말씀해 주시길 바랍니다 그리고 그 사교성을 스스로 키우기 위해 어떠한 노력을 하셨는지 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
    "answer": "네 협업을 할 때 라든지 아니면은 사람들을 만났을 때 처음에는 제가 조금은 이상이 강하게 보여서 조금 뭐 도도해 보인다 강해 보인다 해서 선뜻 나서기 어려웠다는 분들도 봤는데요. 저랑 이야기를 나누어 보면은 어 굉장히 사교성이 좋고 재미있다 라는 이야기를 많이 들었습니다.저는 사교성을 키우기 위해서 우선은 예전부터 말을 이렇게 잘하지는 않았고요. 어떤 상황을 가정해서 그 상황에 대해서 대처하는 것을 혼자 말로 중얼중얼거리곤 했습니다. 예를 들어서 정말 단순한 예로 친구를 만나기로 했는데 친구가 본인의 남자친구를 데려왔다 그래서 우리는 밥을 먹으러 가는 상황이다 뭐 이런 식의 하나의 예시를 들어서 제가 혼자서 이야기하는 연습을 꽤 했습니다. 그리고 아무래도 혼자서 그런 연습을 하는 것보다는 친구를 만나서 또 그런 이야기를 나누기도 했고 그리고 그런 동아리라든지 커뮤니케이션 활동을 통해서 그런 사교성을 조금씩 키워 갔던 것 같습니다. 어릴 때 저는 굉장히 소심한 아이였다면 지금은 어느 정도 사람들과 대화도 잘 할 수 있고 그들의 고민을 잘 들어주는 어른으로 성장했다 라고 말씀해 드릴 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "협업을 할 때나 사람들을 만날 때 저는 사교성이 좋고 재미있다 라는 이야기를 많이 들었습니다. 저는 어렸을 때 소심한 아이였다면 지금은 어느 정도 사람들과 대화도 잘 할 수 있고 그들의 고민을 잘 들어주는 어른으로 성장했다 라고 말할 수 있을 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "과거에 프로젝트를 수행했던 경험이 있으신지 궁금합니다 있으셨다면 지원자님께서는 프로젝트 내에서 어떠한 역할을 맡으셨나요",
    "answer": "과거 아이들을 대상으로 하는 어학원의 신규 학생 모집을 목적으로 하는 마이크로 사이트를 만드는 프로젝트를 진행하였습니다. 저의 역할은 피엠 즉 프로젝트 매니저였고 기획부터 배포까지 사이트에 구성과 내용들을 기획한 후 원하는 디자인이 가능한지 구현해야 하는 개발이 가능한지 등 일정과 범위를 조율하는 일이 주업무 였습니다. 부가적으로 납기를 맞추기 위한 일정 조율과 클라이언트 측과 커뮤니케이션을 하는 일을 하였습니다. 어 사이트 배포가 완료된 후에는 일정 기간 동안 에이에스를 위한 작은 캠 커뮤니케이션까지 하였습니다.",
    "summary": "어학원의 신규 학생 모집을 목적으로 하는 마이크로 사이트를 만드는 프로젝트를 진행하였습니다. 저는 피엠 즉 프로젝트 매니저였고 기획부터 배포까지 일정과 범위를 조율하는 일이 주업무 였습니다."
  },

  {
    "question": "아 지금까지 여러 가지 대외 활동을 해 보셨을 거라고 생각이 드는데요 지원자님께서는 그 대외 활동에서 무엇을 배웠는지 또 어떠한 자세로 임했는지 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "어 제가 크게 대외 활동을 했던 거는 대학 시절에 이제 그 의원 활동을 했었는데 그 대의원이 이제 학생회 중심으로 돌아가는 그 구조를 감시하는 역할을 하는 모임이었었어요. 그래서 항상 그 학생회가 사용하는 예산에 대해서도 좀 꼼꼼하게 심사를 하는 편이었고 음 또래 아이들하고 그리고 제가 전공이 아닌 따른 타과 학생들하고 어울리는 기회가 됐었는데 그때 사실은 그 일 자체에 되게 어 프로의식을 갖고 있다기보다는 좀 또래 친구들과 노는 거에 더 집중을 했었던 것 같습니다. 그래서 되게 즐겁게 어 대학을 그 활동으로 인해서 대학 시절을 되게 즐겁게 보냈었고 지금 그때 만났던 친구들이 좋은 인연으로 계속 이어지고 있어 가지고 항상 뭔가 사회 활동을 하면서 사회생활을 하면서 어 어려움이 있을 때 각자의 분야에서 열심히 일하고 있는 그 친구들에게 많은 도움을 받기도 했었습니다.",
    "summary": "제가 대외 활동을 했던 건 대학 시절에 의원 활동을 했었는데 대의원이 학생회 중심으로 돌아가는 구조를 감시하는 모임이었어요. 그래서 예산에 대해서도 꼼꼼하게 심사를 하는 편으로 또래 친구들과 노는 것에 더 집중했었던 것 같습니다. 사회 활동을 하면서 어려움이 있을 때 도움을 받기도 했었습니다."
  },

  {
    "question": "지금부터 삼 년 뒤까지 삼 년 내 주요 성장 계획이나 목표가 있습니까 있다면 무엇인지 궁금합니다 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 일단 삼 년 뒤까지 백 육십 오 센치까지 크는 게 목표구요. 어 그래서 일 년에 오 센치 씩 최대한 클 수 있도록 줄넘기를 매일 하고 있습니다. 일단 제가 키를 키우기 위한 키를 키우려고 하는 의도는 높은 곳에 있는 물건을 잘 꺼낼 수 있으면 좋을 것 같아서 계획하였습니다. 하지만 제가 성장판이 닫힌 지가 오래 됐고 과연 제 노력이 어 지금 나이에서 키가 크게 할 수 있을지 모르겠지만 그래도 지금 최선을 다하고 있고 현재 키를 잰 후에 삼 년 뒤에 그리고 그 목표를 설정한 그 날짜까지 절대로 키를 재보지 않을 생각입니다. 제가 예전에 카페에 외국에 있는 카페에 갔을 때 그 키 큰 사람이 많은 카페였어 가지구 거기서 물잔을 꺼낼 때 되게 높아서 겨드랑이가 찢어질 뻔했던 적이 있습니다. 그래서 그때 아 키를 키워야겠다고 다짐했습니다.",
    "summary": "저는 삼 년 뒤 백 오십 오 센치까지 크는 게 목표입니다. 그래서 줄넘기를 매일 하고 있고, 키가 크게 될 수 있도록 최선을 다하고 있습니다. 예전에 키 큰 사람이 많은 카페에서 물잔을 꺼낼 때 겨드랑이가 찢어질 뻔했던 적이 있어 키를키워야겠다고 다짐했습니다."
  },

  {
    "question": "지원자분 본인이 가지고 계신 장점도 있고 단점도 있을 텐데요 이를 최대한 특화 시키고 단점은 극복하려고 했던 노력들에 대해서 같이 이야기해 주고 나눠 주신다면 좋겠습니다",
    "answer": "네 저의 단점으로는 화가 나고 답답한 일이 있으면 입을 떼지 않는 그러니까 즉 말을 하지 않았었습니다. 이것은 주변의 사람들에게 너는 대체 무슨 생각을 하는 게 모르겠다. 넌 대체 무슨 생각하는 거야 라는 이야기를 들은 적이 있는데요. 이것을 제가 알게 되고 고치는 데까지는 하나가 필요했습니다. 바로 그 사실을 인정하는 것이었는데요. 이것을 인정하는 게 사실은 쉽지 않았지만 이 사람 입장이 되어서 생각을 해보니 아 이 사람 입장에서 갑자기 누군가 말을 하지 않으면은 너무 답답하겠다 라는 생각이 들었습니다. 그래서 이제 그것을 인정하고 처음부터 제가 이야기를 다 잘하지 못했고요. 처음에는 한 단어 뭐 아니야 그냥 뭐 이런 식으로라도 이야기를 했다가 그다음에는 어느 정도의 문장 그다음에 이야기 이런 식으로 점차적으로 노력을 해서 그 단점을 바꿨던 것 같습니다. 그리고 이 단점을 승화시켜서 저는 장점이 있는데요. 바로 사람들의 이야기를 입 밖으로 잘 내지 않는 입이 무겁다는 단점이 있습니다. 그래서 저에게 자기 가족의 이야기라든지 개인사를 이야기하는 친구들이 굉장히 많은데요. 어찌 보면은 그런 단점을 장점으로 승화시킨 케이스다 라고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "저는 화가 나거나 답답한 일이 있으면 입을 떼지 않는 단점을 가지고 있습니다. 이것을 고치기 위해 말을 하지 않는 것을 인정했지만, 점차 노력을 해서 그 단점을 바꾸었습니다. 그리고 이 단점을 장점으로 승화시켜 제가 말을 잘 하지 않는 입이 무겁다는 장점을 갖게 되었습니다."
  },

  {
    "question": "지원자께서 만약 입사를 하게 된다면 근무를 하게 될 때 정작 지원한 분야가 잘 맞지 않는 사실을 알게 된다면은 어떻게 하실 것인지 말씀해 주시길 바랍니다",
    "answer": "저는 지금 일단 신입이 아니고 경력으로 지원을 했구요. 그리고 경력과 관련해서 그 분야에서 제가 직접적으로 활동한 경험이 있기 때문에 제 스스로 지금 업무가 저한테 적성에 맞는지 아닌지는 판단할 수 있다고 생각을 합니다. 제가 실제로 여러 가지 업무를 겪어본 바에 따르면 지금의 업무가 저한테는 적성에 잘 맞는다고 생각을 합니다. 오히려 지금의 업무가 저한테 적성에 맞아서 제가 훨씬 더 좀 발전적이게 성장하고 싶다는 욕심이 들 정돈데요. 쪼끔 더 업무 레벨을 높여서 제가 업무 처리를 빠르고 신속하게 하면서도 또 저만의 전문 분야를 가지고 있으면 타부서를 지원을 하거나 제가 업무처리 속도도 더 빨라질 수 있다고 생각을 합니다. 그래서 지원 이후에 만약에 적성에 잘 맞지 않는다는 고민보다는 어떻게 하면 이 분야에서 쪼끔 더 두각을 나타내고 제 스스로 성장할 수 있을지를 고민을 할 것 같습니다. 그래서 만약에 아예 제가 다른 부서에 배치되지 않는 한 지금 일단 저한테 적성에 잘 맞는다고 판단을 했기 때문에 어 이 분야는 문제가 없을 거 같다는 생각을 해봤습니다.",
    "summary": "저는 지금 신입이 아니고 경력으로 지원을 했습니다. 그리고 그 분야에서 직접 활동한 경험이 있어서 지금의 업무가 적성에 잘 맞는지 판단할 수 있다고 생각합니다. 업무 레벨을 높여서 업무 처리를 빠르고 신속하게 하면서 또 저만의 전문 분야를 가지고 있으면 업무처리 속도도 더 빨라질 수 있을 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "네 일을 하게 되면 어 자료를 문서화 할 일이 어 많이 있는데요 문서화 작업이 왜 필요하다고 생각하시는지 말씀해 주세요",
    "answer": "일을 하는 데 있어서 문서화 작업은 꼭 필요하다고 생각합니다. 왜냐하면 서로 각기 다른 업무를 진행하고 있고 여러 사람이 다양한 업무를 하고 있기 때문에 다른 팀원들이 어 해당 업무의 진행 상황을 파악하기 위해서는 말로써 듣는 것보다 문서화된 작업을 통해 한 눈에 파악하는 것이 더 효율적이며 관리하기도 쉽기 때문입니다. 또한 문서와 작업이 되어 있다면 해당 내용을 따로 기입할 필요가 없으며 기억하려고 노력하지 않아도 해당 자료를 다시 찾으면 내용을 파악할 수 있기 때문에 팀 간의 전체적인 업무 진행 상황 파악을 위해서라도 문서화 작업은 필수적이라고 생각합니다. 또한 저는 여러 문서를 작성할 수 있는 능력이 있기 때문에 문서화 작업을 수행하는 데 있어서도 큰 어려움이 전혀 없습니다.",
    "summary": "서로 다른 업무를 진행하는 팀원들이 업무 진행 상황을 파악하기 위해서는 문서화된 작업을 통해 한 눈에 파악하는 것이 더 효율적이며 관리하기 쉽기 때문에 팀 간의 전체적인 업무 진행 상황 파악을 위해서라도 문서화 작업은 꼭 필요합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 대학에서 배웠던 전공 과목 중 가장 기억에 남는 과목이 있나요 딱 한 가지만 골라서 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 행정 과목을 들으면서 시민 생활과 법이라는 과목이 가장 기억에 남습니다. 왜냐하면 시민 생활과 법이라는 강의는 일상생활에서 일반인들이 쉽게 접할 수 있는 법들에 대해서 배우는 시간 입니다. 그러다 보니 일상생활에서 알지 뭐 알지 못하면 당하기 쉬웠기 때문에 해당 법 지식을 습득함으로써 비슷한 난관이 난관을 직면했었을 때 좀 더 슬기롭게 대처해 나갈 수 있었습니다. 이와 마찬가지로 제가 해당 업무를 수행하게 된다면 업무에서 접할 수 있는 그런 사례들을 공부함으로써 그런 문제가 그런 문제에 직면했을 때 어떻게 대처하면 좋을지를 꾸준히 체크하고 공부하면서 적용해 나갈 수 있도록 노력할 것입니다.",
    "summary": "행정 과목 중 시민 생활과 법은 일상생활에서 쉽게 접할 수 있는 법들에 대해서 배우는 시간이므로, 해당 업무를 수행하게 된다면 업무에서 접하는 사례들을 공부하여 대처 방법을 체크하고 적용할 수 있도록 노력할 것입니다."
  },

  {
    "question": "일을 하면서 가장 어려울 것으로 예상되는 것은 무엇이고 또 지원자님께서는 그에 어떻게 대처할 것인지도 궁금합니다",
    "answer": "제가 가장 어렵게 생각하는 부분은 어 사람들하고 잘 친해질 수 있을까 입니다. 항상 어디를 가도 어떤 사람을 만나게 되는 지가 굉장히 알 수 없는 부분이고 제가 어떤 유형의 사람을 만나느냐에 따라서 적응을 하는 시간이 좀 달라지는 경우가 많았습니다. 업무적인 부분은 어려운 일이 있으면 당연히 그것들을 잘 헤쳐나가야 하고 일이라는 게 당연히 쉬 쉬울 것이라고 생각하진 않는데 그런 부분 때문에 제가 걱정이 되는 것은 어 사람을 대하는 부분인 거 같습니다. 그래서 그 전에는 좀 실패했었던 관계에 간에 관해서 이번 회사에서는 최선을 다해서 대해 볼 생각입니다.",
    "summary": "저는 사람을 대하는 부분이 문제라고 생각합니다. 그래서 이전에는 좀 실패했었는데 이번 회사에서는 최선을 다해서 대해 볼 계획입니다. 앞으로 사람들과 잘 친해질 수 있는지 걱정스럽습니다."
  },

  {
    "question": "앞으로 일을 하다 보면 뭐 상사와 트러블이 발생할 수도 있잖아요 이런 상황에서 어떻게 대처하실지 궁금하구요 또 상사가 혼을 내면 기분이 어 어떠실지도 궁금하거든요",
    "answer": "예전에 그런 경험이 있는데요. 저희 상사분께서 어 아무래도 쪼끔 말투가 거치르시고 직설적인 편이셨습니다. 그래서 저 뿐만이 아니라 저희 직원들에게 이제 혼을 내거나 아니면 지시 사항을 쫌 공격적으로 전달하던 측면이 있었습니다. 그래서 상사와의 실제로 다른 팀원들이 트러블과 갈등을 겪기도 했고요. 그런 일이 인제 너무너무 비일비재 하다 보니까 그걸 못 견디는 팀원들 같은 경우에는 다른 부서에 지원 이동을 신청할 정도로 갈등이 심했던 적이 있었습니다. 어 물론 저도 몇 번 좀 당황스러울 때는 있었는데요. 왜냐하면 그냥 상대에 대한 배려 없이 상사라고 해서 이제 무조건 지시를 하거나 아니면 쪼끔 엄격하게 하시던 측면이 있어서 저도 처음에 상사를 이해하지 못할 때는 놀랐습니다. 하지만 이제 알고 보니까 이제 그분이 원래 그런 성향으로 일을 배우셨고 또 바꿀 수 없다는 거를 인지를 했고요. 그래서 그때는 상사를 오히려 제가 감정적으로 대응하지 않았습니다. 그냥 업무적인 부분만 처리를 하고요. 나머지에 이런 감정적으로 혼을 내거나 또 지시사항이 있을 때는 제가 객관적으로 보면서 트러블이 발생하지 않도록 노력을 했던 거 같습니다.",
    "summary": "상사의 말투가 거칠고 직설적이어서 혼을 내거나 지시 사항을 공격적으로 전달하면 다른 팀원들이 트러블을 겪곤 했습니다. 그러다 보니 갈등을 참는 팀원들은 다른 부서로 지원 이동을 신청할 정도로 갈등이 심했습니다. 상사를 이해 못했고 바꿀 수 없다는 걸 인지했지만 감정적으로 대응하지 않고 업무적인 부분만 처리하였습니다."
  },

  {
    "question": "네 일을 하시다 보면은 다른 지역에서 업무를 수행하게 될 수도 있는데요 어 타지역 근무도 좀 문제 없이 가능하실까요 지원자님께서 타지역 근무에 대해 어떻게 생각하시는지 의견을 말씀 부탁드립니다",
    "answer": "일을 하다 보면 다른 지역에서 업무를 수행하게 될 수도 있습니다. 타 지역 근무도 문제 없이 가능하십니까 라고 질문하셨습니다. 거기에 대한 저의 답변을 말씀드리겠습니다. 저는 제가 좋아하는 일은 지역 상관없이 일단 수행 가능한 것으로 문제가 없다고 봅니다. 현재 상황에서 움직이는 것은 일단 당황스럽긴 하겠으나 제가 하고자 하는 일이 어느 지역이라도 하고 싶은 업무가 우선으로 지역은 크게 문제가 되지 않는 것으로 하겠습니다. 이상 타 지역 근무도 문제 없겠냐는 질문에 대한 답을 말씀드렸습니다. 감사합니다.",
    "summary": "저는 좋아하는 일은 지역 상관없이 일단 수행 가능한 것으로 문제가 없으며, 하고자 하는 일이 어느 지역이든 하고 싶은 업무가 우선으로 지역은 크게 문제가 되지 않는 것으로 하겠습니다."
  },

  {
    "question": "동물 실험이 인간에게 주는 이익에 관해서 생각해보신 적이 있는지요 어 동물 실험에 대한 지원자님의 생각이 어떤지 아 얘기 좀 해 주시기 바랍니다",
    "answer": "동물 실험이 어 그것을 통해서 인간이 굉장히 많은 것들을 누릴 수 있게 됐다고 생각하는 편입니다. 어떤 위험성에서 어 그 노출을 쪼금 줄여주는 어 효과를 가져오기도 했다고 생각을 하는데 이 동물 실험이라는 거 자체가 어 인간을 위해서 어떤 것을 만들 때 그게 부작용이 있을지 없을지에 대해서 다른 생명체에 인간을 대체할 수 있는 다른 살아있는 생명체에게 그것을 실험해 보는 거잖아요. 그래서 저는 이게 어 어쨌든 우리가 인간 자체가 잘 살기 위함에 과정이라고 생각이 들어서 동물 실험 자체가 사실 부정적으로 보는 의견들도 있는데 꼭 그렇게만 바라보지 않아도 되지 않을까 라는 생각에 가깝습니다.",
    "summary": "동물 실험을 통해 인간은 많은 것을 누릴 수 있게 됐다고 생각합니다. 인간은 대체 가능한 다른 생명체에게 실험을 해보는 것이기에 동물 실험을 부정적인 시각으로만 바라볼 필요는 없습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어 어필한다면 어떤 것이 있겠습니까",
    "answer": "저의 차별성은 철저한 자기 객관화와 친화력 입니다. 저는 항상 미래보다 과거를 보며 제가 강화해야 할 부분과 저에 장점 단점 등을 매일 생각합니다. 제가 잘 했던 일은 곱씹으며 미래에는 더 내 다운 내가 되어야지 라고 생각하고 또한 못하고 부끄러운 일은 곱씹으며 다시는 이런 행동을 하지 말아야지 이럴 때는 이렇게 행동해야지 라고 다짐합니다. 저를 이제 삼 자에 시선으로 보려 부단히 노력하고 또한 이런 행동들이 저를 저는 항상 더욱 노력하고 자의식 과잉에 빠지지 않게 해주는 일인 거 같습니다. 또한 사람들과 아주 빠른 친화력으로 여기 저기 마당발이며 의도하지는 않았지만 다른 부서 사람들과 협업할 때 조금 더 효과적으로 업무를 진행할 수 있었던 거 같습니다.",
    "summary": "저는 철저한 자기 객관화와 친화력에 차별성을 두고 있습니다. 과거의 일을 곱씹으며 미래에 더 나은 자신이 되려고 노력하고, 사람들과의 빠른 친화력으로 다른 부서 사람들과 협업할 때 더 효과적인 업무를 진행할 수 있었습니다."
  },

  {
    "question": "본인은 협업하는 과제와 혼자 하는 과제 중에서 어떤 것을 더 선호하는 타입인가요 왜 그런지 그 이유도 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 협업하는 일도 혼자 하는 일도 모두 좋아하지만 그중에 굳이 하나를 고르자면 협업하는 일입니다. 그 이유는 제가 구상하고 혼자 하는 일을 진행하는 것에는 아무래도 한계가 있지만 다양한 분야와 직무에 다양한 인원들이 함께 한다면 제가 원하는 이상향에 근접하게 업무를 할 수 있기 때문입니다. 비록 협업을 하면 다양한 사람들과 커뮤니케이션과 여러 가지 알력 다툼으로 인해 힘들 때도 정말 많지만 서로 머리를 맞대고 의견을 내고 좋은 결과를 내었을 때 성취감은 이루 말할 수 없을 것 같습니다. 또한 다양한 사람들과의 커뮤니케이션으로 일이 아닌 태도 등도 많이 배울 수 있어 저는 협업하는 일을 더욱 선호합니다.",
    "summary": "저는 협업하는 일도 혼자 하는 일도 모두 좋아하지만 그중 하나를 고르자면 협업하는 일입니다. 그 이유는 다양한 분야와 직무에 다양한 인원들이 함께 한다면 제가 원하는 이상향에 근접하게 업무를 할 수 있기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "본인이 아는 한도 내에서 기업의 가치 산출 방법을 순서대로 설명해 주세요",
    "answer": "어 제가 잘 알고 있지는 못한 분야긴 한데요. 어 과거의 실적을 분석한 후에 그 자본 비용을 추정하고 그다음에 미래 실적을 예측하는 걸로 알고 있습니다. 그런 다음에 그 잔여 가치들을 또 추정을 하게 되고 그러면서 결과를 산출해서 그 가치를 어 낸다고 생각을 하고 있습니다.",
    "summary": "과거 실적 분석 후 자본 비용 추정, 미래 실적 예측 후 잔여 가치 추정 후 결과를 산출해 그 가치를 내는 것으로 알고 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 직무 수행을 하다 난관에 봉착하셨습니다 그럴 때는 어떻게 해결하시겠습니까 지원자님의 해결 방안이 있다면 함께 설명 부탁드립니다",
    "answer": "저는 난관이 봉착했다면 어 저의 사수의 사수이신 분에게 여쭐 것 같습니다. 혹은 인터넷 싸이트에 같은 분야에 사람들이 모여있는 커뮤니티가 커뮤니티에서 저의 업무적인 부분을 어떤 어려움이 있었는지 공유하면서 답을 얻을 거 같습니다. 제가 이 방법을 선택하는 이유는 생각보다 회사에서 만나는 사람에게 묻는 것보다 얼굴을 모르는 사람에게 그런 것들을 물었을 때 더 자세한 피드백을 받는 경우가 많았었습니다. 그래서 저는 어 우선은 회사 사람들에게 도움을 요청하긴 하겠지만 어 조금 애매한 부분이 있을 때는 그 인터넷에 있는 커뮤니티를 활용할 것 같습니다.",
    "summary": "회사에서 만나는 사람에게 묻는 것보다 모르는 사람에게 물었을 때 더 자세한 피드백을 받는 경우가 많았습니다. 좀 애매한 부분이 있을 때는 인터넷의 커뮤니티를 활용할 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "혹시 지원자분께서 매일매일을 공부하고 계시는 분야가 따로 있으시다고 한다면 어 그것에 대해서 이야기해 주시고 있으시다면 왜 그 분야를 공부하고 계신지에 대해서도 따로 설명해 주셨으면 좋겠습니다",
    "answer": "저는 지금 매일 공부하고 있는 분야는 경영 쪽 업무입니다. 제가 아무래도 기본적인 사무 업무만 지원을 하다 보니까 좀 전문적인 경영 업무는 부족한 측면이 있다고 생각을 해서 제가 공부를 하고 있습니다. 그리고 저는 경영 쪽을 쫌 전공하지도 않았기 때문에 제가 뭐 재무제표를 본다던가 아니면 경영 관련한 전문적인 용어들이 나오면 쪼금 업무 처리를 하는데 불편한 점이 많았습니다. 그래서 제 스스로 업무를 쫌 빨리 캐치하고 처리할 수 있도록 하기 위해서 공부를 하고 있는데요. 일단 이론적인 공부를 위해서는 강의나 책을 통해서 이해를 하구요. 하지만 제가 이 분야를 전공적으로 전 전문적으로 전공하지는 않았기 때문에 어 같은 스터디 모임을 통해서 질문하고 공부하고 있습니다. 아무래도 스터디에서는 제가 더 자유롭게 질문도 할 수 있고 모르는 분야를 배울 수 있기 때문에 제가 스터디도 같이 병행을 하고 있구요. 그리고 나서 이런 공부를 한 다음에 오히려 업무가 훨씬 더 수월해진 것 같습니다. 어 제 업무뿐만이 아니라 좀 더 포괄적인 관점에서 업무를 할 수 있을 것 같아서 정말 많은 도움을 받고 있구요. 앞으로도 공부를 계속해서 해 나갈 생각입니다.",
    "summary": "저는 지금 매일 공부하고 있는 분야는 경영 쪽 업무인데, 기본적 사무 업무만 지원하다가 보니 좀 전문적인 경영 업무가 부족한 측면이 있어서 공부를 하고 있습니다. 그리고 저는 경영 쪽을 전공하지도 않았기 때문에 업무를 빨리 캐치하고 처리할 수 있도록 하기 위해서 강의나 책을 통해서 이해를 하고 있고, 좀 더 포괄적인 관점에서 업무를 할 수 있을 것 같아 공부를 계속 해 나갈 계획입니다."
  },

  {
    "question": "본인이 생각하고 정의하고 있는 물류란 무엇인지 상세하게 답변해 주십시오 정의와 더불어 사례를 답변해 주셔도 좋습니다",
    "answer": "경영과 사무 측면에서 물류란 물품의 흐름 상태를 사무적으로 문서화하고 정리하는 것이라고 생각합니다. 사무적인 측면에서는 물품이 어떻게 흐르는지 어떻게 유통되고 있는지 직접적으로 파악할 수 있는 방법이 없기 때문에 해당 내용들을 문성화하여 작업을 해 둔다면 그것만 보더라고 해당 분류가 어떤 상태이고 어떤 흐름을 거쳤는지 한 번에 파악이 가능합니다. 이는 전체적인 업무 프로세스를 파악하는 데 있어서 아주 효율적이며 전체 프로세스를 관리하는 데 있어서 필수적인 것이라고 생각합니다.",
    "summary": "경영과 사무 측면에서 물류란 물품의 흐름 상태를 사무적으로 문서화하고 정리하는 것입니다. 이는 전체적인 업무 프로세스 파악에 아주 효율적이며 전체 프로세스를 관리하는 데 있어서 필수적입니다."
  },

  {
    "question": "인사 그룹의 일원으로서 어 갖춰야 할 것은 무엇이라고 생각하며 어 본인이 본인이 본 회사의 인사 그룹의 일원으로서 들어왔을 때 무엇을 할 것인지 말씀해 주시면 감사하겠습니다",
    "answer": "제가 인사 팀의 합류를 하게 된다면 가장 먼저 판단력을 갖춰야 한다고 생각합니다. 인사 팀에 근무를 하게 된다면 그 회사의 미래를 같이 할 팀원들을 채용해야 합니다. 하지만 판단력이 없는 사람이 그런 업무를 담당한다면 회사에 채용되는 인재 역시 회사와 적합하지 않을 수 있습니다. 그래서 이 회사의 이 직무에는 어떠한 인재들이 필요한지 결정하고 판단하는 능력이 가장 먼저 요구된다고 생각합니다. 이러한 판단력을 갖춘 상태로 인재를 채용하는 업무를 담당하게 된다면 우수한 인재들을 적재적소에 배치할 수 있게 된다고 생각합니다. 그래서 저는 인사팀의 합류를 하게 된다면 가장 먼저 판단력을 좀 더 발휘할 수 있도록 여러 사례들을 검토하도록 할 것입니다.",
    "summary": "저는 인사팀에 합류하게 된다면 가장 먼저 판단력을 갖춰야 한다고 생각합니다. 판단력이 없는 사람이 업무를 담당한다면 채용되는 인재 역시 회사와 적합하지 않을 수 있습니다. 그래서 어떠한 인재들이 필요한지 결정하고 판단하는 능력이 가장 먼저 요구된다고 봅니다."
  },

  {
    "question": "아 프로젝트 중간에 어 팀원이 빠진다는 건 좀 상상하기도 싫은 일인데요 만약 팀 프로젝트 중간에 아 그 분야의 전문가인 팀원이 빠지게 된다면 아 본인은 어떻게 해결하시겠습니까",
    "answer": "먼저 해당 분야의 전문가인 팀원이 빠지게 된 사유에 대해서 파악하겠습니다. 개인적 사유에 의해 팀에서 이탈한 것인지 아니면 경영 전략의 필요상 다른 업무에 급하게 투입된 것인지도 중요한 사항이기 때문입니다. 이와 동시에 프로젝트의 진행 정도와 남은 기간 구성원들의 역할 재분배 가능성에 대해 종합적으로 고민하겠습니다. 만약 전자라면 프로젝트 진행은 계속되어야 하는 것이기 때문에 현 상황을 보고하고 대체 인력을 요청한 후 남은 인원이 처리할 수 있는 부분에 대한 처리를 하면서 최대한 프로젝트 진행에 차질이 없도록 팀원들과 일을 나눠서 할 것입니다. 이러한 경험을 한다면 팀원들과 더 잘 화합하고 필요에 따라 리더십을 발휘하면서 무사히 잘 해결해 낼 수 있을 거라고 생각합니다.",
    "summary": "프로젝트의 진행 정도와 남은 기간 구성원들의 역할 재분배 가능성에 대해 고민하겠습니다. 그 다음 현 상황을 보고하고 대체 인력을 요청한 후 남은 인원들이 처리할 수 있는 부분에 대한 처리를 하면서 프로젝트 진행에 차질이 없도록 팀원들과 일을 나눠서 할 것입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 주변 친구들 중 한 명을 골라 칭찬을 해주세요 구체적이고 자세한 칭찬일수록 좋습니다",
    "answer": "네 제 친구 중에서 굉장히 붙임성이 좋고 활발한 친구가 있습니다. 그 친구와 이야기를 하면 모든 사람들이 그 친구를 굉장히 좋아하는데요. 제가 봤을 때 그 친구의 가장 큰 장점이라고 하면은 아무래도 밝음인 것 같습니다. 사람은 사실 누구나 밝지만은 않고 슬프고 우울한 것도 있기 마련인데요. 그 친구는 자기가 슬프다거나 아니면 조금 우울하다고 하더라도 그래도 언제나 밝은 모습으로 사람을 상대하고 또 그 안에서 또 굉장히 반겨주는 아주 애살이 있는 친구입니다. 그래서 어릴 때는 그런 친구가 너무 부러워서 그 성격을 배우고 싶었는데요. 사람의 성향상 그거는 또 잘 안 되더라구요. 그래서 제가 봤을 때 사람에게 잘 다가가는 그리고 본인이 힘들더라도 언제나 해맑게 상대를 해주는 그런 모습이 굉장히 그 친구의 장점이자 정말 본받고 싶은 점이라고 생각을 합니다.",
    "summary": "사람들은 모두 밝지만은 않고 슬프고 우울한 것도 있기 마련인데, 그 친구는 자신이 슬프거나 혹은 우울하다고 하더라도 언제나 밝은 모습으로 사람을 상대하고 또 그 안에서 굉장히 반겨주는 애살이 있는 친구입니다. 그런 모습이 굉장히 그 친구의 장점이자 본받고 싶은 점이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "어 무언가 달성하기 위해서 목표를 세우고 이 삼 년 동안 열심히 노력해서 그 목표를 달성한 경험이 있는지요 어 있다면 어떤 경험이었는지 또 어떤 상황이었는지 설명 부탁드립니다",
    "answer": "아침 수영을 다니고 싶다는 마음이 들어서 아침 수영을 다니기 시작했습니다. 근데 시작은 늘 하기 쉬운데 그거를 지속해서 끌고 가는 게 너무 어려웠었습니다 저한테는. 그래서 그 수영을 정말 내가 이 년 동안 아침에 눈을 뜨자마자 수영을 가도록 하자 라고 결심을 했었고 그 결심이 굉장히 좋은 습관 형성에 도움이 됐습니다. 저는 이제 습관처럼 아침에 일찍 일어나서 수영이라는 운동을 하고 조깅을 간단하게 한 후에 귀가하고 그리고 출근 준비를 시작합니다. 처음에는 아침에 운동을 하다 보니까 너무 졸렸는데 일 년을 꾸준히 하다 보니 체력이 굉장히 많이 붙었고 어 이제 아침에 알람 없이 눈을 뜨는 게 가능해졌습니다.",
    "summary": "아침 수영을 다니기 시작하면서 저는 이 년 동안 아침에 눈을 뜨자마자 수영을 하도록 하자 라는 결심을 했었고 그 결심이 굉장히 좋은 습관 형성에 도움이 됐습니다. 처음엔 졸렸는데 꾸준히 하다 보니 체력이 굉장히 붙고 알람 없이 눈을 뜰 수 있게 됐습니다."
  },

  {
    "question": "아이티 전공 학과를 나오셨는데요 대학 때 어떤 프로젝트를 해봤는지 기억나시나요 그럼 기억날 만한 그 프로젝트를 한번 설명해 주시겠어요",
    "answer": "제가 이제 프로젝트를 해본 거 말고 어 이제 앞으로 한 번 해보려고 했던 게 있는데 사실은 그게 지금 어 제가 프로그램을 개발을 했고 승인은 난 상태예요. 그래서 이제 배포를 하면 되는 시기인데 그거를 언제쯤 제가 공개를 할까에 대해서 시기를 조금 가늠을 하고 있는 상태라서 근데 이게 어 꽤 이런 회계 업무에 큰 어 자리를 차지할 프로그램이 될 텐데요. 이거를 제가 사실은 개인적으로 개발했지만 제가 사회적으로 꽤 큰 자리를 차지할 수 있을 거라는 생각이 있어서 구체적인 거는 말씀드리기가 어렵지만 그거에 대해서 일단은 저도 좀 신중하게 결정을 하려고 하고 있습니다.",
    "summary": "앞으로 한 번 해보려고 했던 게 있는데 제가 프로그램을 개발을 했고 승인은 난 상태습니다. 그래서 배포하면 되는 시기인데 공개를 언제 할지 시기를 가늠하고 있습니다. 회계 업무에 큰 자리를 차지할 프로그램이 될 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "최근 본인의 삶에 있어 흥미로운 일이 무엇이며 그 일에서 왜 흥미를 느끼는지에 대한 이유와 함께 설명 부탁드립니다",
    "answer": "최근에 제가 가장 흥미를 느끼는 일은 제가 키우는 고양이를 돌보는 일입니다. 이름은 악토이고요. 함께 산 지 두 해가 되었는데 저에게 가장 큰 기쁨과 행복을 줍니다. 매일 규칙적인 시간에 밥을 주고 놀아주고 화장실을 치우며 제가 키우는 고양이 생활에 불편한 점을 케어 해주는 일이 저에게는 가장 재미있는 일입니다. 사실 행위 자체는 재미있다기보다는 고단하고 힘든 일에 가깝습니다. 하지만 이 행위를 통해 고양이가 행복해하고 편하게 지낸다는 사실이 저를 행복하게 만들기 때문에 가장 재미있는 일이라고 말할 수 있을 거 같습니다.",
    "summary": "제가 가장 흥미를 느끼는 일은 제가 키우는 고양이를 돌보는 일입니다. 규칙적인 시간에 밥을 주고 놀아주고 화장실을 치우며 고양이 생활에 불편한 점을 케어 해주는 일이 저에게는 가장 재미있는 일입니다."
  },

  {
    "question": "직무 지식 역량 태도 이 세 가지 요소 가운데서 어 가장 중요하다고 생각하는 요소 하나를 골라 주시고 그 이유도 함께 얘기해 주세요",
    "answer": "직무 지식 역량 태도 이 세 가지 요소 중 가장 중요하다고 생각하시는 것과 그 이유를 말씀해 주세요 라고 질문하셨습니다. 거기에 대한 저의 답변을 말씀드리겠습니다. 저는 업무를 하는 데 있어서 직무 지식 역량 태도 이 세 가지 요소가 모두 어느 것 하나 빼놓지 않고 중요하다고 생각합니다. 그러나 직무 지식이나 역량은 좀 떨어지더라도 업무에 임하는 태도가 가장 중요하다고 저는 생각합니다. 그 이유로는 아무리 직무 지식이나 역량이 뛰어나더라도 어려운 문제에 부딪쳤을 때 그 일을 극복하려는 본인의 의지가 중요하다고 봐서 태도가 이 세 가지 중 가장 중요한 부분을 차지한다고 봅니다. 저는 직무 지식 역량 태도 이 세 가지 요소 중 가장 중요하시다고 생각하시는 것을 태도라고 하는 것이 저의 답변이었습니다. 감사합니다.",
    "summary": "업무를 하는 데 있어서 이 세 가지 요소가 모두 중요하다고 생각합니다. 그 이유로는 어려운 문제에 부딪쳤을 때 극복하려는 본인의 의지가 중요하다고 봐서 태도가 가장 중요합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님의 직속 상사가 회사의 이익에 반하는 행동을 하는 것을 직접 목격하였다면 그때에는 지원자님께서 어떻게 행동하실 예정입니까",
    "answer": "상사분이 회사에 이익에 반하는 행동을 한다면 저는 우선적으로 그 상사분께 지금 하는 행동이 회사에 이익에 반하는 결과를 가져올 수도 있다는 것을 다시 한 번 인지시켜주려고 할 것 같습니다. 상사분 하지만 상사분은 저보다 회사에 오래 계신 분이고 실무에 있어서도 경험이 풍부한 분이시기 때문에 음 저보다 더 많은 생각을 가진 후에 행동을 하셨을 거라는 생각을 가지고 있습니다. 따라서 이익에 반하는 행동이라는 생각이 들어도 먼저 상사의 행동을 존중하고 제 생각이 과연 옳은지를 여러 차례 고민 한 후에 상사분께 전달할 것 같습니다. 하지만 그럼에도 불구하고 이익에 반하는 행동이 명확함에도 불구하고 행동이 지속된다면 다른 동료와 사 동료에게 상담을 요청할 것 같기도 합니다.",
    "summary": "상사분이 이익에 반하는 행동을 한다면 저는 먼저 상사의 행동을 존중하고 제 생각이 옳음을 여러 차례 고민 한 후에 상사께 전달할 것 같습니다. 그럼에도 행동이 명확함에도 지속된다면 다른 동료와 사 동료에게 상담을 요청할 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 팀장에 더 잘 맞는다고 생각하시는지 아니면 팀원에 더 잘 맞는다고 생각하시는지 아 한 번 이야기해 주시고요 또 그렇게 생각하시는 이유도 함께 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 팀 활동 팀 프로젝트에 있어서 팀장과 팀원 위치 중 팀장의 위치가 더 잘 맞을 것이라고 생각합니다. 왜냐하면 저는 대학교 사 년을 다니는 동안 어 헌법학회 팀장으로서 삼 년 반 활동하였고 이 학회를 이끌어 나가면서 많은 사건 사고들이 있었습니다. 그럴 때마다 저는 적극적으로 나서서 해결하려고 노력했고 팀원들과의 화합을 위해서도 많은 이벤트나 행사들을 기획하여 쫌 더 친해질 수 있는 시간을 가지려고 노력했었습니다. 따라서 저는 리더십을 가지고 있는 사람이기 때문에 팀장의 위치에 선다면 그 팀을 더 잘 이끌어 나갈 수 있고 조직의 목표 달성에 있어서도 훨씬 더 도움이 될 것이라고 생각합니다.",
    "summary": "저는 리더십을 가지고 있는 사람이기 때문에 팀 프로젝트에서 팀장의 위치에 선다면 그 팀을 더 잘 이끌어 나갈 수 있고 조직의 목표 달성에 있어서도 훨씬 더 도움이 될 것이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "아 일을 하시다 보면 쉬운 일도 있고 어려운 일도 있을 텐데요 어 이럴 때 이 일에 대한 분배를 어떻게 하실 건가요 어 어떻게 나눠서 처리하실 생각인지 어 무척 궁금합니다",
    "answer": "입사 후 저는 쉬운 일과 어려운 일이 같이 있다면 쉬운 일 먼저 처리할 것입니다. 쉬운 일은 다소 난이도가 낮기 때문에 좀 더 빨리 처리할 수 있습니다. 그리고 남은 시간은 어려운 일에 할애를 하여 좀 더 깊게 고민하고 어떻게 처리를 하면 좋을지 고민할 것입니다. 이렇게 우선순위를 정해 두고 한다면은 아 처 빨리 처리할 수 있는 것들은 빨리 처리를 하고 빨리 처리를 하지 못하는 것들은 나중으로 했었을 때 이후의 시간 이후에 남는 시간들을 어려운 일에 집중할 수 있기 때문에 더욱 도움이 되는 것 같습니다. 그래서 향후 이런 비슷한 업무가 주어진다면 저는 쉬운 일을 먼저 빠르고 정확하게 처리를 한 다음 남는 시간을 어려운 일에 투자할 것입니다. 또한 어려운 일이 혼자 해결하기 버겁다고 하더라도 최대한 혼자 마무리할 수 있도록 최선을 다할 것입니다.",
    "summary": "입사 후 어려운 일을 먼저 처리하고 남은 시간은 어려운 일에 할애하여 어떻게 처리하면 좋을지 고민할 것입니다. 이렇게 우선순위를 정해 두면 나중에 어려운일에 집중할 수 있기 때문에 더욱 도움이 됩니다. 또한 어려운 일이 혼자 해결하기 버겁다고 하더라도 최대한 혼자 마무리할 수 있도록 최선을 다하겠습니다."
  },

  {
    "question": "어 일을 하면서 가장 어려울 것으로 예상되는 점이 어 무엇인지 어 그 어려운 점을 어떻게 대처하실 것인지 어 말씀 부탁드립니다",
    "answer": "일을 하면서 가장 어려운 것으로 예상되는 것은 아무래도 경영을 하다 보면 내가 너무 나의 생각에 국한되어 있지 않을까 그로 인해서 너무 내 고집만 부리지 않을까 라는 그런 혼란 속에 빠질 것 같다는 생각도 듭니다. 어찌 보면은 나의 주장을 강하게 해서 이 경영을 꾸려가는 건 맞지만 자칫 잘못하면 이것은 정말 나의 욕심밖에 안 되거든요. 그래서 그러한 상황에서는 저의 사수님이라든지 아니면 저보다 조금 높은 직장 동료들 직장 동료라기 보다는 선배님들이 맞겠네요. 네 저보다 경험이 많으신 분들의 이야기를 통해서 제 생각과 그리고 저희 가는 길이 맞는지 한번 자문을 여쭈어 볼 것 같고요. 그리고 제 주변에도 이쪽 계통으로 일하시는 친척분들이 있습니다. 그래서 그 친척분들에게도 이렇게 한 이렇게 잘 가고 있는 건지 그러하지 않다면 나는 어떤 점을 수정하는 게 좋을지 한 번 직접 일하고 계신 분들에 자문을 들어볼 것 같습니다.",
    "summary": "경영을 하다 보면 제 고집만 부리지 않을까 라는 혼란 속에 빠질 것 같다는 생각도 들고 자칫 잘못하면 저의 욕심밖에 안 되기때문에 저보다 경험이 많으신 분들의 이야기를 통해서 제 생각과 저희 가는 길이 맞는지 한번 자문을 여쭈어 볼 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 근무를 하게 되면 근무 상황을 한 번 여쭤볼게요 팀으로 일하는 것과 혼자 일하는 것 중에 무엇을 더 선호하시나요 그 이유를 함께 말씀 부탁드립니다",
    "answer": "저는 사실 팀으로 일하는 것도 좋아하고 혼자 일하는 것도 좋아하는데요. 상황에 따라 조금 다른 것 같습니다. 만약에 이 과제를 아주 확실하게 끝내야 된다라고 하면은 저는 혼자 일하는 것을 더 선호한다고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다. 다양한 의견을 수렴해서 이제 완성시켜야 되는 과제라면은 모르겠는데요.만약에 이 과제에서 아주 완벽하게 만들어야 된다라고 했을 때 저만이 알고 있는 지식 외에 제 시간을 쪼개서 또 공부를 하고 그리고 저만의 시간 관리법을 통해서 착착착착 이수한 다음에 이제 과제를 제출하면 아무래도 그 결과물이라고 할까요 네 결과물이 굉장히 좋았었습니다. 그래서 그런 결과물에 백 프로의 능력을 보여주고 싶다 라는 때는 혼자 일하는 것을 더 선호하는 편이고 이런저런 이제 이야기를 들어서 그것을 만들어내야 되는 업무다 라고 하면은 팀으로 일하는 것도 저는 좋아한다고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "저는 개인적으로 팀으로 일하는 것을 더 좋아하는데, 어떤 과제를 완벽하게 만들어야 한다고 했을 때 제 시간을 쪼개서 공부를 하고 저만의 시간 관리법을 통해서 이수한 다음에 과제를 제출하면 결과물이 굉장히 좋았습니다. 만약 그 결과물에 백 프로 능력을 보여주고 싶을 때는 혼자 일하는 걸 더 선호합니다."
  },

  {
    "question": "만약 지원자님께서 일을 하다가 상사에게 어려운 지시를 받게 되면 어떻게 하시겠습니까 이유도 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "일을 하다가 만약 상사에게 어려운 지시를 받았다면 저는 두 가지로 나누어 나누어서 어 반응을 할 것 같습니다. 첫번째로 일 자체 업무 자체가 어렵다 어려운 것이라면 저는 그 업무에 대해서 뭐 서적이나 아니면 업무 매뉴얼 어 또는 상사에게 많은 질문을 통해서 그 일에 대해서 알아갈 것 같고 그래서 업무의 관한 어려움이라면 그것을 헤쳐나갈 수 있도록 최대한의 노력을 할 것 같습니다. 하지만 음 지시한 업무가 어려운 지시라는 것이 어 인격적으로 모독이 되거나 아니면 제가 상황적으로 도저히 할 수 없는 상황의 것을 요구한다고 하시면 어 저의 상황을 최대한 상세하게 말씀을 드리고 어 설득을 할 것 같습니다. 그럼에도 계속 지속적으로 그런 것들을 요구 한다고 하시면 어 저는 그것을 해결하기 위해서 어 그 더 위에 계시는 상사분들과 이야기를 할 수도 있을 것 같습니다.",
    "summary": "상사에게 어려운 지시를 받았다면 두 가지로 나누어서 반응을 할 것 같습니다. 자체 업무 자체가 어렵다 어려운 것이라면 업무를 서적, 업무 매뉴얼 등을 통해 알아갈 것이고, 업무의 어려움이라면 그것을 헤쳐나갈 수 있도록 최선을 다할 것입니다. 어려운 지시가 인격적으로 모독이 되거나 한다면 상세하게 설명할 것입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 과거 프로젝트 수행했던 경험이 있는지 궁금합니다 수행했던 경험이 있다면 프로젝트 내에서 어떤 역할을 맡으셨나요 말씀해 보세요",
    "answer": "저는 과거 대학 시절 때 팀 프로젝트를 했었을 때면 항상 팀장을 맡았었습니다. 팀장의 역할은 팀원들이 잘 참여할 수 있도록 독려하고 엄 과제의 진행 상황을 팀원들과 실시간으로 공유하는 것이었습니다. 또한 주어진 시간 안에 과제를 무사히 마무리할 수 있도록 팀원들과 협력하였고 주어진 시간에 맞춰 과제량을 조절하고는 했습니다. 또한 팀원들 간의 역할을 배분하기 위해서 역할을 어떻게 나눌지와 어떤 역할이 필요할지를 정하는 역할을 했었습니다. 이 경험을 바탕으로 저는 리더십을 기를 수 있었으며 여러 팀원들을 관리하고 인솔함으로써 책임감도 기를 수 있었습니다. 그래서 향후 입사를 하게 된다면 이 경험을 바탕으로 기른 리더쉽과 책임감을 가지고 팀을 원활히 잘 이끌어가고 팀 내에 저도 잘 적응하여 원활히 업무를 수행할 수 있도록 할 것입니다.",
    "summary": "저는 대학 시절에 팀 프로젝트를 할 때 항상 팀장을 맡았었습니다. 팀장의 역할은 팀원들이 잘 참여할 수 있도록 독려하고 진행 상황을 팀원들과 실시간으로 공유하는 것이었습니다. 이를 통해 리더십과 책임감을 기를 수 있었고, 앞으로 잘 적응하여 업무를 수행할 수 있도록 할 것입니다."
  },

  {
    "question": "이 계열사에 지원해 주신 특별한 이유가 있다면 무엇인지 다른 계열사와 이 계열사의 차별성은 무엇이라고 생각하는지 말씀 부탁드립니다",
    "answer": "네 많은 계열사도 있었는데요. 제가 이 계열사에 지원한 특별한 이유는 두가지 입니다. 하나는 이 회사의 발전 가능성을 봤고요. 제가 한 몇 년 전부터 이 회사에 대해서 어떻게 흘러가는지 그리고 이 회사 관련된 그런 이야기라던지 이 뉴스를 봤었을 때 굉장히 긍정적인 요소가 많이 있더라고요. 그리고 실제로 몇 년 전보다 지금 더 성장한 것을 확인했기에 앞으로도 발성 가능성이 있는 이 회사에서 일하고 싶다 라는 생각이 들고 그리고 두 번째는 회사의 분위기입니다. 사람을 중요하게 여긴다는 회사라는 걸 제가 느꼈기 때문인데요. 뭐 실제로 제가 이 회사에서 일해보지는 않았지만 이러한 비슷한 계열사 중에서는 이 회사 이 회사가 굉장히 사람들의 상황을 많이 배려하고 그리고 거기에서 상당히 많이 맞춰 주려고 한다는 것을 많이 들었습니다. 저는 사람을 중요하게 여기는그리고 그 가치를 아는 회사에서 일하고 싶다고 생각이 들어서 이 회사에 지원하게 됐습니다.",
    "summary": "이 계열사에 지원한 이유는 두 가지 입니다. 하나는 회사의 발전 가능성입니다. 두 번째는 회사의 분위기입니다. 사람을 중요하게 여긴다는 회사라는 걸 느꼈기 때문입니다. 저는 사람을 중요하게 여기는 가치를 아는 회사에서 일하고 싶다고 생각하여 이 회사에 지원하게 됐습니다."
  },

  {
    "question": "글로벌 인재에게 필수적인 요소는 어떤 것이 있을까요 그리고 본인은 그것을 위해서 어떤 것을 노력했나요",
    "answer": "글로벌 인재가 되려면 자기주도성 융통성과 적응력 의사소통 능력 새로운 기술 변화에 대한 학습 능력 글로벌 마인드 등을 갖춰야 합니다. 글로벌 기업은 스스로 생각하며 주도적으로 업무를 개척해 나가는 인재들을 필요로 하기 때문입니다. 때문에 주입식 교육을 받은 저희에게는 조금 큰 장애물이 되기도 합니다. 빠르게 변화하는 글로벌 환경에 대처하기 위해서는 변화에 적응하는 열린 자세가 필요했기에 저는 이 부분을 노력했습니다. 열린 자세는 끊임없는 학습으로만 지킬 수 있습니다. 글로벌 사회에는 정답이 하나만 존재하는 게 아니라 다양한 해답을 찾는 노력이 요구되고 있습니다. 글로벌 마인드란 다양한 외국 문화를 이해하고 받아들이는 역량을 의미합니다. 나와 다름을 틀린 것이 아니라 다양한 문화로 받아들이기 위해서 다른 나라의 문화가 얼마나 다양한지 문화적 감수성을 높이는 훈련을 체계적인 이론이 바탕이 되어 있는 전문 훈련을 통해 노력하였습니다.",
    "summary": "빠르게 변화하는 글로벌 환경에 대처하기 위해서는 변화에 적응하는 열린 자세가 필요했기에 끊임없이 학습으로만 지킬 수 있었습니다. 글로벌 마인드란 다양한 외국 문화를 이해하고 받아들이는 역량을 의미하기 때문에 체계적인 이론이 바탕이 되어 있는 전문 훈련을 통해 노력하였습니다."
  },

  {
    "question": "본인이 생각하기에 물류에 미래는 어떨 것 같은지 말씀에 보십시오",
    "answer": "네 아주 예전부터 물류를 둘러싼 환경 변화가 굉장히 많이 일어나고 있다. 그로 인해 환경 오염을 초래한다 라는 뉴스를 많이 봤었습니다. 아무래도 제가 생각하기에도 저희는 지금 굉장히 많은 물류들이 속에서 살고 있습니다. 백 명이 이것을 원하는데 한 천 개쯤은 찍어내서 남는 것들은 그대로 갖다 버리는 약간 이러한 시스템에 있지 않나 라는 생각이 드는데요. 사실상 우리가 사람들에 소비 습관을 줄이기는 조금 어려울 수 있다고 생각을 합니다. 왜냐하면 우리가 개개인에 일상에 침투할 수는 없으니까요. 다만 이러한 상황 속에서 에코라던지 아니면 그런 자연 환경을 조금 고려하는 그리고 지킬 수 있는 이런 형태의 물류 산업 쪽으로 발전을 한다면 지구에게도 좋고 사람들에게도 좋은 그런 물류 산업으로 바뀌지 않을까 라는 생각이 듭니다. 무작정 막기보다는 그래 이 이렇게 된 것은 막을 수가 없다. 그러면 이 막을 수 없는 것을 조금은 더 긍정적으로 그리고 도움이 되는 방면으로 시선을 돌려보면 어떨까 라고 생각해서 에코라는 주제로 말씀드리게 됐습니다.",
    "summary": "물류를 둘러싼 환경 변화로 환경 오염이 초래되고 있습니다. 개개인에 일상에 침투할 수는 없으니 에코라던지 자연 환경을 조금 고려하는 형태의 물류 산업 쪽으로 발전을 한다면 지구에게도 좋고 사람들에게도 좋은 물류 산업으로 바뀌지 않을까 라는 생각이 듭니다."
  },

  {
    "question": "만약에 지원자님께서 직무를 수행하는 중에 모르는 과제에 직면을 하게 된다면 어떻게 해결하실 것 같은지 그 해결법과 이유에 대해서 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 업무 처리를 할 때 모르는 과제가 생기면 옆에 있는 상사나 아니면 팀원들에게 적극적으로 도움을 요청을 하는 편입니다. 왜냐하면 제가 모르는 과제는 아무리 혼자 해결을 한다고 해도 여러 가지 문제가 발생할 수도 있고 또 시간이 오래 걸리는 측면이 있기 때문에 차라리 옆에 동료에게 적극적으로 도움을 요청해서 빨리 처리하는 게 중요하다고 생각을 합니다. 그리고 일을 처음 배울 때 제대로 배워 놓다 보면 어 다음에 문제가 발생하지 않고 업무 처리를 잘할 수가 있는데 그렇지 않을 경우에 저 혼자 처리하다 보니까 미숙할 수도 있고요. 혹시 만약에 제가 모르는 문제에 대해서 임의적으로 처리를 했다면 나중에 문제가 발생했을 때 책임 소재가 발생할 수 있다고 생각합니다. 그렇기 때문에 다시 한 번 위에서 컨펌을 받고 일 처리를 하는 게 맞다고 당연히 생각을 하고요. 어 그래서 저는 제가 아는 업무 배운 업무에 있어서는 제가 재량을 갖고 일을 하겠지만 제가 처음 보는 과제라던가 아니면 제가 권한을 가지고 있지 않은 일 같은 경우에는 반드시 윗부분에 대해서 이런 설명을 드리고 그리고 절차를 거쳐서 진행을 하는 편이라고 생각을 합니다. 그래야만 나중에 문제가 발생하지 않을 수 있다고 저는 생각을 합니다.",
    "summary": "업무 처리 시 모르는 과제가 생기면 상사나 팀원들에게 도움을 요청해서 빨리 처리하는 게 중요합니다. 업무를 처음 배울 때 제대로 배워 놓으면 나중에 문제가 발생하지 않을 수 있는데 저 혼자 처리하다 보니 미숙할 수도 있습니다. 임의적으로 처리를 했다면 나중에 문제가 발생했을 때 책임 소재가 발생할 수 있기 때문에 다시 한 번 위에서 컨펌을 받고 일 처리를 하는 게 맞습니다."
  },

  {
    "question": "만약에 상품이 같고 조건도 같은데요 다른 지점에서 상품의 가격을 대폭 낮춘다고 하면 우리는 어떤 전략을 짜야 할까요",
    "answer": "만약 같은 상품이고 조건이 다 다른데 다른 지점에서 상품 가격을 낮춰서 판매를 하고 있다면 우선 이것은 제가 결정해야 될 문제는 아니기 때문에 제 위에 있는 상사님께 한번 말씀을 드리도록 하겠습니다. 저희 제품은 에이고 그 쪽 제품이 비라고 한다면 정말 동일한 조건에 같은 제품을 비는 조금 더 저렴하게 팝니다. 그래서 저희는 그 제품을 지금 이 제품을 조금 이 쪽이랑 가격을 저렴하게 함께 동결하던지 아니면은 이곳에 저희가 조금 더 저렴하게 저렴하기가 어렵다면 서비스로 어떤 거를 끼워 준다던지 이런 방향으로 한번 가봐야 될 것 같다고 제안을 드릴 것 같습니다. 아무래도 회사 쪽에서 이미 결정해 놓은 가격을 제가 함부로 바꾸기는 어려우니까요. 일단 위에 계신 분과 상황을 말씀드리고 이런 상황 속에서 이렇게 하면 어떨까요 라고 그런 방안을 제시해 보는 방면으로 저는 말씀드릴 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "저희 제품은 에이고 그 쪽 제품이 비라고 한다면 동일한 조건에 같은 제품을 비는 조금 더 저렴하게 팝니다. 그래서 저희는 그 제품을 이 쪽이랑 가격을 저렴하게 함께 동결하거나 아니면 더 저렴하게 저렴하기가 어렵다면 서비스로 어떤 것을 끼워 준다는 방향으로 한번 가봐야 될 것 같다고 제안을 할 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "혹시 최근에 지원자님께서 재밌게 하고 있는 일이 무엇인가요 그리고 그 일이 왜 재밌는지도 함께 설명해 주세요",
    "answer": "최근에 재미있게 하고 있는 일은 무엇인가요. 그리고 그 일이 왜 재미있는지 함께 설명해 주세요 라고 질문하셨습니다. 제가 요즘 재미있게 하고 있는 일은 반려동물에 관한 관심입니다. 우연치 않게 저희 집에 들어오게 된 강아지를 보고 처음에 그저 귀찮고 음 불편한 존재라고 생각되었습니다. 반려동물을 키우는 가구가 늘어나고 반려동물과 함께 캠핑과 여행을 떠나는 일도 늘어 나면서 자동차 팻 옵션도 다양해지고 있습니다. 반려 동물 전용 카시트와 매 매트 등 악세사리 패키즈가 주로 출시되었고 반려 동물을 위한 차량 소프트웨어까지 물건도 다양하게 나오고 있습니다. 차량 내부의 온도 유지 환기 등을 가능하도록 하는 내부 디스플레이는 주인이 곧 올 거라는 안내 문구도 차량 내부 온도도 바 표시되는 반려동물에 관한 수입의 공급이 여러 가지 아이디어가 많이 출시되고 있지만 반려동물과 사람이 공존하면서 더 중요하게 생각되는 환경 문제에 대해서 저는 노력 중이고 재미있게 생각하는 부분입니다.",
    "summary": "반려동물을 키우는 가구가 늘어나고 반려동물과 함께 캠핑과 여행을 떠나는 일도 늘면서 자동차 팻 옵션도 다양해지고 있습니다. 차량 내부의 온도 유지 환기 등을 가능하게 하는 내부 디스플레이는 주인이 곧 올 거라는 안내 문구도 차량 내부 온도도 표시됩니다. 반려동물과 사람이 공존하면서 더 중요하게 생각되는 환경 문제에 대해 노력 중이고 재미있게 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 현재 스터디를 따로 하고 계신 게 계신 것이 있습니까 그렇다면 왜 그 공부를 하고 계시고 무엇을 배웠는지도 말씀 부탁드립니다",
    "answer": "요즘 저는 회계를 공부하고 있습니다. 대학 시절부터 회계 분야에 있어서는 약한 편이었기 때문에 이 부분을 보완하고자 현재 회계 강의를 수강하고 있으며 초급 단계부터 시작하고 있습니다. 또한 주기적으로 수강을 완료하고 테스트를 거침으로써 발전하고 있는지를 주기적으로 확인하고 있습니다. 제가 이 회계 회계를 공부하게 된다면 향후 사 회계.사무를 처리하는 데 있어서도 더욱 원활하게 처리할 수 있으며 업무를 진행하는 데 있어서 문제가 없을 것이라고 생각합니다. 이러한 능력이 바탕이 된다면 회사의 전체적인 업무를 처리하는 데도 도움이 될 것이라 생각하여 앞으로도 계속 회계 공부를 지속해 나갈 예정입니다. 또한 강의를 듣는 것에 그치지 않고 관련 독서를 함으로써 더욱 응용할 수 있도록 노력하고 있습니다.",
    "summary": "요즘 저는 회계를 공부하고 있습니다. 회계 회계를 공부하게 된다면 향후 사 회계.사무를 처리하는 데 있어서도 더욱 원활하게 처리할 수 있으며 업무를 진행하는 데 있어서 문제가 없을 것이라고 생각합니다. 앞으로도 계속 회계 공부를 지속해 나갈 예정입니다."
  },

  {
    "question": "일을 하다 보면 상사와 트러블이 생길 수 있는데 이때 지원자님께서는 어떻게 하실 것인가요 또 상사가 혼을 내면 기분 나쁘시지는 않을까요",
    "answer": "일을 하다보면 상사와 트러블이 생길 수 있는데 어 이 부분에 대해서는 업무적으로 제가 배워야 할 부분이라면 전혀 기분이 나쁘지 않을 것 같고요. 어 스스로에게 기분이 나쁘더라도 스스로에게 화가 나는 것이지 그것을 어 말씀해주신 상사에게 기분이 나쁜 것은 아니라고 생각 아니 입니다. 어 하지만 음 업무와 관계없이 인격적인 모독을 당했을 때는 저도 당연히 기분이 나쁘겠고 그 부분에 대해서는 제가 확실히 그 기분이 나쁘다는 표현과 그리고 그러지 않아 주셨 주셨으면 좋겠다는 그런 말씀을 드릴 것 같습니다. 그런 정도의 소통은 가능해야 한다고 생각하고 어 그렇게 수평적인 관계가 되어야만 회사도 발전을 할 것이라고 생각이 듭니다.",
    "summary": "업무와 관계없이 인격적인 모독을 당했을 때 기분 나쁜 표현은 하지 말아 주셨으면 좋겠습니다 정도의 소통은 가능해야 한다고 생각하고 그렇게 수평적인 관계가 되어야지만 회사도 발전할 것이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "우리 회사에 입사를 한다면 본인이 하고 싶은 업무가 따로 있으신지 궁금하구요 있다면 왜 그 업무를 하고 싶으신지에 대한 이유도 함께 얘기해 주세요",
    "answer": "네 저는 사무 쪽으로 업무를 맡고 싶고요. 그렇게 이야기를 하는 이유는요. 제가 그 전에 직장이 사무직이기도 해서 그 전에 해왔던 일이었기 때문에 여기에서도 비슷하게 비슷한 업무가 있을 거라고 생각을 합니다. 그리고 저는 엑셀을 다루는 것에 굉장히 능숙합니다. 사실 수학을 따로 암산한다기보다는 그냥 엑셀 몇 번 만들어서 완성시키는 경우가 굉장히 많구요. 그리고 그런 어떤 거라고 할까요. 거래처와의 그런 계약서 그런 계약서도 제가 그 전 회사에서 따로 만들어 봤었거든요. 그래서 제가 말씀드리고 싶은 거는 그런 사무적인 것들을 경험을 해 봤고 그리고 거기서 잘한다고 칭찬도 들었습니다. 그래서 사무 쪽으로 일을 하고 싶다 라고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "저는 사무 쪽으로 일을 맡고 싶습니다. 사무직이기 때문에 비슷한 업무가 있을 것이라고 생각하며 엑셀에 능숙하고 거래처와의 계약서도 따로 만들어 봤습니다. 그래서 사무적인 것들을 경험을 해 봤고 거기서 잘한다고 칭찬도 들었습니다."
  },

  {
    "question": "혹시 지원자님이 따로 하고 계시는 공부 분야가 있나요 그걸 왜 공부하시는지 궁금합니다",
    "answer": "제가 공부하는 부분은 구글 애널리픽스 입니다. 웹이나 앱을 보면 페이지에 어떤 영역 그리고 어떤 시간에 사용자가 많이 들어오는지 또한 어떤 페이지를 많이 보는지 또 어떤 부분에서 이탈률이 높은지 등 그 결과 값을 통해 마케팅을 하고 어떤 이익을 가져올 수 있는지 분석한 후 결과 값을 산출해 내는 것에 재미를 느끼기 때문입니다. 그리고 마케팅 기획 직무에 구글 에너리픽스나 네이버 같은 분석 툴 사용은 필수이기 때문에 매일 공부하며 회사에 필요한 인재가 되기 위해서 항상 노력하고 있는 중입니다.",
    "summary": "마케팅 기획 직무에 구글 에너리픽스나 네이버 같은 분석 툴 사용은 필수이기 때문에 매일 공부하며 회사에 필요한 인재가 되기 위해 항상 노력하고 있는 중입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 이전 직장이나 혹은 대학에서 어떠한 프로젝트를 했는지 생각나는 게 있다면 얘기해 주시기 바랍니다",
    "answer": "네 저는 대학에서 한 공장의 비아이 즉 브랜드 관련된 것과 그리고 이 회사의 이념이라든지 그런 것들을 토대로 캐릭터 디자인을 만드는 그런 프로젝트를 했었습니다. 그래서 제가 앞서 말씀드렸던 회사의 이념을 토대로 그런 캐릭터들의 활동성이라든지 아니면 포즈 자세 같은 것도 고려를 했었어야 되고요. 그리고 이 사람들이랑 대화를 통해서 이 사람들이 가장 원하는 색감이라든지 그리고 메인 컬러 서버 컬러 등으로 나눠서 그런 이야기를 통해서 어떻게 이야기하면 좋을까요. 네 그런 이야기를 통해서 프로젝트를 진행하는 그런 과제를 했었습니다. 그래서 처음에는 조금 어렵고 누군가 맞춰 간다는 게 조금 힘들었지만요. 그래도 많은 사람들을 만나서 직접 현장에 가서 그 분위기를 보고 그리고 대표님과 이야기를 나누면서 아 이렇게 늘 이렇게 또 굴러가는구나 이런 면은 이렇게 하면 좋겠다 라고 함께 음 그 입을 맞췄던 네 그렇게 한 명을 했었던 그런 기억이 납니다.",
    "summary": "저는 대학에서 한 공장의 비아이 브랜드와 회사의 이념을 토대로 캐릭터 디자인을 만드는 프로젝트를 했습니다. 그래서 회사의 이념에 따라 캐릭터들의 활동성이나 포즈 자세를 고려하고, 사람들이 원하는 색감이나 메인 컬러 서버 컬러 등으로 나눠 이야기를 나누면서 프로젝트를 진행하는 과제를 했었습니다."
  },

  {
    "question": "스트레스를 받으면 어떻게 하세요 그리고 그런 방법으로 왜 스트레스를 해소하는지 그 이유도 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 스트레스를 받으면 여행을 다니면서 해소하기 위해 노력하고 있는 편입니다. 여행을 가면은 새로운 환경에 놓이고 경치를 둘러볼 수 있어서 힘들었던 일이나 스트레스를 받는 일을 잊게 됩니다. 그래서 스트레스를 받으면 여행을 주로 가고는 합니다. 또한 여행을 가다 보면 새로운 사람을 만나기도 하기 때문에 그런 사람들과 대화를 하다 보면 대화에 집중을 하게 되고 기존 일상에 있었던 스트레스는 떠올리지 않게 됩니다. 그래서 현재는 이런 여행을 통해서 스트레스를 해소하기 위해 노력하고 있습니다. 하지만 코로나 때문에 여행을 다니기가 어려웠을 때에는 대신 주변 시골이나 인적이 드문 곳을 찾아 경치를 구경함으로써 스트레스를 해소하기 위해 노력하고는 했습니다.",
    "summary": "여행을 가면 새로운 환경에 놓이고 경치를 둘러볼 수 있어서 힘들었던 일을 잊기 때문에 여행을 다니면서 스트레스를 해소하기 위해 노력하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "우리 회사가 해외로 진출하게 된다면 어디로 진출하는 것이 좋을지 그 이유도 한 번 말씀해 주시고 제안해 주시면 좋겠습니다",
    "answer": "회사가 해외 무대로 진출한다면 가장 먼저 인도로 진출하는 것이 좋다고 생각합니다. 왜냐하면 요즘 많은 다른 세계의 각국 여러 나라들이 인도에 많은 인구 수를 큰 매력이라 생각하여 진출을 준비하고 있고 혹은 이미 진출한 기업들이 많이 있습니다. 인구는 인구 수가 십 삼억이 넘기 때문에 향후 진출을 성공했다고 한다면 안정적으로 시장에서 영향력을 펼쳐 나갈 수 있다고 생각합니다. 네 한국 같은 경우에는 인구 수가 적기 때문에 국내보다는 해외에 집중하시는 것이 좋고 해외 중에서도 가장 먼저 인도에 진출하는 것이 향후 회사의 미래 발전 가능성에 있어서도 큰 도움이 될 것이라고 생각합니다.",
    "summary": "인도는 인구가 십 삼억이 넘기 때문에 향후 진출이 성공했다면 안정적으로 시장에서 영향력을 펼쳐 나갈 수 있습니다. 한국 같은 경우 인구 수가 적기 때문에 해외 중에서도 가장 먼저 인도에 진출하는 것이 큰 도움이 될 것입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님의 단점이 있다며 말씀해 주시고 지원자님이 이를 보완하기 위해 한 가지 노력이 있다면 지원자님이 함께 말씀과 설명 부탁드려요",
    "answer": "저의 단점은 제 감정을 잘 숨기지 못한다는 것인데요. 기분이 좋을 때는 상관이 없지만 제가 개인적으로 기분이 안 좋거나 마음이 안 좋은 일이 있다고 하면 그것이 태도나 음 말 그리고 행동에 조금씩 드러나는 편이라서 이것이 저의 단점이라는 단점이라면 단점이라고 할 수 있을 것 같습니다. 이것을 보완하기 위해서 제가 관련된 서적도 많이 읽고 어 친구들과 그리고 어 주변 가족들에게도 조심하려고 노력을 하고 있는데요. 어 이것을 보완 하기 위해서 한 노력이 어 회사를 입사하고 난 뒤에도 계속 진행이 되어야겠고 만약에 그런 모습이 보인다면 저에게 언제든지 말씀해 주시면 제가 그것을 인식하고 더 고쳐 나갈 수 있게 노력하도록 하겠습니다.",
    "summary": "저는 감정을 잘 드러내지 못하는 단점을 가지고 있는데, 이를 보완하기 위해 서적도 많이 읽고 주변 가족들에게도 조심하려고 노력하고 있습니다. 만일 이러한 모습이 보인다면 언제든지 말씀해 주시면 제가 그것을 인식하고 더 고쳐 나갈 수 있게 노력하도록 하겠습니다."
  },

  {
    "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력은 무엇을 했는지 말씀해 주세요",
    "answer": "음 저는 제 장점이 그 사람들에게서 굉장히 공감을 잘한다는 거라고 생각을 하는데요. 근데 이게 제가 단점이라고도 생각하는 이유가 그 공감이 굉장히 과잉일 때가 있습니다. 그래서 어 사실 저한테 일어난 일이 아닌데도 어 그것 때문에 좀 힘들게 어 느껴질 때가 많아요 감정적으로. 그래서 사람들이 고민 상담 같은 거를 할 때 저를 많이 찾아주기도 하지만 제가 동시에 그런 걸 들을수록 굉장히 감정적으로 피로가 많이 쌓이게 돼서 어 좋은 점과 어떤 피로도가 큰 그것들을 동시에 안고 있다고 생각이 듭니다. 어 그래서 사실 뉴스 같은 것도 보기가 좀 힘들기도 하고 한때는 좀 언론 쪽에서 공부를 해보고 싶었는데 제가 그거를 잘 컨트롤 할 수 없다는 생각이 들면서 포기하게 됐던 적도 있습니다.",
    "summary": "공감이 굉장히 과잉일 때가 있는데 그로 인해 힘든 때가 많습니다. 사람들이 상담을 할 때 많이 찾아주기도 하지만 감정적으로 피로가 많이 쌓이게 돼 좋은 점과 피로도가 큰 것들을 동시에 안고 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 이 분야에 지원하시기 위해 관련된 어떤 노력을 하셨나요 노력하셨던 것을 생각나는 대로 자세히 말씀해 주세요",
    "answer": "오래 앉아있기 위해서 어 운동을 좀 열심히 했구요. 어 문서 작업을 위한 다양한 프로그램을 자격증을 취득하는 걸로 기술을 쌓았습니다. 그리고 대학교 때 다양한 대외 활동을 하면서 어 프로젝트 같은 것들을 수행을 하기도 하고 잘 놀러 다니기도 했구요. 틈만 나면은 공고가 뜨는지 항상 확인을 했습니다. 아침에 일찍 일어나서 공고를 검색해 보는 거를 루틴으로 삼고 있구요. 인상이 좋아 보이기 위해서 거울 앞에서 표정 연습도 많이 했고 운동을 열심히 하면서 체력도 많이 길렀습니다. 면접 보러 갈 때 좋은 옷을 입기 위해서 돈도 절약했습니다.",
    "summary": "운동, 자격증 취득, 대외 활동 등을 통해 기술을 쌓았습니다. 아침에 공고를 검색하는 것을 루틴으로 삼고, 인상이 좋아 보이기 위해 거울 앞에서 표정 연습도 많이 했습니다. 면접 준비를 위해 돈을 절약했습니다."
  },

  {
    "question": "업무를 하게 되면 중국으로 출장을 갈 일이 발생할 수 있는데요 중국 출장도 괜찮으실까요",
    "answer": "저는 많은 사람들과 만나고 그리고 많은 문화를 접해보는 것에서 아주 즐거움을 느끼는 소위 조금 진취적인 사람인데요. 많은 사람들을 만나보고 그리고 그 문화권에서는 이에는 어떻게 대처하고 그리고 어떤 식으로 돌아가는지 알고 있다면 이것은 후에 이 회사에서 제가 계속 일을 하면서 성장할 수 있는 계기가 되지 않을까 라는 생각이 듭니다. 여기에서 성장이란 저의 성장도 있겠지만 여기에서 배운 것을 토대로 이 회사의 성장에도 도움이 되는 존재가 될 것이다 라고 말씀드릴 수 있겠고요. 중국 출장 외에도 뭐 일본이나 홍콩 아니면 러시아 라든지 더 먼 나라로 가도 저는 괜찮습니다.",
    "summary": "저는 진취적인 사람이라서 많은 사람들과 접하면서 즐거움을 느낍니다. 문화에 대해 잘 알고 있다면 회사에서의 성장에 도움이 될 것이라고 생각합니다. 중국 출장 외 다른 나라 출장도 괜찮습니다."
  },

  {
    "question": "살면서 인생에서 가장 후회되는 일은 어떤 일인가요 한 가지만 골라서 그것에 대해 말씀해 주세요",
    "answer": "지금까지 가장 후회되는 것은 대학 시절 때 많은 아르바이트를 하지 않았다는 점입니다. 다른 친구들을 보면 아르바이트를 통해서 여러 역량들을 쌓았고 여러 업무를 경험해 봤기 때문에 해당 직종에 대해서 어느 정도 이해가 된 이해 수준을 가지고 있는 친구들이 많습니다. 하지만 저는 대학 시절 때 아르바이트를 많이 하지 않았기 때문에 그 해당 분야에 대해서는 잘 알지 못하는 경우가 많았습니다. 하지만 아르바이트를 하다 보면 여러 상황들을 겪게 됨으로써 그 속에서 문제해결 역량을 기를 수도 있고 고객 응대 서비스 방면에서도 도움이 된다고 생각하기 때문에 아르바이트를 많이 하지 않았던 것이 후회가 되는 것 같습니다. 그래서 앞으로 입사를 하게 된다면 이 분야가 저만의 길이라고 믿고 해당 분야에서라도 전문 지식을 그 누구보다 많이 쌓기 위해 노력할 것입니다.",
    "summary": "대학 때 아르바이트를 많이 하지 않았던 것이 가장 후회되는 것 같습니다. 하지만 아르바이트를 하다 보면 여러 상황들을 겪게 됨으로써 문제해결 역량을 기를 수도 있고 고객 응대 서비스 방면에서도 도움이 된다고 생각하기 때문에 아르바이트하지 않은 것이 후회가 됩니다."
  },

  {
    "question": "혹시 전에 직장에서 어 팀 프로젝트나 아니면 같이 협업을 통해서 프로젝트를 진행한 경험에 대해서 말씀을 해 주시고구요 그리고 생각나는 그 프로젝트 중에서 본인에 역할에 대해서 설명해 주시죠",
    "answer": "네 저희 과에 특성 상 많은 팀 별 조 주제라고 할까요. 네 팀 별 수업이 많았고 거기에서 많은 프로젝트를 진행해 봤습니다. 거기에서 기억에 남는 것은 저와 함께 있었던 조원들에 참여도 였는데요. 어떤 분은 학교에 아예 나오지 않으시고 어떤 분은 학교에는 나오나 전혀 연락이 잘 안 됐던 분이 있었어요. 연락이 안 된 분은 다행히 학교에서 동아리를 다니고 있어서 동아리에 찾아가서 직접 누군가 한테 부탁을 해서 만나서 소통을 할 수 있었지만 또 다른 분의 경우에는 아예 나오지 않는다고 했잖아요. 그래서 그분에 친한 친구들에게 찾아가서 그분 상황을 여쭙고 그분들을 통해서 연락을 취해서 나중에 만나서 이야기를 나눴습니다. 그래서 이분의 상황을 고려하고 들어주고 난 다음에 프로젝트에 임했구요. 그래서 결국 프로젝트는 아주 깔끔하게 마무리 되었던 기억이 납니다. 아무래도 사람들이 많다 보면 거 사람들에 하나하나의 개인적인 의견이라던지 상황을 고려하는 게 굉장히 어려운데요. 다행히 저는 인원수가 조금 작았어서 그 사람들에 상황이라던지 그런 일들을 제가 대처할 수 있었고 그것은 좋은 결과로 마무리를 지었다 라고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "팀 별로 진행된 수업 중 기억에 남는 것은 저와 함께 했던 조원들에 참여였는데, 연락이 안 된 분들은 학교로 찾아가 연락을 해서 소통을 할 수 있었고, 아예 나오지 않으신 분들은 친한 친구들에게 찾아가 상황을 여쭙고 연락을 취해서 이야기를 나눴습니다. 결국 프로젝트는 아주 간단하게 마무리 되었던 기억이 납니다."
  },

  {
    "question": "현대인들에게는 가장 필요한 필수품이죠 그것은 바로 핸드폰입니다 핸드폰에는 여러 가지 앱들이 있죠 면접자께서는 좋아하는 앱이 있는 있다면 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "제가 좋아하는 앱은 블림프 라는 앱인데요. 어 이 앱은 이 어플은 음 현대인들이 휴식할 수 있는 여러 가지 콘텐츠를 소개하는 어플입니다. 음 일을 하는 만큼이나 중요한 것이 휴식이라고 생각을 하는데요. 이 휴식에 관한 다양한 뭐 먹거리 어떤 명상 체험 그리고 장소 이런 것들을 추천해 줌에 따라서 음 현대인들이 진정한 휴식이란 무엇일까에 대해서 생각할 수 있는 기회를 전달한다고 생각하고 실제로 그 앱에서 소개하는 장소에 가 봤을 때 어 이 제가 살고 있는 현실 세계에서 스트레스를 받았던 것들이 어떤 형태로 해소될 수 있는지를 느꼈던 것 같습니다. 그래서 이 불림프라는 앱을 추천합니다.",
    "summary": "블림프는 현대인들이 휴식할 수 있는 여러 콘텐츠를 소개하는 어플입니다. 현대인들이 진정한 휴식이란 무엇인지 생각할 수 있는 기회를 전달하고 실제로 실제 장소에서 스트레스의 해소를 느꼈던 것 같습니다. 그래서 이 앱을 추천합니다."
  },

  {
    "question": "지원자께서는 스스로를 생각할 때 팀장에 더 맞을지 팀원에 더 맞을지 이유와 함께 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 기본적으로 업무를 할 때 여러 가지 롤을 잘 맡아서 진행할 수 있다는 장점이 있는데요. 그중에서도 저는 약간 팀장 그리고 리더 성향이 쪼끔 더 잘 맞는 것 같다 라는 생각이 듭니다. 어 기본적으로 팀원으로서 일을 할 때도 저의 역할을 잘 수행해 내는 편이라고 생각을 하고요. 그리고 제 역할이 무엇이고 제가 어떤 일을 해야 팀원들에게 그리고 전체적으로 도움이 될지도 잘 알고 있기 때문에 그런 상황에 맞춰서 판단하고 업무를 지원할 수 있습니다. 하지만 제가 일에 대해서 만족감이 더 큰 분야는 바로 리더로써 업무를 수행을 할 땐데요. 제가 프로젝트에서 리더로써 역할을 좀 여러 번 해봤는데 굉장히 또 재미있기도 하고 사람들에게 도움을 줄 수 있어서 어 만족을 했습니다. 그래서 저는 그 결과 제가 리더 팀장으로서 좀 성장해 보고 싶다 라는 생각을 했고 저한테도 잘 맞는다는 그런 생각이 들었습니다. 앞으로 기회가 된다고 하면 저도 그런 상황에 맞춰서 리더로써 그리고 어 쪼끔 더 팀을 이끄는 팀장으로써 성장해 나가고 싶다 라는 생각이 들고요. 어 제 역할뿐만이 아니라 팀원들에게 귀감이 되고 또 일 프로젝트의 성과도 어 발전시켜 나갈 수 있는 그런 리더로서 성장을 하고 싶습니다.",
    "summary": "저는 기본적으로 팀원으로서 일을 할 때도 제 역할을 잘 수행하고 팀원들에게 도움이 될지도 잘 알고 있어서 업무를 지원할 수 있습니다. 하지만 제가 일에 대해서 만족감이 더 큰 분야는 바로 리더로써 업무를 수행할 때입니다. 리더로써 역할을 해해보니 굉장히 재미있고 사람들에게 도움을 줄 수 있어서 저는 리더 팀장으로서 성장하고 싶다 라는 생각을 했습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 일을 하다 보면 상사와 트러블이 생길 수 있습니다 이럴 때는 어떻게 할 것입니까 또 상사가 혼을 내면 기분 나쁘시진 않을까요",
    "answer": "일을 하면서 제가 개인적으로 일하지 않는다면 당연히 상사와의 트러블은 있을 수 밖에 없다고 생각이 듭니다. 아무래도 사람의 생각은 전부 다르고 또 이러한 상황에서 대처 능력에 따라 상사가 보기에 조금 답답한 면이 저에게 있지 않을까 라는 생각이 드는데요. 만약에 저를 혼낸다고 한다면 저 뭐 기분이 나쁠 수는 있을 것 같다는 생각이 듭니다. 왜냐하면 사람이고 우리는 로봇이 아니잖아요. 그래서 물론 제가 잘못하고 그리고 내가 잘 모르는 거에서 혼난다고 했을 때는 기분 나쁘기 다기보다는 아 내가 이런 점으로 부족하구나 라는 생각이 들 것 같은데 만약에 그냥 아무런 내가 모르는 상황에서 너 왜 이렇게 해 이런 식으로 혼난다면 사람이니까 당연히 기분이 나을 수 있겠죠. 하지만 그 안에서 아 왜 이렇게 해 내가 안 좋은 소리를 들어야 될까 이런 식으로 내가 대처해서 그렇구나 앞으로는 조금 고쳐야겠다. 이런 식으로 저의 생각이라던지 그리고 이 회사의 발전을 위해서 그런 마인드 컨트롤이라고 할 할까요. 네 마인드 컨트롤이 되는 계기가 될 것 같습니다. 네",
    "summary": "사람이고 우리는 로봇이 아니므로 대처 능력에 따라 상사와의 트러블은 있을 수 밖에 없지만, 만약 제가 잘못하고 잘 모르는 거에서 혼낸다면 기분 나쁠 수 있습니다. 하지만  이 회사 발전을 위해서 마인드 컨트롤을 해야 한다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "최근에 재미있어 하는 일이 있으세요",
    "answer": "최근에 재미있어 하는 일은 골프입니다. 골프 연습을 하다가 말다가 하다가 말다가 세 번 정도 연습을 할 기회가 있었는데요. 지금은 꾸준하게 골프 연습을 하고 있습니다. 스크린 골프나 필드에서 치는 골프를 보는 것도 좋아합니다. 티비를 통해서 요즘은 많은 예능을 골프 예능을 하고 있습니다. 그것을 보는 것도 좋아하고요. 실제로 연습장에 가서 연습을 하는 것도 좋아합니다. 다만 골프는 초기 비용이 많이 드는 운동이라 시작할 때 어려움이 있었습니다. 하지만 장비를 구입하고 연습을 더 꾸준히 하면서 조금 더 흥미를 가지게 되는 것 같습니다.",
    "summary": "최근에 재미있어 하는 일은 골프입니다. 티비를 통해서 많은 예능을 골프 예능을 보는 것도 좋아합니다. 골프는 초기 비용이 많이 들지만 장비를 구입하고 연습을 더 꾸준히 하면서 흥미를 가지게 되는 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "직무가 적성에 맞지 않는다면 어떻게 하겠는가",
    "answer": "직무가 저와 적성에 맞지 않는다면 그래도 일단은 최대한 저를 그 직무에 맞게 맞추어 보겠습니다. 물론 처음에는 어렵겠지만 선배나 상사의 도움도 받고 그리고 개인적인 노력도 하고 스터디도 하고 학원도 다니고 방법도 배우고 그러면서 최대한 노력을 해 보겠습니다. 그럼에도 불구하고 다른 사람에 비해서 업무 능력이 현저하게 떨어진다면 상사에게 솔직히 말하고 다른 업무를 배치해 줄 수 없는지 다르케 다른 방법으로 저에게 업무를 줄 수 있는 방법이 있는지 확인해 달라고 하겠습니다. 솔직하게 자신의 능력과 자신의 처지를 말하는 것은 중요합니다. 그 업무 배치의 권한을 갖고 있는 사람에게 정확하게 현재 상태를 말하는 것이 중요하다고 생각합니다.",
    "summary": "업무 능력이 현저하게 떨어진다면 솔직히 말하고 다른 업무를 배치해 줄 수 없는지 다른 방법으로 업무를 줄 수 있는 방법이 있는지 확인해 달라고 하겠습니다. 그 업무 배치의 권한을 갖고 있는 사람에게 정확하게 현재 상태를 말하는 것이 중요하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "인생에서 겪었던 갈등 중 가장 심각했던 것은 무엇인가",
    "answer": "아버지와의 갈등입니다. 아버지는 자신의 의견이나 자신의 생각 등을 자식들에게 그대로 주입할려고 했고 어렸을 때는 그렇게 성장했습니다. 하지만 고등학교를 가고 대학교를 가면서 아버지의 생각이 틀린 부분도 있고 그렇게 강요를 해서는 안 된다는 생각을 했습니다. 일단 인간은 태어나면서부터 인권을 가지고 있고 자기가 스스로 판단해서 자기가 스스로 행동하는 것이 가장 바람직합니다. 그것이 인성의 본성 인간의 본성이라고 생각합니다. 그런데 그런 본성들을 억압하거나 막거나 줄이거나 없애고자 하는 행동은 절대 부당하다고 생각합니다. 스스로 계획하고 판단하고 결정해서 실행하고 또 스스로 다시 평가할 수 있는 그런 생활을 할 수 있는 사람을 만드는 것이 중요하다고 생각합니다. 그래서 아버지와의 갈등이 가장 컸습니다.",
    "summary": "인간은 태어나면서부터 인권을 가지고 스스로 판단해서 스스로 행동하는 것이 가장 바람직하므로 그러한 본성을 억압하거나 막거나 줄이거나 없애는 행동은 절대 부당하다고 생각합니다. 그래서 아버지와의 갈등이 가장 컸습니다."
  },

  {
    "question": "팀 프로젝트에서 힘들었던 팀원이 있다면 어떤 점에서 힘들었는지 어떻게 해결했는지",
    "answer": "팀 프로젝트를 하면서 힘들어 했던 팀원이 있었습니다. 이 무엇보다도 자신의 일을 하지 않으려고 했습니다. 모두 다 똑같이 적정량의 자기 업무를 배정받았음에도 불구하고 자신이 받은 업무가 너무 많다 라고만 자꾸 주장하고 그래서 자기는 일을 줄여야 되겠다 일을 줄여 달라 라고 자꾸 주장했습니다. 모든 사람은 다 그렇게 생각하지 않는데 자신만 유독 그렇게 생각했습니다. 그래서 저는 그 사람을 팀 프로젝트에서 제외시켰고 다른 업무에 투입하게 하였습니다. 그런 팀원들은 그 프로젝트를 망치게 하는 사람들입니다. 오히려 혼자 할 수 있는 일을 만들어서 적절하게 할 수 있도록 조치를 취하는 것이 훨씬 더 효과적이었고 다른 팀원들의 일을 하고자 하는 욕구를 가로막는 일을 막을 수 있었습니다.",
    "summary": "팀 프로젝트를 하면서 자신이 일을 하지 않으려고 했던 팀원이 있었습니다. 그 사람을 팀 프로젝트에서 제외시키고 다른 업무에 투입하였습니다. 오히려 혼자 할 수 있는 일을 만들어서 적절하게 할 수 있도록 조치를 취하는 것이 훨씬 더 효과적이었고 다른 팀원들의 일을 하고자 하는 욕구를 가로막는 일을 막았습니다."
  },

  {
    "question": "자신만의 경쟁력을 말해 보세요",
    "answer": "저는 상황 대처 능력이 탁월합니다. 어떠한 문제가 발생했을 때 또는 어려움이 생겼을 때 그것을 진단하고 공식적으로 받아들이고 회피하지 않고 다른 사람들과의 대화나 의사소통을 통해서 그 문제 해결 방법을 알아내는 데 탁월한 능력이 있습니다. 또한 해결 방법을 알아내면 바로바로 시행합니다. 어쩔 때는 그 해결 방법이 틀릴 수도 있고 시간이 오래 걸릴 수도 있습니다. 하지만 그런 것에 개의치 않고 일단은 한 번 시도해 봅니다. 시도조차 하지 않으면 결과물은 나올 수 없습니다. 이렇게 두려움 없이 시도하고 그것이 실패했을 때 다시 한 번 시도하고 그 다음에 그것이 성공하면 성공의 원인을 잘 살펴보고 잘 정리해 내는 것이 저의 경쟁력입니다.",
    "summary": "저는 상황 대처 능력이 탁월합니다. 어려움이 생겼을 때 진단하고 공식적으로 받아들이지 않고 다른 사람들과의 대화나 의사소통을 통해서 문제 해결 방법을 알아내는 데 탁월한 능력이 있습니다. 시도조차 하지 않으면 결과물은 나올 수 없고 이것이 저의 경쟁력입니다."
  },

  {
    "question": "다른 부서와 갈등이 생기면 보통 어떻게 해결을 하십니까.",
    "answer": "타부서와 갈등이 생겼을 때 가장 중요한 것은 자기만의 자기 부서 만의 생각과 태도를 버려야 한다는 것입니다. 어차피 회사의 번 번영 개개인들의 더 나은 삶 이런 것들은 회사를 다니고 있는 모든 구성원들의 공통된 목표입니다. 이러한 목표를 달성하기 위해서는 다른 부서와 협력해야 하고 자기 부서만의 이득을 챙겨서는 안 됩니다. 갈등 상황을 극복하기 위해서는 일단 팀장급부터 만나서 이야기하고 양보하고 새롭게 방법을 만들어야 합니다. 팀장이 똑바로 하지 못하는데 팀원들끼리 아무리 열심히 갈등을 극복할려고 해도 극복되지 않습니다. 우선 팀장과 그 밑에 있는 간부급들이 갈등을 해결할려고 노력하는 모습을 보이고 이것을 통해서 전체 팀원들이 갈등을 해결해 나가는 방법을 모색하겠습니다.",
    "summary": "타부서와 갈등이 생겼을 때 가장 중요한 것은 자기 부서 만의 생각과 태도를 버려야 한다는 것입니다. 목표를 달성하기 위해서는 다른 부서와 협력해야 하고 자기 부서만의 이득을 챙겨서는 안 됩니다. 갈등 상황을 극복하기 위해서는 팀장급부터 만나서 양보해야 합니다."
  },

  {
    "question": "직무와 관련해서 면접관에게 물어보고 싶은 사항이 있으신가요",
    "answer": "사무관리 라는 직무는 아주 많은 것들에 대해서 신경 써야 한다고 생각합니다. 그 중에서도 가장 중요한 것이 비용의 측면일 텐데요. 사무 쪽에서는 밖으로 새지 않게 비용 관리를 잘 해야 한다고 생각합니다. 그래서 면접관님께서는 우리 회사에서 가장 주도적으로 아껴야 할 사무관리 비용이 어떤 것이라고 생각하는지 알려주시면 좋겠고 그렇게 하기 위해서는 어떠한 방법을 생각하고 계시는지 알려주셨으면 좋겠습니다.",
    "summary": "면접관님은 회사에서 가장 주도적으로 아껴야 할 사무관리 비용이 어떤 것이라고 생각하는지 알려주면 좋겠고, 그러기 위해서는 어떠한 방법을 생각하고 있는지 알려주셨으면 좋겠습니다."
  },

  {
    "question": "면접자께서 생각하시는 가치 경쟁의 개념이 무엇인지 설명 부탁드리겠습니다",
    "answer": "가치 경쟁은 단순한 물건이나 서비스를 비싸게 파는 것이 아니라 그 제품과 서비스가 가지고 있는 가치를 음 판매하는 그런 쉽게 말해서 상술 혹은 판매의 방법이라고 생각합니다. 가치를 둔다 라고 하는 것은 인간의 역사와 관련되어 있습니다. 인간은 다른 사람을 뺏는 것도 좋아하지만 다른 사람을 도와주는 것도 좋아합니다. 그래서 우리가 사용하는 물품에는 노동자들이 많이 피해보지 않거나 이 지구를 오염시키지 않는 제품들을 사용하는 거 또 비싸지만 그것을 사용하게 되는 거 이런 것들이 가치를 가지게 되는 것입니다. 즉 가치 경쟁이라는 건 단순한 제품을 떠나서 그 속에 내면에 무언가를 심어서 가치 가치라는 것을 함께 판매한다 이렇게 생각하면 되겠습니다.",
    "summary": "가치 경쟁은 그 제품과 서비스가 가지고 있는 가치를 음 판매하는 상술 혹은 판매의 방법입니다. 가치 경쟁이란 단순한 제품을 떠나 그 속에 내면에 무언가를 심어서 가치 가치라는 것을 함께 판매합니다."
  },

  {
    "question": "자신만의 경쟁력을 말하세요",
    "answer": "저만의 경쟁력은 다른 사람에 비해서 통찰력이 있다는 것입니다. 즉 어떠한 상황이나 문제가 벌어졌을 때 그 원인이나 해결 방법을 찾아내는 데 탁월한 능력이 있습니다. 그런 진단을 통해서 문제해결의 방법을 만들게 되고 그 방법을 만들 때는 다른 사람의 도움을 잘 얻어내기도 합니다.평상시에 인간관계를 열심히 잘하고 다른 사람들의 어려움을 잘 도와줬기 때문에 제가 문제 해결을 할 때 많은 사람들이 도움을 줍니다. 사람들을 대할 때 진심으로 대하는 것이 저만의 경쟁력이기도 합니다. 저는 가식이나 이익을 위해서 사람들을 대하지 않고 진심을 다해서 대할려고 노력합니다. 그것이 제 주위의 사람들이 업무로 만나던 다른 취미로 만나던 저에게 관심을 갖고 저를 믿어주는 원인인 것 같습니다.",
    "summary": "저는 어떠한 상황이나 문제가 벌어졌을 때 그 원인이나 해결 방법을 찾아내는 데 탁월한 능력이 있어서 문제해결의 방법을 만들고 그 방법을 만들 때는 다른 사람의 도움을 잘 얻어냅니다. 또 사람들을 진심으로 대하는 것이 저만의 경쟁력이기도 합니다."
  },

  {
    "question": "혹시 뭐 교번 근무를 하게 되면 본인은 잘 적응할 수 있다고 생각하세요",
    "answer": "교번 근무는 매일매일 출근 시간이 다르다고 알고 있습니다. 저는 교번 근무를 하더라도 잘 적응할 수 있다고 생각합니다. 출근 시간이 달라지겠지만 생활 패턴을 그 출근 시간에 맞출 자신이 있습니다. 주간이나 야간 휴간 비번 등 그때 그때 달라지겠지만 거기에 맞는 삶의 스케줄을 만들도록 하겠습니다. 또한 처음에는 몸이나 정신적으로 적응하기가 어렵겠지만 시간이 지나면 저는 환경에 잘 적응하는 편이기 때문에 잘 수행해 낼 수 있을 것이라고 생각합니다. 무엇보다도 미리미리 그 계획이 저한테 알려주 계획을 제가 할 수 있다면 조금 더 적응하기 편할 것이라고 생각합니다.",
    "summary": "교번 근무는 매일 출근 시간이 다르나 생활 패턴을 그 출근 시간에 맞출 자신이 있습니다. 생활 일정을 그때그때 달라지겠지만 거기에 맞는 삶의 일정을 만들도록 하겠습니다. 그리고 미리 미리 계획을 알려주면 적응하기 편할 것이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "팀원 중 의견이 안 맞는 직원이 있다면 어떻게 대처할 것인가요.",
    "answer": "팀원 중에서 의견이 안 맞는 직원이 있을 수 있습니다. 또한 그 직원의 생각이 나중에 올 더 올바르거나 더 효과적이었다라고 판단할 수도 있습니다. 하지만 팀장의 입장에서 팀원들 모두가 하나의 의견이 아니라 여러 가지의 의견으로 대립하거나 분산된다면 그 팀을 유지하기는 상당히 어려울 것이라고 생각합니다. 그래서 소수의 의견을 존중해 줌과 동시에 그런 의견을 갖게 된 진짜 원인이 무엇인지 또 그런 의견을 제시하고 있는 이유는 무엇인지 왜 그렇게 하는지 잘 들어보고 일리가 있다면 그 의견을 일부분이라도 수용해서 전체 의견에 집어넣도록 하겠습니다. 이렇게 하는 것이 한 사람을 배제하지 않고 함께 일할 수 있는 길이라고 생각합니다.",
    "summary": "팀원들 모두가 하나의 의견이 아니라 여러 가지의 의견으로 대립하거나 분산된다면 팀을 유지하기는 어려울 것이므로 소수의 의견을 존중하면서 그 의견을 일부라도 수용해서 전체 의견에 집어넣는 것이 한 사람을 배제하지 않고 함께 일할 수 있는 길이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "어 본인께서는 어 이과와 익 이과가 있습니다 문과가 있습니다 혹시 본인께서는 자신은 숫자와 창의 중 어떤 것에 더 가까운지를 아시고 계십니까 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "저는 숫자를 훨씬 더 좋아하고 정확하게 기억하고 관리를 잘 합니다. 즉 기존에 존재하고 있거나 있는 것들을 유지하고 그것을 토대로 발전시키고 그것과 연관된 것들을 찾아내고 정리하고 교육시키고 이런 것들은 자신 있게 할 수 있습니다. 오히려 제가 부족한 부분은 창의력인 부분입니다. 공간과 현 공간 지각 능력 같은 것도 상당히 부족합니다. 즉 새로운 것들 새로운 환경에 상당히 어려움을 느낍니다. 그래서 창의력을 발휘하지는 잘 못합니다. 그래서 저는 신제품을 만들거나 새로운 서비스를 만드는 일보다는 기존에 있는 것을 발전시키거나 잘 관리하는 것 숫자를 잘 매겨서 카운팅하고 그것을 유지시키는 것에 훨씬 더 흥미가 있고 능력을 발휘할 수 있습니다.",
    "summary": "공간과 현 공간 지각 능력이 부족해서 새로운 것에 어려움을 느낍니다. 그래서 새로운 것을 만드는 일보다는 기존에 있는 것을 발전시키거나 잘 관리하는 것 숫자를 잘 매겨서 카운팅하고 그것을 유지시키는 것에 훨씬 더 흥미가 있고 능력을 발휘할 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "소통 능력을 키우기 위해서 어떤 일을 할 수 있을까.",
    "answer": "다른 사람과 소통 능력을 키우기 위해서는 무엇보다도 사회복지 일을 해보는 것이 중요합니다. 사회복지에서는 상담이나 여러 가지 서비스를 제공하는 일을 통해서 이용자와 서비스 제공자가 상당히 많이 대화를 할 수 있습니다. 또한 나보다 음 처지가 더 좋거나 올려다 볼 사람이 아니라 내가 도와줘야 하고 나의 도움이 필요한 필요한 사람과 소통을 한다는 것은 아주 큰 소통 능력을 발휘하게 됩니다. 그것은 남을 배려하면서 생기는 습관이 될 수도 있구요. 남에게 나를 보여주면서 나를 낮추는 행동을 하면서 만들어지는 소통 능력이기도 합니다. 사회복지 서비스를 경험해 본다면 훨씬 더 큰 소통 능력을 키울 수 있을 것입니다.",
    "summary": "사회복지 서비스를 경험해 본다면 훨씬 더 큰 소통 능력을 키울 수 있을 것입니다. 남을 배려하면서 생기는 습관이 될 수도 있고, 타인을 보여주면서 나를 낮추는 행동을 하면서 만들어지는 소통 능력이기도 합니다."
  },

  {
    "question": "우리 회사에서 진출하려는 다음 국가를 선택하려고 할 때 어떤 기준으로 하면 좋을까요 어떻게 생각하시나요",
    "answer": "무엇보다도 희귀성을 발휘할 수 있어야 합니다. 어떠한 제품이나 서비스가 다른 나라에 갔을 때 그 나라에서는 도저히 흉내내거나 생산할 수 없는 독보적이고 가치가 있고 희소성이 있는 제품이나 서비스를 만들고 찾아가야 할 것입니다. 그렇지 않고 기존에 그 나라에서 존재하고 있던 제품이나 서비스와 별 차이가 없다면 또 차이가 있다 하더라도 그것이 적다면 성공하기 힘들 것입니다. 무엇보다도 그 진출 하고자 하는 국가의 역사나 현재 상황 등을 잘 파악해서 그 나라 국민들과 그 나라의 이용자들이 조금 더 좋아할 수 있고 사용하기 편한 제품이나 서비스를 제공할 수 있다는 확신이 들 때 진출하는 것이 맞다고 생각합니다.",
    "summary": "진출하고자 하는 국가의 역사나 현재 상황 등을 잘 파악해서 그 나라 국민들과 이용자들이 조금 더 좋아했고 사용하기 쉬운 제품이나 서비스를 제공할 수 있다는 확신이 들 때 진출하는 것이 맞다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "전공 과목 중에 좋아하는 과목이랑 싫어하는 과목 각각",
    "answer": "전공 과목 중에서는 교육 사회학을 좋아했습니다. 교육 사회학은 교육과 사회의 관계 교육이 사회에 미치는 영향 사회가 교육에 미치는 영향 사회 발전을 위해서는 교육이 해야 할 역할 또한 교육은 사회 속에서 어떤 위치에 있고 사회 발전에 어떤 일을 해야 하는가 등등에 대해서 연구하는 학문이었고 사회 발전과 교육의 발전을 연관시켰기 때문에 상당히 좋아했습니다. 그와는 더불어서 상담 심리는 별로 좋아하지 않았습니다. 상담 심리는 상담을 통해서 상대방을 이해하고 상대방이 가지고 있는 고충을 알아내고 도움을 주고 하는 과목인데요. 남의 생각을 잘 알아내는 데는 부족함이 있었던 것 같습니다.",
    "summary": "전공 과목 중에서는 사회 발전과 교육의 발전을 연관시킨 교육 사회학을 상당히 좋아하였습니다. 그와는 더불어서 상담 심리는 별로 좋아하지 않았습니다."
  },

  {
    "question": "어 입사를 해서 만약에 사내 스터디가 있다면 내가 사내 스터디에 어떤 속해서 내가 공부를 한다면 어떤 것을 공부하고 싶은지에 대해서 말씀해 보세요",
    "answer": "사내 스터디가 있다면 컴퓨터 활용 능력을 조금 더 배우고 싶습니다. 한컴이나 엑셀 등 오피스 프로그램도 능숙하게 더 다루고 싶구요. 또한 검색을 통해서 얻게 된 자료들을 잘 정리하거나 그런 것들을 유용하게 쓸 수 있는 방법 또한 컴퓨터가 이상이 생겼을 때 처리하는 방법 또 자료들을 잘 정리하는 방법 이런 것들에 대해서 공부하고 싶습니다. 저는 아나로그적인 측면은 강한데 디지털 측면은 약한 부분이 있어서 컴퓨터와 연관된 모든 것들에 대해서 막힘없이 사용하면서 업무를 수행할 수 있도록 사내 스터디를 통해서 공부하고 싶습니다.",
    "summary": "사내 스터디가 있다면 컴퓨터 활용 능력, 엑셀 등의 프로그램 능숙하게 다루기, 자료 정리 및 처리 방법, 정리 방법 등에 대해 공부하고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "협업할 때 어려운 점이 있었나요",
    "answer": "협업을 하면서 크게 어려운 점은 없습니다. 저는 다른 단체나 다른 팀 다른 회사와 협업을 많이 해 봤습니다. 그랬을 때 가장 중요한 것은 합의하는 것입니다. 합의를 하고 서로가 일정 정도 양보를 하면 어려운 점은 상당히 많이 줄어듭니다. 처음에 프로젝트를 시작할 때 처음부터 함께하는 사람들이 모여서 그에 대한 합의를 진행해야 합니다. 개인이나 특정 단체 특정 조직의 특정 회사의 이익을 우선시하거나 아니면 그 성과물을 독점할려고 하는 마음을 함께 비우고 다 같이 노력하고 다 같이 공유하자 특히 성과에 대해서는 모두 다 같이 공유하자는 것을 약속한다면 협업은 크게 어렵지 않다고 생각합니다.",
    "summary": "협업을 할 때 가장 중요한 것은 합의하는 것이며, 합의를 하고 서로가 일정 정도 양보를 하면 어려운 점이 상당히 줄어듭니다. 프로젝트를 시작할 때부터 함께하는 사람들이 모여서 그에 대한 합의를 진행해야 합니다."
  },

  {
    "question": "만약 떨어진다면 어떤 점이 부족해서 떨어졌다고 생각할지",
    "answer": "제가 이 면접에서 떨어진다면 나이의 부분과 디지털 음 업무 능력이 다른 사람에 비해서 부족하다고 생각합니다. 물론 나이 부분은 그 직급에 따라서 나이가 많을 수 많은 사람이 필요할 수도 있고 나이가 적은 사람이 필요할 수도 있겠지만 그것은 회사에서 판단할 문제라고 생각합니다. 저 개인적으로는 저의 나이가 그렇게 많지 않다고 생각하지만 회사에서는 노화됐다라고 생각할 수도 있을 것입니다. 이와 더불어서 다른 젊은 친구들보다 컴퓨터를 비롯한 디지털 기기 기기와 프로그램을 능수능란하게 사용하는 데는 부족함이 있습니다. 이 부족함은 입사하게 된다면 스터디와 음 공부를 통해서 다른 사람에게 배움을 통해서 반드시 극복하도록 하겠습니다.",
    "summary": "이 면접에서 떨어진다면 나이의 부분과 디지털 음 업무 능력이 부족하다고 생각합니다. 이 부족함은 입사하게 된다면 스터디와 음 공부를 통해서 다른 사람에게 배움을 통해서 반드시 극복하도록 하겠습니다."
  },

  {
    "question": "본인이 생각하시기에 국내 물류 산업이 나아가야 할 방향은 어떻다고 생각하십니까",
    "answer": "택배 등을 통한 국내 물류 산업은 상당히 그 규모가 커질 것이라고 생각합니다. 그런데 지금의 시스템은 도로나 아니면 비행기로 물건을 실어 나르는 시스템인데요. 이제는 드론 등을 통해서 조금 더 쉽고 간편하고 그 옮길 수 있는 규모도 더 커질 것이라고 생각합니다. 일단은 우리나라 지형과 우리나라 국토에 맞는 물류 산업을 만들어야 합니다. 그것이 드론이 될 수도 있고 지하를 통해서 굴을 통해서 갈 수도 있습니다. 또한 바다를 통해서 갈 수도 있을 것입니다. 물류 산업은 무엇보다도 그 나라의 지형지물과 상당한 연관이 있다고 생각합니다. 우리나라에서 잘 통할 수 있는 물류 산업의 방향을 잡는 것이 지금 가장 시급한 일이다 라고 생각합니다.",
    "summary": "택배 등을 통한 국내 물류 산업은 드론 등을 통해서 더 쉽고 간편하고 옮길 수 있는 규모도 더 커질 것이라고 생각합니다. 우리나라 지형지물과 상당한 연관이 있으므로 우리나라에서 잘 통할 수 있는 물류 산업의 방향을 잡는 것이 지금 가장 시급한 일입니다."
  },

  {
    "question": "지원한 직무와 다른 부서 배치된다면 어떻게 하겠는가",
    "answer": "다행히도 지금까지 살면서 많은 종류의 일을 해 보았습니다. 제조업에도 일해 봤고 학원 선생님도 해봤고 또한 경영 사무 업무도 해 보았습니다. 저는 제가 원했던 부처가 아니라 다른 곳으로 배치된다고 해도 그 일을 또한 열심히 배워 보겠습니다. 지금까지 살아오면서 제가 습득한 경험이나 지식 그리고 열심히 할려고 하는 열정을 더한다면 반드시 다른 업무나 다른 부서에 가서도 성공할 수 있을 것이라고 생각합니다. 이와 더불어서 회사를 위하고 회사와 함께 운명의 공동체가 되고자 하는 마음이 있다면 다른 부서에서도 처음은 어렵겠지만 열심히 하면 반드시 저의 역할을 잘 수행해 낼 수 있다고 생각합니다.",
    "summary": "저는 지금까지 살아오며 제가 습득한 경험이나 지식 그리고 열심히 할려고 하는 열정을 더한다면 반드시 다른 업무나 다른 부서에 가서도 성공할 것이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "가장 기억에 남는 자신의 거짓말은 무엇인가요",
    "answer": "가장 기억에 남는 거짓말은 친구가 오천만 원을 빌려 달라고 해서 오백만 원 밲에 없다고 거짓말 한 것입니다. 그런데 그 친구는 오백만 원이라도 빌려 달라고 해서 오백만 원을 빌려줬고 지금까지 오 년 동안 나타나지 않습니다. 다행이라면 다행히 오천만 원 만 잃어버렸는데요. 그 당시에 있는 그대로 말했다면 아마 다 빌려줬어야 할 것 같습니다. 거짓말은 해서는 안 되지만 가끔은 이렇게 거짓말을 하는 것이 도움이 될 때도 있는 것 같습니다.",
    "summary": "친구가 오백만 원을 빌려 달라고 해서 어디에 없다고 말한 것이 가장 기억에 남습니다. 당시 그대로 말했다면 아마 다 빌려줬어야 할 것 같습니다. 가끔 이런 거짓말을 하는 것이 도움이 되기도 합니다."
  },

  {
    "question": "본인이 직무를 수행하는 데 있어서 어떤 장점이 있는지 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "저는 직무를 수행함에 있어서 상당히 창의적입니다. 즉 다른 자원을 끌어들이고 다른 사람들과 함께 협업을 하고 다른 사람들의 도움을 잘 받아낼 줄 압니다. 제 개인의 능력을 발휘해야 할 때도 있지만 다른 사람의 도움이 필요할 때도 많이 있습니다. 그런데 도움을 받는 것을 챙피해 하거나 부끄러워 하지 않습니다. 도움을 받을 때도 있지만 내가 도움을 줘야 할 때는 저는 적극적으로 나서서 도와줍니다. 그런 것들이 저변에 깔려 있기 때문에 도움을 받을 때 부끄러워하지 않습니다. 사람은 자신의 능력을 최대한 발휘하는 것도 중요하지만 조금 더 성과를 내고 조금 더 나은 결과물을 얻을려면 다른 사람의 도움이 필요합니다. 저는 그러한 다른 사람의 많은 분야에서의 도움을 얻어낼 수 있습니다.",
    "summary": "저는 다른 자원을 끌어들이고 협업을 하며 다른 사람들의 도움을 잘 받아낼 줄 알기 때문에, 적극적으로 나서서 도와줍니다. 사람의 능력을 최대한 발휘하는 것도 중요하지만, 조금 더 나은 결과물을 얻으려면 다른 사람의 도움이 필요합니다."
  },

  {
    "question": "지원자분은 다른 팀들과 협력해야 하는 프로젝트를 경험해 본 적이 있으십니까 있으시다면 여러 부서들이 협력해야 하는 프로젝트에서 부서 간 일정을 조율하기 위한 본인만의 노하우를 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "부서들이 협력해야 하는 프로젝트는 부서들 간에 합의가 중요합니다. 어떠한 부서는 쉬운 일을 하고 싶어하고 어떠한 부서는 어려운 일을 하기 싫어합니다. 부서들 간에 일정도 모두 다릅니다. 보통의 프로젝트는 일정 별로 해야 해야 할 일들이 정해져 있습니다. 우선 세부 일정을 모두 짜고 그 일정에 속하는 과업이 어느 부서에서 하는 것이 맞냐는 거에 대해서 합의를 해야 할 것입니다. 그래서 맡은 바 과업에 대한 내용을 모두 다 동의하고 그것을 세부적으로 언제까지 진행할지에 대해서도 계획서를 내고 그것을 모두가 있는 자리에서 합의하고 협의하는 것이 중요합니다. 일단은 구체적으로 프로젝트의 내용을 나누어서 정리하는 것이 가장 중요하다고 생각합니다.",
    "summary": "프로젝트는 부서들 간에 합의가 중요합니다. 보통의 프로젝트는 일정 별로 해야 할 일이 정해져 있습니다. 세부 일정을 모두 짜고 그 일정에 속하는 과업이 어느 부서에서 하는 것이 맞느냐에 대해서 합의를 해야 할 것입니다."
  },

  {
    "question": "직무 수행 시 모르는 과제에 대해서 해결하는 방법은",
    "answer": "학교 다닐 때나 회사를 다닐 때 제가 수행해 내야 하지만 저에게 닥친 일이지만 잘 몰라서 당황하거나 못 하게 됐을 때 저는 부끄러워하지 않고 다른 사람의 도움을 받습니다. 저는 잘 모르는 것은 부끄러운 것이 아니라고 생각합니다. 경험해보지 못한 일을 하게 되는 것이 나쁜 것도 아닙니다. 그것을 회피할려고 하거나 다른 사람에게 떠넘길려고 하는 행동이 훨씬 더 나쁜 것입니다. 그 문제를 해결하기 위해서 다른 사람의 도움을 받고 그 도움을 잘 모아 가지고 제가 판단해서 어려움을 헤쳐 나아가야 한다고 생각합니다. 직무를 수행함에 있어서 모르면 부하 직원한테 물어볼 수도 있고 동료한테 물어볼 수도 있고 회사 상사한테도 그걸 물어보면서 솔직하게 자신의 상황과 방법에 대해서 물어보는 것이 중요하다고 생각합니다.",
    "summary": "저는 잘 몰라서 당황하거나 못 하게 됐을 때 다른 사람의 도움을 받습니다. 경험해보지 못한 일을 하게 되는 것이 나쁜 것도 아니고 그것을 회피할려고 하거나 타인에게 떠넘길려고 하는 행동이 훨씬 더 나쁜 것입니다."
  },

  {
    "question": "시간 남을 때 하는 일은",
    "answer": "시간이 많이 남을 때는 주로 스포츠 관련한 티비를 시청합니다. 골프 야구 축구 농구 배구 씨름까지 저는 모든 스포츠를 다 좋아하기 때문에 스포츠를 보면서 대리 만족을 하고 있습니다. 또한 보는 것으로 만족하지 않을 때는 당구나 아니면 볼링 골프 등을 치면서 운동을 하면서 시간을 보냅니다. 그렇게 하면 조금 더 땀 흘리고 나면 뭔가 성취한 느낌 그리고 무언가를 새롭게 시작할 수 있는 에너지를 가지게 되는 것 같습니다.",
    "summary": "저는 모든 스포츠를 좋아하기 때문에 스포츠를 보면서 대리 만족을 하고 있습니다. 또는 당구나 볼링 골프 등을 치면서 운동을 하면서 시간을 보내기도 합니다."
  },

  {
    "question": "중국 출장이 조금 있는데 괜찮나",
    "answer": "중국은 앞으로도 무궁무진한 시장이라고 생각합니다. 중국 출장은 저에게 있어서 아주 흥미로운 일입니다. 출장 자체는 사무실에서 일하는 것보다 어려움이 있을 수 있지만 출장을 통해서 얻는 것도 많다고 생각합니다. 또한 우리 회사가 앞으로 중심 있게 중심적으로 나아가야 될 해외는 중국일 텐데 중국 출장을 가는 것은 상당히 흥미롭고 기대되는 일입니다. 직원으로서 자기가 좋아하거나 자기가 하고 싶은 일만 할 수는 없습니다. 또한 회사가 원하고 개인이 같이 원한다면 가장 바람직하고 좋은 모습이겠지만 개인이 그다지 원하지 않더라도 회사의 발전이나 유지를 위해서 출장을 간다는 것은 저에게는 어려운 일은 아니라고 생각합니다. 주국 중국 출장이 기대됩니다.",
    "summary": "앞으로 회사가 중점 있게 나아가야 될 해외는 중국일 텐데 중국 출장은 상당히 흥미롭고 기대되는 일입니다. 회사와 개인의 발전을 위해서 출장을 간다는 것은 어려운 일이 아니므로 주국 중국 출장이 기대됩니다."
  },

  {
    "question": "자신이 속할 팀이 어떤 일을 하는지 알고 있나요",
    "answer": "제가 속한 팀이 기획 제안을 하는 팀임을 너무나 잘 알고 있습니다. 저는 한 다년간의 경험을 통해서 제가 속한 속할 팀이 어떤 제안을 하고 어떤 기획을 하고 어떤 프로세스에 어떤 부분을 맡아서 해결하는지 핵심 내용을 정확하게 파악을 하고 있고 또 해당 부분이 기획에서 끝나는 것이 아니라 프로세스 전반으로 걸쳐서 많은 영향을 미치기 때문에 정말 여러 가지 가정 경우를 상정하고 가정하고 설계해야 됨을 너무나 잘 알고 있습니다.",
    "summary": "저는 다년간의 경험을 통해서 제가 속한 팀이 어떤 제안을 하고 어떤 기획을 하고 어떤 프로세스에 어떤 부분을 맡아서 해결하는지 핵심을 정확하게 파악을 하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "본인이 직무를 수행함에 있어 어떤 장점이 있는지",
    "answer": "저는 직무를 수행할 때 다른 사람과의 관계를 상당히 중요하게 생각합니다. 업무를 완벽하게 수행하고 빠르게 해내고 또 그 업무를 업그레이드 시키는 것도 중요하지만 그 업무를 수행함에 있어서 다른 사람에게 피해를 주거나 다른 사람 과의 협업을 방해하거나 나만을 주장하거나 하면 절대 안 됩니다. 일도 중요하지만 그 일을 잘 해내면서 사람도 얻어야 합니다. 즉 내부적으로는 함께 일하는 직원 팀원 등과 잘 지내면서 업무를 수행해야 할 것이고 외부적으로는 제품을 구매할 사람 또는 우리 제품을 선전해 줄 사람 제품의 발전을 위해서 도와줄 사람과 함께 업무를 잘 수행할 수 있도록 인간적인 관계를 조금 더 발전시켜 나갑니다.이것이 저의 장점입니다.",
    "summary": "업무 수행 시 타인과의 관계를 중요하게 생각합니다. 업무를 완벽하게 해내고 업그레이드 시키는 것도 중요하지만 다른 사람에게 피해를 주거나 협업을 방해하거나 나만을 주장하면 안 됩니다. 일을 잘 해내면서 사람도 얻어야 합니다. 인간적인 관계를 발전시켜 나 갑니다."
  },

  {
    "question": "역사 속에서 존경하는 인물을 말하고 그 이유에 대해서도 얘기해 주세요.",
    "answer": "봉오동 전투를 이끌었던 홍범도 장군을 존경합니다. 항일 무장 투쟁을 통해서 일본군과 싸웠던 많은 사람들이 있습니다. 김구 선생이나 김좌진 장군 홍범도 장군 등등 많은 사람이 있습니다. 그중에서도 저는 특별히 그 지위가 높지 않았고 그 출신 성분이 대단하지 않았던 홍범도 장군을 존경합니다. 다른 사람들이 일본을 무서워서 도망가고 일본에 협조하고 일제의 떡고물을 받아먹고자 할 때 높은 계급을 통해서 일본과 싸운 것이 아니라 낮은 계급의 사람들을 모으고 항일 무장 투쟁 단체를 만들어서 실제로 전투를 통해서 일본군에게 타격을 입히고 일제에게 심각한 후유증을 안겨줬던 홍범도 장군에 대해서 장군을 상당히 존경합니다.",
    "summary": "봉오동 전투를 이끌었던 홍범도 장군을 존경합니다. 항일 무장 투쟁을 통해 일본군과 싸웠던 많은 사람이 있지만 그 중에서도 저는 지위가 높지 않았고 출신 성분이 대단하지 않았던 홍병도 장군님을 존경 합니다."
  },

  {
    "question": "협업을 하면서 가장 중요하게 생각하는 부분은",
    "answer": "개인이나 자기 부서에 아집 혹은 이익을 극대화하려는 마음을 버려야 합니다. 아집은 일반적으로 개인이 혼자 일을 할 때는 그 업무에 크게 문제가 되지 않습니다. 왜냐하면 계획과 실행 그리고 모든 과정을 혼자서 결정하고 판단하고 평가하고 수행하기 때문입니다. 하지만 협업에 있어서는 아집을 부리면 누군가가 피해를 보게 됩니다. 다른 부서가 피해를 보거나 다른 팀원이 피해를 보게 됩니다. 혹은 우리 팀은 일을 적게 해야 하고 성과급은 더 많이 받겠다라는 자기 조직의 이익만 내세운다면 절대로 그 프로젝트는 성공할 수 없습니다. 개인과 자기 조직에 특별한 이익을 바라지 말고 공평하게 생각하고 상식적으로 생각하면서 함께 일해야 합니다.",
    "summary": "협업의 경우 아집을 부리면 누군가가 피해를 보게 됩니다. 개인과 조직에 특별한 이익을 바라지 말고 공평하게 생각하고 상식적으로 생각하면서 함께 일해야 합니다."
  },

  {
    "question": "우리 사회에서는 기본적으로 면접자의 태도를 좀 중요하게 생각을 하고 있습니다 그리고 그 외에 뭐 직무 지식이라던가 역량 등을 많이 평가를 하고 있는데요 면접자 본인이 생각했을 때는 본인의 직무 지식 역량에 대해서 어떻게 생각합니까",
    "answer": "회사뿐만이 아니라 사회 모든 사회생활을 하면서 사람은 가져야 될 몇 가지 기본적인 요소들이 있습니다. 그중에 지금 질문에 질문해 주신 것 중에 지식이나 역량 그 다음에 태도 이 세 가지 중에서 저는 태도가 가장 중요하다고 생각합니다. 태도는 다른 말로 한다면 자세라고 할 수도 있고 품성이라고 할 수도 있고 그런 것 같습니다. 우리가 생활을 할 때 특히 회사 생활을 할 때 가지고 있는 지식이나 그 사람의 힘 그 사람이 할 수 있는 능력 이런 것들도 상당히 중요합니다. 하지만 기본적으로 품성이 잘 되어 있지 않고 남들을 무시하거나 자신만을 생각하거나 모든 것을 혼자 독차지하려고 하는 사람이 있다면 그런 지식이나 역량은 오히려 전체 회사에서 나쁘게 발현될 것입니다. 왜냐하면 회사는 혼자 지내는 곳이 아니라 함께 지내는 곳이고 모든 역량과 지식을 집중해서 성과를 만들어내는 곳이기 때문입니다. 태도가 불량하고 품성이 불량한 사람은 회사에 절대로 도움을 줄 수 없습니다.",
    "summary": "회사뿐만 아니라 사회 모든 사회생활을 하면서 사람은 가져야 될 지식이나 역량, 태도 이 세 가지 중에서 저는 태도가 가장 중요하다고 생각합니다. 회사는 함께 지내는 곳이고 모든 역량과 지식을 집중해서 성과를 만들어내는 곳이기 때문에 태도가 불량하고 품성이 불량한 사람은 회사에 절대로 도움을 줄 수 없습니다."
  },

  {
    "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성이 있다면 그리고 장점을 어필한다면 어떤 점이 있는지 자세히 설명을 해주시기 바랍니다",
    "answer": "저의 장점은 인간관계를 잘 한다는 것입니다. 회사는 여러 가지 구성 요소로 만들어져 있습니다. 자본이 있을 것이고요. 제조업이면 공장이나 혹시 사무실이라는 공간이 있을 수 있습니다. 지금까지 회사를 운영해 왔던 노하우도 있을 것이고요. 기술력도 가지고 있을 수 있습니다. 또한 다른 사람들에게 평가되어지는 음 회사의 점수 이런 것도 충분히 회사를 구성하는 하나의 요소입니다. 그것과 더불어서 가장 중요한 건 회사에 회사에서 일하고 있는 사람입니다. 회사에서 매일매일 부딪치고 함께 일하고 함께 웃고 함께 계획하고 함께 평가하는 사람들이 회사를 구성하는 가장 기본적인 요소입니다. 그런 사람들과 같은 부서이던 아니던 협업을 하던 완전히 다른 일을 하던 회사에 있는 모든 구성원들과 최대한 잘 지낼려고 노력하고 소통하려고 노력하고 또한 그런 것들을 기반으로 회사에 도움이 되도록 노력하는 것 이것이 저의 가장 차별적인 장점이라고 생각합니다. 인간관계를 잘 하는 것입니다.",
    "summary": "회사는 자본, 노하우, 기술력, 회사 점수 등 여러 구성 요소로 이루어져있으며 무엇보다 중요한 것은 회사에서 일하고 있는 사람입니다. 회사 구성원들과 최대한 잘 지낼려고 노력하고 소통하려고 노력하는 것이 가장 차별적인 장점이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "본인께서 생각하는 좋은 회사란 무엇인가요",
    "answer": "좋은 회사는 미래가 보이는 회사입니다. 나도 다니고 싶지만 나의 아들도 다니고 싶어야 하구요. 내가 내 친구랑 이야기를 할 때 회사를 자랑할 수 있어야 합니다. 모든 회사들이 직원을 채용하고 있지만 직원들이 이러한 의미에서 회사를 사랑하고 있는 마음이 있어야 됩니다. 같은 업계에서 같은 업종에서 어렵고 힘들지만 대표나 사장 간부들이 많은 것을 가져가지 않고 함께 나눌려고 하고 무엇인가 공동체의 목표를 정하고 함께 가자고 설득하고 또 그것을 받아 안아서 조금 더 나은 목표를 새롭게 제시하고 이러면서 직원들과 임원들 또 아니면 중간 관리자들이 함께 무엇인가를 만들어 내려고 노력하는 회사가 좋은 회사입니다. 그런 회사라면 나의 아들 나의 친척들에게 소개해 주고 싶습니다. 단순히 돈을 많이 주는 회사는 나를 쓰다가 버릴 수 있습니다. 그런 회사는 좋은 회사가 아니라고 생각합니다.",
    "summary": "좋은 회사는 미래가 보이는 회사입니다. 직원들은 회사를 사랑하는 마음이 있어야 합니다. 대표나 사장 간부들이 함께 공동체의 목표를 정하고 함께 가자고 설득하고 또 그것을 받아 안아서 조금 더 나은 목표를 새롭게 제시하고 그러면서 직원들과 임원들 또 중간 관리자들이 함께 무엇인가를 만들어 내려고 노력하는 회사가 좋은회사입니다."
  },

  {
    "question": "운행하던 기차가 갑작스러운 사고로 삼십 분 정차했습니다 산사태가 일어났다고 가정해 보고 만약 본인이 열차의 관리 책임자로 있다면 어떻게 대처하시겠습니까",
    "answer": "모든 교통 수단이 멈추어져 있다 라는 것은 위험을 내포하고 있다는 이야기입니다. 차가 멈춰 있거나 기차가 멈춰 있거나 배가 멈춰 있거나 비행기가 멈추거나 특히 비행기는 하늘에서 멈춰 있으면 바로 낙하하기 때문에 더 큰 문제가 되겠지만요. 기차가 산사태로 서 있다는 건 여러 가지 위험이 닥쳐올 수 있습니다. 더 큰 산사태가 닥쳐올 수도 있고 멈추어져 있는 기차 안에서 더위나 추위 등 기후에 의해서 다른 사람들이 위험에 처할 수도 있습니다. 책임자의 위치에 있다면 모든 위험의 요소들을 최대한 제거시키고 안전하게 시간을 보내거나 운행할 수 있는 계획을 마련하도록 하겠습니다. 특히 아이들 그다음에 여성 노약자들이 위험에 직면하지 않도록 먼저 조치하도록 하겠습니다. 산사태가 더 일어날 수 있는지 여러 통로를 통해서 확인해 보고 또 기다리는 동안에 다른 사람들이 기차에 타고 있는 사람들이 불편해할 것이 무엇인지 위험에 처할 요소가 무엇인지 먼저 판단하고 준비해서 위험 요소를 제거해 나가겠습니다.",
    "summary": "기차가 산사태로 서 있다는 것은 여러 가지 위험이 닥쳐올 수 있습니다. 책임자의 위치에 있다면 모든 위험의 요소들을 최대한 제거시키고 안전하게 시간을 보내거나 운행할 수 있는 계획을 마련하도록 하겠습니다. 특히 아이들 또는 여성 노약자들이 위험에 직면하지 않도록 먼저 조치하겠습니다."
  },

  {
    "question": "지금부터 삼 년 뒤까지 삼 년 내 주요 성장계획이나 목표가 있으십니까 지원자님이 있으시면 무엇인지 정말 궁금합니다",
    "answer": "저는 지금부터 삼 년 뒤까지 새로운 일에 대한 계획을 꿈꾸고 있습니다. 그것은 사회 복지사로서 커리어를 쌓고 사회복지사로서 사회복지에 관련된 여러 가지 일들 중에 하나를 선택해서 일을 해보고 싶습니다. 우리나라의 사회 복지는 앞으로 더욱더 그 영역이 확대될 것이고 새로운 직업이나 새로운 회사 새로운 단체들이 상당히 많이 생겨날 것이라고 생각합니다. 그때는 사회복지 분야의 전문가이기도 하고 경험이 많은 사람이 반드시 필요한 세상이 올 것입니다. 그래서 차근차근 준비하고 차근차근 계획을 세우고 경험을 쌓으면서 어떠한 분야가 저와 가장 잘 맞는지 사회복지 서비스나 사회복지에 대한 연구 모니터링 사회복지 기관에 들 기관에서의 직업 등등을 충분히 경험하면서 반드시 사회 복지 분야에서 독보적인 위치가 되도록 노력하겠습니다.",
    "summary": "저는 사회 복지사로서의 커리어를 쌓고 사회복지사로서의 사회복지에 관련된 일을 하고 싶습니다. 앞으로 사회 복지는 더욱 영역이 확대될 것이므로 경험이 많은 사람이 반드시 필요한 세상이 올 것입니다. 그것을 경험하면서 반드시 사회 복지 분야에서 독보적인 위치가 되도록 노력하겠습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님의 단점이 있다면 그 단점에 대해서 말씀을 좀 해주시구요 어 그럼 그 단점을 보완하기 위해서 하신 노력이 있다면 함께 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "저는 저의 생각을 바꾸려고 하지 않는 습성이 있습니다. 한 번 결정하면 계속해서 밀어붙이거나 한 번 생각한 나의 가치관들에 대해서는 바꾸려고 하지 않습니다. 가치관의 문제를 논하는 것은 아니지만 제가 사소하게라도 결정한 부분들은 어지간하면 바꾸지 않고 그대로 밀고 나가고자 하는 인간이 가지고 있는 연속성에 대한 기본적 욕구가 저한테 있는 것 같습니다. 좋은 면이기도 하지만 이러한 면은 다른 사람들을 힘들게 하거나 아니면 꼭 재울 수도 있습니다. 어떤 상황에서는 나의 잘못된 판단을 바르게 빠르게 빠르게 시인하고 인정하고 다른 사람들한테 함께 가자고 다시 한 번 손을 내미는 그런 역할도 필요한 것 같습니다. 그런 것이 아니라 한 번 결정한 것은 바꾸지 않겠다는 아집이 많이 있어서 주위 사람들이 힘들어 하는 것 같습니다. 그래서 저는 많은 대화를 통해서 저의 생각이 잘못된 것을 지적해 주는 사람들을 옆에 두려고 합니다.",
    "summary": "저는 결정을 바꾸려 하지 않는 습성이 있습니다. 한 번 결정한 것은 바꾸지 않겠다는 아집이 많이 있어서 주위 사람들이 힘들어 하는 것 같습니다. 그래서 저는 저의 생각이 잘못된 것을 지적해 주는 사람들을 옆에 두려고 합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님만의 특별한 스트레스 해소 방법이 있다면 무엇인지 왜 그 방법으로 스트레스를 풀게 됐는지도 함께 설명 부탁드립니다",
    "answer": "저는 스트레스를 잘 받는 편은 아닙니다. 하지만 스트레스를 푸는 방법에는 크게 세 가지가 있습니다. 첫 번째는 의자에 앉거나 침대에 누워서 다른 생각을 아무 것도 하지 않구 멍하게 있는 시간입니다. 우리가 흔히 요즘 말하는 멍 때리기 시간을 가지면 조금 마음이 순화되고 스트레스와 관련된 그 일과 관련된 것들을 좀 잊을 수 있는 것 같습니다. 두 번째는 운동입니다. 멍 때리기가 잘 통하지 않았을 때 골프를 열심히 칩니다. 골프는 우리가 일반적으로 다른 스포츠나 일상생활에서 사용하지 않는 근육들을 상당히 많이 사용해야 하고 단련시켜야 하기 때문에 다른 생각을 하지 못하게 하는 좋은 측면이 있는 것 같습니다. 세 번째로는 음주를 하면서 친한 친구들이나 지인들과 제 스트레스를 꺼내 놓습니다. 그러면 거기에 대해서 친구들의 반응도 들어보고 또 조언도 들어보게 됩니다. 일단은 그런 스트레스가 있다고 말하면서 스트레스의 강도는 그래도 줄어드는 것 같습니다. 이것이 방법입니다.",
    "summary": "저는 스트레스를 잘 받는 편은 아니지만 스트레스를 풀 방법에는 세 가지가 있습니다. 첫 번째는 의자에 앉거나 침대에 누워서 멍하게 있는 시간입니다. 두 번째는 운동을 합니다. 세 번째는 음주를 하면서 친한 지인들과 스트레스를 꺼내 놓습니다."
  },

  {
    "question": "오늘 참여하신 다른 지원자들에 비해서 어 본인만이 가지고 있는 차별성 혹은 장점 이런 것을 어필한다면 어떤 것이 있을지 말씀해 주세요",
    "answer": "음 저는 목표를 한 번 세우면 중간에 수정하거나 목표를 낮게 낮추거나 절대 그렇게 하지 않습니다. 처음에 목표를 세울 때 심사숙고하는 측면은 있지만 한 번 그런 목표를 세우게 되면 좀처럼 음 포기하거나 아니면 목표 자체를 수정하지 않습니다. 또한 그런 목표를 정하게 되면 아주 구체적으로 무엇을 할 짓인 할 것인지 계획을 세워 봅니다. 또한 그 계획을 누가 수행할 것이며 또 그 수행할 때 필요한 것들은 어떤 것이 있는지 회사가 어떤 것을 도와줘야 하는지 회사 외에 다른 자원들을 어떻게 무엇을 끌어들일 것인지 또 그렇게 해서 그런 세부적 과업들은 언제까지 다 마칠 것인지 그 세부적 과업들을 한 데 모으는 작업은 언제 할 것인지 그렇게 해서 나온 것들은 어떻게 평가하고 그 평가의 기준은 어떻게 만들 것인지 이런 전체적인 사업을 남들보다 잘 이끌어 갈 수 있는 능력이 저에게 있습니다.",
    "summary": "저는 처음 목표를 세울 때 심사숙고하는 측면은 있지만 한 번 목표를 세우면 좀처럼 포기하거나 목표 자체를 수정하지 않습니다. 또 그런 목표를 정하면 구체적으로 무엇을 할 짓인 할 것인지 계획을 세워보고, 그 계획을 수행할 때 필요한 것들과 다른 자원들을 어떻게 끌어들일 것인지 등을 생각합니다."
  },

  {
    "question": "본인이 존경하는 인물이 있다고 하면 그 인물이 누구인지 한번 말씀을 해 보시구요 존경하는 이유에 대해서도 한 세 가지를 중심으로 구체적으로 설명을 한번 해 보시겠습니까",
    "answer": "역사에서 가장 존경하는 인물은 김구 선생입니다. 김구 선생은 좋은 환경으로 태어나지도 못했고 많은 공부를 하지도 못했습니다. 하지만 일제가 우리나라를 강점하고 있던 시기에 그 어떤 사람보다 자신의 모든 것을 투자하고 모든 것을 바쳐서 일제에 저항했습니다. 무력으로 일제와 저항했고 국민들과 민중들에게 투쟁의 신심을 부풀어 오르게 여러 가지 방법으로 도왔습니다. 또한 조국이 해방되고 난 뒤에는 남과 북의 단독 정부의 수립이 영구적인 분단을 가져올 것이라는 혜안을 가지고 어떻게 해서든지 통일된 정부를 구성하고자 남과 북을 오가며 노력하였습니다. 이것은 자신이 어떤 권력을 쥐기 위한 행위가 아니라 조국의 미래와 발전을 위해서 앞날을 예측하고 거기에 온몸으로 자기 자신을 던진 애국적 행위라고 생각합니다. 그런 이 시대의 애국자 김구 선생을 정말로 존경하고 있습니다.",
    "summary": "김구 선생은 일제 강점 시기에 모든 것을 바쳐서 일제에 저항했고, 조국 해방 후에는 통일된 정부를 구성하고자 남과 북을 오가며 노력하였습니다. 이것은 자신의 권력이 아닌 조국의 미래와 발전을 예측하고 온몸으로 자기 자신을던 애국적 행위라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "아 일을 하시게 되면 자료를 문서화할 일들이 많이 있는데요 어 지원자님 생각에 문서화 작업은 왜 필요하다 고 생각하시는지 아 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "문서화를 할 때는 목적이 크게 두 가지 있습니다. 첫번째는 잘 되지 않았을 경우 책임을 추궁할 때 책임이 누구에게 있나 약속을 어떻게 하였나 그 약속을 지키려는 과정은 어땠나 언제까지 무엇을 해준다고 약속을 했나 누구에게 언제 무엇을 주겠다고 약속을 했나 등등 등 약속이 지켜지지 않았을 경우에 작성해 놨던 문서는 한 가지 증거 자료가 됩니다. 즉 좋은 결과가 아닐 때 거기에 대한 책임을 묻는 자료로서 활용될 수 있습니다 두 번째는 책임의 문제가 아니라 인수 인계 혹은 다른 사람을 교육할 때 쓰는 자료입니다. 우리는 회사를 그만둘 때 다음 사람에게 인수 인계를 해줍니다. 말로 할 때보다 그 매뉴얼을 정해놓고 매뉴얼에 따라서 업무를 인수 인계하면 훨씬 시간을 단축하면서도 효율적으로 업무를 인수 인계 해 줄 수 있습니다. 인수인계 뿐만이 아니라 비슷한 일을 이를 닥치게 된 사람에게 교육을 할 때에도 자료를 문서화해 놓으면 교육 자료로서 훌륭하게 사용할 수 있습니다. 이 두 가지 이유로 문서 작업은 필요하다고 생각합니다.",
    "summary": "문서화는 잘 되지 않았을 경우 책임을 묻는 자료로 활용될 수 있고, 인수 인계나 다른 사람을 교육할 때 쓰는 자료로 사용할 수 있어 두 가지 이유로 문서 작업이 필요합니다."
  },

  {
    "question": "글로벌 인재에게 필요한 요소는 무엇이고 면접자님께서 그것을 위해 노력 노력했던 것은 무엇입니까",
    "answer": "글로벌 인재는 세상 넓은 세상 중에 어느 한 나라에서 이익을 많이 가져오는 것이 중요하지 않습니다. 즉 글로벌 인재라는 사람들은 우리 회사가 어떻게 발전해 나갈 것이냐 어느 지역을 중점적으로 공략할 것이냐 또 지금까지 해왔던 재화나 용역 중에서 어떤 것들을 포기하고 새롭게 다가올 세상에 무엇을 준비할 것이냐 그래서 이 세계는 도대체 어떻게 돌아가고 있으며 우리는 그 속에서 무엇을 준비할 것이냐 이런 것들을 고민해 하는 것이 글로벌 인재라고 생각합니다. 똑같은 물건을 한국에서 팔고 일본에서 팔고 러시아에서 파는데 어떻게 팔 거냐도 중요하지만 팔 물건을 새롭게 고민해보고 그 물건이 현재 지금은 맞지만 오 년 뒤에 없어질 것이라면 미리미리 다음에 차세대 물건을 준비해서 다시 전 세계에 팔아먹을 수 있는 그러한 조금 더 예방적이고 조금 더 미래적인 조금 더 그리고 폭넓은 사고를 할 수 있는 그런 사람이 글로벌 인재라고 생각합니다.",
    "summary": "글로벌 인재란 회사가 어떤 방향으로 나아갈지, 어느 지역을 중점적으로 공략할 것인지, 지금까지 해왔던 재화나 용역 중 어떤 것들을 포기하고 새롭게 다가올 세상에 무엇을 준비할 것인지 등을 고민하고 고민하는 사람을 말합니다."
  },

  {
    "question": "게임이 출시되는 상황을 가정하고 생길 수 있는 문제에 대해 이야기해 보시기 바랍니다",
    "answer": "게임을 많이 하지는 않지만 주위에서 게임을 하는 사람들의 이야기를 종종 듣곤 합니다. 그랬을 때 가장 많이 들리는 이야기가 현질 현실에서 돈으로 여러 가지 캐릭터나 무기나 장비 등을 구입한다는 것입니다. 우리가 흔히 생각할 적에는 시간과 노력을 투여하면 캐릭터가 좀 더 쎄지고 멋있어지고 여러 가지 일을 할 수 있는 유능한 캐릭터가 될 수 있겠지만 게임 자체에서는 엄청나게 많은 시간과 노력을 필요로 하기 때문에 사람들은 울며 겨자 먹기로 현질을 하는 것 같습니다. 이렇게 현질을 유도하는 게임을 만들어 낸다면 즉 재미있는 게임을 하기 위해서 돈을 써야 되는 환경을 일부러 만든다는 것은 문제라고 생각합니다. 사회가 불평등하다고 우리는 많이 이야기하고 기울어져 있다고 이야기합니다. 그런 것들을 잠시 잊기 위해서라도 게임에 열중하고 환호하는 것인데 게임에서 조차도 돈을 많이 가진 사람이 더 편하고 재미있고 다른 사람 위에 슬 수 있는 기본적 환경이 만들어진다면 절대로 사회적으로 인정될 수 없을 것입니다.",
    "summary": "현질 현실에서 돈으로 여러 가지 캐릭터나 무기나 장비 등을 구입한다는 것입니다. 게임 자체에서는 엄청난 시간과 노력을 필요로 하기 때문에 사람들은 울며 겨자 먹기로 현질을 하는 것 같습니다. 돈을 많이 가진 사람이 더 편하고 재미있고 다른 사람 위에 설 수 있는 환경이 만들어진다면 사회적으로 인정될 수 없을 것입니다."
  },

  {
    "question": "저희 회사의 업무가 야근이나 아니면 외근이 많을 수가 있습니다 전에 회사와 다르게 이 업무량이 증가를 하고 또 시간도 늘어난다고 하면 본인은 어떻게 대처할 생각인가요",
    "answer": "야근이나 잔업 외근 등은 언제나 계획하에서 이루어지지 않습니다. 또 휴일날 나와서 일을 해야 할 수도 있구요. 어쩔 때는 새벽에 나와서 자신의 일을 마무리 지어야 할 때도 있습니다. 그것은 일에 대한 태도가 어떠냐에 따라서 기분이 좋고 기분이 나쁘거나 하고 싶거나 하기 싫거나 이런 생각이 드는 것 같습니다. 회사에서 하는 동안의 일은 특히 나 자신에게 주어진 일은 다른 사람이 할 수 없어서 주어지기도 하지만 나의 능력을 인정하고 나의 능력을 최대한 발휘하라고 주는 하나의 선물이기도 합니다. 만약에 막상 출근을 했는데 다른 사람들에게는 일을 많이 주고 성과를 내라고 독려하지만 나한테는 일도 주지 않고 무슨 일을 하든지 관심도 없다면 그 사람은 회사를 생활을 제대로 할 수 있겠습니까. 또 그 사람은 높은 고과나 높은 수행 점수를 받을 수 있겠습니까. 도저히 그럴 수 없을 것입니다. 나에게 주어진 바쁜 일들은 내가 성취해낼 수 있는 아주 좋은 밥이고 반찬이다 이렇게 생각하고 열심히 해 내야 할 것입니다.",
    "summary": "회사에서 하는 동안의 일은 다른 사람이 할 수 없어 주어지기도 하지만 저의 능력을 인정하고 최대한 발휘하라고 주는 하나의 선물이기도 합니다. 나에게 주어진 바쁜 일들은 제가 성취해낼 수 있는 아주 좋은 밥이고 반찬이다 이렇게 생각하고 열심히 해 내야 할 것입니다."
  },

  {
    "question": "배달에 민족을 사용하시면서 서비스 면에서 아쉬웠던 부분이 있으십니까 있었다면 무엇이었는지 구체적으로 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "어차피 배달의민족은 서비스와 재화 중에서 특히 재화 우리가 많이 사용하고 있는 음식을 배달해 주는 서비스입니다. 배달에 가장 중요한 것은 재화가 이쪽에서 파는 사람과 저쪽에서 받는 사람이 존재하지 않으면 배달은 존재할 수 없습니다. 그런데 이제는 배달이 무언가 다른 것들을 창출해내고 배달이 손쉽게 먹을 수 있는 것들을 광고하면서 기존에 가졌던 시스템들을 무능화시키고 있습니다. 이제는 배달에 들어가는 돈과 물건을 사는 물건을 사는 사는 돈이 별 차이가 없을 때도 있습니다. 배달은 특히 아주 상황이 어려운 노동자들이 일을 합니다. 그 노동자들이 생활해 나가는 것은 중요하지만 그 노동자들이 가져가야 될 것들에 대해서 또 기본적 권리에 대해서 배달의민족이 조금 더 신경 써서 챙겨주어야 한다고 생각합니다.",
    "summary": "배달의민족은 우리가 많이 사용하는 음식을 배달해 주는 서비스인데 기존의 시스템들을 무능화시키고 있습니다. 상황이 어려운 노동자들의 생활도 중요하지만 그들이 가져가야 될 것들에 대해서 또 기본적 권리에 대해서 배달의 민족이 조금 더 신경 써서 챙겨주어야 한다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자가 문서 프로그램을 잘 해서 성과를 만들어 본 기억 중에 가장 기억에 남는 경험에 대해 설명해 주세요",
    "answer": "제가 문서 프로그램을 잘 다뤘던 경험은 대학교를 다닐 때 결의문을 쓴 적이 있습니다. 어떠한 뭐 행사나 이런 걸 할 때 학교 차원의 행사였는데요. 결의문을 작성해야 하는데 결의문을 내용은 물론 다른 사람들 것도 많이 가져다 썼고 저의 생각도 썼고 했지만 그 문서 자체를 상당히 음 경쟁력 있게 그리고 누구나 봐도 신심을 불러일으킬 수 있을 정도로 상당히 투쟁적으로 편집했고 색깔도 집어넣고 다른 사람들이 느끼게 만들었습니다. 그래서 물론 그것을 읽는 사람에 어 능력도 중요하지만 그 전단지를 어 참여한 사람들한테 모두 나누어 주었을 때 아 기존의 것과는 많이 좀 다르다 어 그림도 들어가 있고 또 편집도 이쁘게 해서 눈에 확 들어오게 도대체 우리는 무엇을 위해서 싸우고 있으며 도대체 앞으로 어떻게 싸울 건지 그리고 각자 개인은 무엇을 할 건지를 일목요연하게 문서 프로그램으로 잘 정리해서 한 눈에 띄게 했더니 아주 상당한 성과를 얻을 수 있었습니다.",
    "summary": "문서 프로그램을 잘 다뤘던 경험은 대학교를 다닐 때 결의문을 쓴 적이 있습니다. 결의문을 상당히 투쟁적으로 편집했고 색깔도 집어넣고 다른 사람들이 느낄 수 있게 했습니다. 그 전단지를 참여한 사람들한테 모두 나누어 주었을 때 눈에 확 들어오게 문서 프로그램으로 잘 정리해서 한 눈에 띄게 했더니 아주 상당한 성과를 얻을 수 있었습니다."
  },

  {
    "question": "면접자께서 본인이 직접 해외 출장 장소를 선택할 수 있다 그러면 꼭 한번 일해 보고 싶은 나라가 있을까요",
    "answer": "저는 중동 국가에 가서 꼭 일해보고 싶습니다. 제가 아는 중동 국가는 대부분 음주가 금지되어 있구요. 그다음에 당연히 뭐 성문화도 상당히 폐쇄적이구요. 또 역사적으로 종교적으로 많은 스스로 제약을 가지고 있는 지역이다 라고 들었습니다. 그 지역은 뭐 크게 예를 들자면 사우디 아라비아 이란 이라크 리비아 오만 뭐 등의 나라가 있을 것이고요. 아프가니스탄도 거기에 속한다고 생각합니다. 왜 그 나라들에 가보고 싶으냐면 그 나라들은 아직까지 감추고 있고 하지 않고 있는 일들이 많이 있는 것 같습니다. 그런 곳에서 일을 하다보면 우리가 잘 할 수 있는데 막고 있는 일들을 아이디어를 많이 생산해 낼 수 있을 것 같습니다. 조금 더 먼저 우리가 다른 국가나 다른 회사에 비해서 중동 지역에서 벌어지고 있는 변화에 민감하게 대응한다면 훨씬 더 많은 수학물을 거둬들일 수 있을 것 같습니다. 오일 달러와 중동의 역사적 한계를 잘 느껴보고 싶습니다.",
    "summary": "중동 국가에 가보고 싶은데 그 나라들은 아직까지 감추고 있고 막고 있는 일들이 많이 있기 때문입니다. 그런 곳에서 일을 하다보면 우리가 잘 할 수 있는데 막고 있는 일들을 아이디어를 많이 생산해 낼 수 있을 것 같습니다. 중동 지역에서 벌어지고 있는 변화에 민감하게 대응한다면 더 많은 수학물을 거둬들일 수 있을 것입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 업무 수행시 어려운 일에 봉착됐다면 어떻게 해결할 방법이 있으십니까 본인의 해결 방법과 이유를 설명해 주세요",
    "answer": "직무 수행시 어려움에 처핬다면 저는 일단 제가 할 수 있는지 없는 일인지를 판단해 보겠습니다. 그것이 잘 판단되지 않으면 좀 더 전문가와 상의하면서 제가 할 수 있는 일인지 없는지를 결정하고 만약에 제가 할 수 있는 일이라면 주위 사람들의 도움을 받는 한이 있더라도 그것을 혼자 힘으로 해결해 나가겠습니다. 책도 찾아보고 조언도 구해보고 지금까지 저보다 먼저 이런 비슷한 일을 진행했던 사람들을 찾아가서 경험을 배워 오겠습니다. 하지만 제가 판단을 해서 절대 제가 할 수 없는 일이다 라는 결론이 내린다면 저는 다른 사람들의 적극적인 도움을 받거나 상사에게 이야기해서 제가 하기에 너무나 어려운 일이니 이러이러한 도움을 주십시오 라고 손을 벌리도록 하겠습니다. 제대로 하지도 못하면서 시간만 허비하고 마음만 아프고 상처 입고 또 좋은 성과를 내지 못하는 것 보다는 빠르게 결정해서 빠른 도움을 받아서 해결해 나가는 것이 저만의 노하우 입니다.",
    "summary": "직무 수행시 어려움에 처한다면 전문가의 도움을 받아 혼자 해결해 나가겠습니다. 책도 찾아보고 조언도 구해보고 경험도 배워 오겠습니다. 하지만 만약 제가 할 수 없는 일이다 라고 결론 내린다면 다른이의 적극적인 도움이나 상사에게 도움요청을 하도록 하겠습니다."
  },

  {
    "question": "만약 지원자님께서 회사의 이익에 반하는 행동을 하는 상사의 모습을 직접 목격했다고 가정한다면 그때 어떻게 대처할 것 같은지 구체적으로 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "부하 직원이 아니라 상사가 회사에 이익에 반하는 행동을 하는 것을 목격했다면 조금 더 마음이 불안하고 심적 고통이나 번뇌에 휩싸이게 될 것 같습니다. 이럴 때 저는 기준을 세워야 한다고 생각합니다. 일단은 다른 사람들에게 이야기하지 않고 비밀을 최대한 유지하면서 그 당사자를 직접 만나겠습니다. 직접 만나서 제가 목격한 것에 대해서 솔직하게 이야기를 하고 그 상사가 왜 그런 행동을 할 수벡에 없었는지 변명이 되었든 그 상사의 이야기를 한번 들어보겠습니다. 그리고 나서 그것이 말이 되는 행동이었는지 아니면 정말 어쩔 수 없이 어쩌다가 한 행동이었는지를 판단하고 상사에게 그런 행동을 하지 않는 것이 좋겠다고 저의 의견을 이야기하겠습니다. 그리고 나서도 그러한 일들이 계속된다면 저는 그 다음에는 두 번 말하지 않고 더 높은 상사나 회사 감찰 부서에 바로 이야기하도록 하겠습니다. 그 이유는 회사도 어려움을 겪게 되겠지만 그런 일을 계속한다면 그 사람도 그 개인도 여러 가지 어려움에 빠질 것이기 때문입니다.",
    "summary": "상사가 회사에 이익에 반하는 행동을 하는 것을 목격했다면 더 마음이 불안하고 심적 고통이나 번뇌에 휩싸이게 될 것 같습니다. 우선 다른 사람들에게 이야기하지 않고 비밀을 최대한 유지하면서 그 당사자를 직접 만나겠습니다. 그 상사의 이야기를 듣고 나서 그런 행동을 하지 않는 것이 좋겠다고 의견을 말하겠습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 만약 이 면접에서 최종 탈락하시면 어떤 점이 부족해서 탈락했을 거라고 생각하시나요",
    "answer": "제가 이 면접에서 최종적으로 탈락한다면 변화하는 세상에 기술들 또 오피스 관련 프로그램들을 지금에 학생들이나 젊은 사람들 만큼 잘 활용하지 못하기 때문이다 라고 생각합니다. 일단은 트렌드를 잘 읽는 데 부족함이 있을 것 같습니다. 즉 어떠한 직종이나 업종도 트렌 트렌드를 읽어내고 그쪽 방향으로 가는데 뒤떨어지거나 아니면 자꾸 남들 뒤만 밟으면 안 된다고 생각합니다. 그런데 트렌드를 읽어내고 선도하는 능력이 저에게는 부족한 것 같습니다. 이와 더불어서 사무 경영 회계 행정을 하려면 기존에 많은 사람들이 쓰고 있는 한글이나 엑셀 피피티 등등에 오피스 프로그램을 능수능란하게 사용을 해야 함에도 불구하고 저는 그냥 기본적인 능력만 가지고 있고 조금 더 예쁘고 누구나 눈에 확 띄고 조금 더 정리되게 문서를 만들거나 하는 능력이 부족하기 때문에 최종 면접에서 떨어지면 이 두 가지 이유다 라고 생각하고 있습니다.",
    "summary": "변화하는 세상에 기술들, 오피스 관련 프로그램들을 학생들이나 젊은 사람들 만큼 잘 활용하지 못하기 때문에 최종 면접에서 탈락할 것입니다. 그리고 트렌드를 읽어내고 선도하는 능력이 부족하기 때문입니다. 사무 경영 회계 행정을 하기 위해서는 오피스 프로그램을 능수능란하게 사용해야 합니다."
  },

  {
    "question": "다른 면접자님들에 비해 면접자님이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있겠습니까",
    "answer": "저의 차별성이나 장점은 음 목표가 정해진 일에 대해서 중간에 쉼없이 또 계획성을 가지고 치밀하게 계획을 세워서 일을 진행한다는 것입니다. 목표에 달성하기 위해서 아주 구체적인 구체적이고 세부적인 할 일들을 도출해내고 또 그 할 일을 잘 진행하기 위해서 어떠한 자원을 쓸 것이며 어느 정도에 비용이 들 것이며 어떤 사람을 투입해서 결과물을 생산해 낼 것인지를 자세하게 정리해 낼 수 있습니다. 또 그 정리와 더불어서 그 일을 할 사람들에게 자신감을 주고 열심히 할 수 있도록 많은 도움을 줄 수 있습니다. 그렇게 해서 만들어진 결과물은 우리 모두가 함께 만든 결과물이기 때문에 함께 공유하고 회사와 그것을 위해 노력한 사람들이 함께 과실을 딸 수 있도록 조정하는 능력도 가지고 있습니다. 즉 회사에서 어떠한 일이 생기면 그것을 처음부터 끝까지 관리해 낼 능력이 있습니다.",
    "summary": "저는 목표가 정해진 일에 대해 쉼없이 계획을 세워서 일을 진행한다는 점이 차별성이나 장점입니다. 목표를 달성하기 위해 할 일들을 도출하고 잘 진행하기 위해 필요한 자원과 비용을 정리하여 자신감과 함께 도움을 줄 수 있고, 회사와 모두가 함께 과실을 따도록 조정하는 능력도 있습니다."
  },

  {
    "question": "면접자님께서 이 분야를 지원하셨습니다 이 분야를 지원하기 위해 어떤 노력을 하셨습니까",
    "answer": "저는 교육학과를 나왔지만 이 분야에 지원하기 위해서 다시 공부를 시작하였습니다. 사회복지 분야에서 상담은 상당한 포지션을 차지하고 있고 정말 중요한 영역입니다. 상담의 영역은 청소년이나 아동 노인 장애인 등등 그 어떤 사람도 상담을 해서 나쁜 결과를 가져오거나 상담이 필요 없는 사람은 없습니다. 또한 이런 사회 취약계층 뿐만이 아니라 일반적으로 회사를 다니고 있는 사람들도 회사 안에서 받는 스트레스 혹은 회사 안에서 변하고자 하는 욕구 힘 빠짐 이런 것들을 대처해 나가야 됩니다. 그랬을 때 다른 사람의 도움 중에서 가장 기본이 되는 것이 상담입니다. 나의 이야기를 스스로 꺼내 놓을 수 있고 거기에 정확한 답은 아니지만 같이 이야기를 하면서 방향을 제시 받을 수 있다 라는 건 너무나 중요합니다. 저는 상담 관련 기법이나 연구를 열심히 진행해 왔습니다.",
    "summary": "사회복지 분야에서 상담은 굉장히 중요한 영역입니다. 어떤 사람도 상담을 해서 나쁜 결과를 가져오거나 상담이 필요 없는 사람은 없습니다. 또한 사회 취약계층 뿐만이 아니라 일반적으로 회사를 다니고 있는 사람들도 회사 안에서 받는 스트레스 또는 회사 안에서 변하고자 하는 욕구 힘 빠짐 등을 대처해 나가야 됩니다."
  },

  {
    "question": "혹시 매일 공부하고 있는 분야가 따로 있으십니까 있으시다면 왜 그것을 공부하는지도 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 매일매일 공부하는 분야가 있습니다. 그것은 바로 사회 복지 분야입니다. 우리나라는 선진국으로 가고 있습니다. 당장은 완벽한 선진국의 지위에 들지는 못했지만 개발 도상국을 벗어나서 오이씨디에 가입한 지도 상당히 오래되었습니다. 오이씨디 국가 중에 복지 수준은 거의 최하위이지만 복지에 관한 사회복지에 관한 국민들의 태도 아니면 생각이 역사적으로 상당히 유럽과는 다르기 때문이라고 저는 판단하고 있습니다. 결국에는 미국 식이 아닌 유럽의 사회복지 형태로 우리나라는 갈 것이고 국민들도 궁극적으로는 그것을 원하고 있습니다. 그래서 사회복지를 사회복지의 유능한 인재들이 많이 필요하게 될 것이고 나이를 더 먹더라도 노인으로서 사회복지의 일을 할 수 있는 기회가 많이 올 것이라고 생각합니다. 사회복지에 많이 들어가는 비용과 인재들을 구하는 데 있어서 지금은 준비하는 시기이기 때문에 저도 열심히 사회복지에 일원이 될 수 있도록 준비하고 공부하고 있습니다.",
    "summary": "우리나라는 미국 식이 아닌 유럽의 사회복지 형태로 갈 것이고 국민들도 궁극적으로는 그것을 원하고 있습니다. 그래서 사회복지의 유능한 인재들이 많이 필요하게 될 것이고 나이가 먹더라도 노인으로서 사회복지의 일을 할 수 있는 기회가 많이 올 것이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "만약 지원자님께서 입사를 한 이후에 기존에 희망하고 원했던 일을 못 하게 된다면 왜 어떻게 할 것 같은지 이유와 함께 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "회사에 지원하면서 하고 싶은 일이 많이 있습니다. 저는 경영 지원 본부에 상담 업무를 맡아서 우리 회사에서 일을 하고 있는 사람들이 조금 더 행복하게 조금 더 성과를 내고 조금 더 오래 조금 더 많은 사람들과 친화력을 가지고 잘 생활할 수 있도록 도와주는 일을 하면서 회사를 다니고 싶습니다. 하지만 그 부서가 없어질 수도 있고 또 제가 다른 부서로 갈 수도 있습니다. 저는 그런 바램을 가지고 있지만 절대 포기하지 않고 일단은 저에게 주어진 업무를 성실히 수행하겠습니다. 그 업무를 수행하면서 제가 가지고 있는 생각을 조금 더 구체화해서 상사에게 보고도 하고 그 필요성에 대해서 이야기도 하겠습니다. 그럴려면 저의 발언이나 저의 생각이 다른 사람들을 설득하려면 제가 서 있는 위치에서 제가 해야 될 일들을 잘 해내야 합니다. 막상 나에게 떨어진 일조차 잘 해내지 못하면서 더 나은 것들을 제안한다는 것은 어불성설이고 말이 되지 않습니다. 그래서 저에게 맽겨진 다른 부분의 일이 일이라도 성실하게 반드시 해 내겠습니다.",
    "summary": "저는 경영 지원 본부에 상담 업무를 맡아서 회사에서 일하는 사람들이 조금 더 행복하게 조금 더 많은 사람들과 친화력을 가지고 잘 생활할 수 있도록 도와주는 일을 하면서 회사를 다니고 싶습니다. 그 업무를 수행하면서 제가 가지고 있는 생각을 구체화해서 상사에게 보고 하고 필요성에 대해서 이야기 하겠습니다."
  },

  {
    "question": "만약에 업무를 하다가 시간이 제한적이거나 그리고 촉박한 상황이 생긴다고 하면 본인은 어떻게 시간 관리를 하실지 궁금한데요 시간관리 할 수 있는 방법에 대해서 노하우를 설명을 한번 해 보시죠",
    "answer": "시간이 촉박한 상황이라는 건 해야 할 일은 많이 있는데 시간이 부족하다는 이야기일 것입니다. 시간이 많다면 천천히 고민할 수 있습니다. 하지만 일은 많은데 시간이 얼마 없다면 가장 먼저 해야 할 일은 이 어느 일을 먼저 해야 하는지 결정해야 합니다. 또 시간 대비 가능한 일과 불가능한 일을 결정해야 합니다. 어차피 시간이 촉박한 상황에서 삼십 분 벡에 없는 상황에서 두 시간 일을 해야 해결되는 일을 할 수는 없습니다. 그런 일들은 과감하게 포기해야 합니다. 즉 불가능한 일에 매달려서는 안 됩니다. 그 일은 나중에 시간을 두고 차근차근 다시 해 나가면 됩니다. 그렇다면 가능한 일을 몇 정하고 그 속에서 순서를 정해야 합니다. 시간에 따라서 할 수 있는 일이 있고 없는 일이 있습니다. 은행에 가서 돈을 찾아야 되는 일은 은행이 문을 닫기 전에 가야 합니다. 지금이 오후 세 시 반이라면 다른 일을 제쳐놓고 은행부터 다녀오는 것이 맞습니다. 이렇게 시간을 잘 소비할 수 있는 방법은 먼저 해야 할 것과 할 수 있는 것을 구별해 내는 것입니다.",
    "summary": "시간이 촉박하다면 천천히 고민할 수 있습니다. 하지만 시간은 많은데 시간이 얼마 없다면, 가장 먼저 해야 할 일은 어느 일을 먼저 해야 하는지 결정해야 합니다. 또 시간 대비 가능한 일과 불가능한 일을 결정해야 하는데, 불가능한 일에 매달려서는 안 됩니다. 가능한 일을 몇 정하고 그 속에서 순서를 정해야 시간을 잘 소비할 수 있는 것입니다."
  },

  {
    "question": "우선 오늘 면접 준비하느라 정말 고생 많이 하셨을 텐데요 지원자님께서는 어떤 방식으로 면접을 준비하셨는지 답변해 주실 수 있나요",
    "answer": "일단 면접을 본다는 건 면접에 통과해서 이 회사에서 함께 일을 하고 싶다는 것이 전제되어 있습니다. 제가 이 회사 뿐만 아니라 다른 회사에도 면접을 보고 열심히 하겠다고 당연히 이야기를 했습니다. 그러기 위해서는 어떠한 회사가 아니라 내가 이러이러한 부분 분야에 내가 잘 할 잘 할 수 있는 분야에 대해서 저를 어필하고 또 개인적으로는 어떠어떠한 마음가짐과 어떠 어떠한 생각으로 회사를 다니겠노라고 저의 마음을 아주 그대로 전달하는 능력이 필요한 것 같습니다. 저의 마음을 백 저의 마음은 백을 전달하고 싶지만 면접관님이 오십 밖에 받아들이지 않는다면 그것은 실패한 면접이라고 저는 생각합니다. 그래서 아무도 없는 산에 가서 연습도 했고요. 이러이러한 음 돌발적인 질문들 같은 걸 예상해서 나름 답변 서를 써서 읽고 연습하고 했던 노력도 했습니다. 저의 마음을 잘 전달하려고 하는 구체적이고 실질적인 노력을 해 왔습니다.",
    "summary": "면접을 본다는 건 이 회사에서 함께 일을 하고 싶다는 것이 전제되어 있습니다. 다른 회사에도 면접을 보고 열심히 하겠다고 이야기를 했습니다. 그러기 위해서는 저의 마음을 잘 전달하려고 하는 구체적이고 실질적인 노력을 해 왔습니다."
  },

  {
    "question": "우리 회사가 지금 해외 시장을 많이 공략할려고 노력을 하고 있는데요 어디로 진출하는 게 좋다고 생각하는지 궁금하구요 그리고 그 나라를 진출해야 되는 이유에 대해서도 본인이 의견을 한번 말씀을 해 보시죠",
    "answer": "회사가 외국으로 진출한다면 무엇보다도 중동 지역으로 진출하는 것이 맞다고 생각합니다. 중동지역은 석유로 석유로 인한 많은 부를 가지고 있음에도 불구하고 정치적으로나 역사적으로 또 종교적으로 가지고 있는 한계가 뚜렷합니다. 그들이 아무리 개방을 많이 하고 있다고 해도 아직까지 그들이 개방한 것은 그리 많다고 생각하지 않습니다. 우리는 먼저 그들의 마음을 얻고 그들의 종교를 이해하고 그들의 역사와 우리가 함께 할 수 있다는 신념을 보여주면서 빗장을 걸어 걷어내고 함께 손잡을 수 있다는 확신을 주어야 합니다. 그렇게 한다면 중동 지역은 지금보다 훨씬 더 많은 것을 개방할 것이고 우리와 함께 할 것입니다. 사우디아라비아나 이라크 아랍에미레이트 등등등 중동의 국가들은 우리가 전략적으로 함께 해야 할 아주 중요한 국가라고 생각합니다.",
    "summary": "중동은 석유로 인한 많은 부를 가지고 있음에도 정치,역사,종교적으로 한계가 뚜렷합니다. 우리는 마음을 얻고 종교를 이해하고 역사와 함께 할 수 있다는 신념을 보여주면 중동 지역은 더 많은 것을 개방할 것이고 우리와 함께 할 것입니다."
  },

  {
    "question": "일을 하다 보면 상사와 트러블이 생길 수 있어요 또 상사가 혼내서 기분이 나쁘실 수도 있고요 그러면 그 뒤에 지원자님은 어떻게 하실 건가요",
    "answer": "상사와 트러블이 생길 수 있습니다. 업무 영역에서 잘못을 지적받을 수도 있습니다. 또한 상사가 준비하라고 한 것을 잘 이해하지 못하고 전혀 엉뚱한 자료나 엉뚱한 계획서를 진행할 수도 있습니다. 당연히 그러면 상사는 화를 낼 수도 있고 또 지적을 심하게 할 수도 있습니다. 그러면 상사가 그런 지적을 했을 때 저는 겸허하게 받아들이겠습니다. 단 전제가 있습니다. 인권을 무시하거나 개인이 가지고 있는 개인의 삶을 무시하는 그런 발언이나 그런 행동에 대해서는 문제를 제기하겠지만 그런 것이 아니라 업무나 나의 근퇴 출퇴근 태도 또 상사의 지시를 정확하게 이해하지 못하고 필요 없는 다른 업무를 진행했을 때 그것은 저의 제가 감당해야 될 몫이라고 생각합니다. 기분이 나쁜 것은 잠깐입니다. 상사와의 관계는 개인적 관계와 공식적 관계가 얽혀있습니다. 공식적으로 저에게 문제 제기를 하고 잘못을 이야기한다면 얼마든지 받아들일 수 있습니다. 단 인권은 보장되어야 합니다.",
    "summary": "저는 개인적인 관계와 공식적 관계가 얽혀있는 상사와 트러블이 생길 수 있습니다. 하지만 공식적으로 제게 문제 제기를 하고 잘못을 이야기한다면 얼마든지 받아들일 수 있지만, 인권의 보장은 전제되어야 합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 현재까지 살아오시면서 새로운 환경에서 전혀 몰랐던 일을 맡아서 해 보셨던 경험이 있으십니까 경험이 있으시다면 소개 부탁드립니다",
    "answer": "저는 지금까지 살면서 축제나 어 많은 사람들이 모여서 함께 이야기를 나누고 전시하고 함께 음식을 나누고 이런 것들을 한 번도 맡아서 해본 경험이 없었습니다. 주로 연구를 하거나 아니면 열심히 제조업에서 일을 하거나 이런 경험만 있었는데요. 한 오 년 전에 서울 광화문 광장에서 장애인들과 비장애인들이 함께 모여서 여러 부분에서 함께 즐기고 함께 이야기 나누는 하루짜리 행사를 진행하게 되었습니다. 서울 장애인 비장애인 공감 나눔 축자 축제였는데요. 규모는 오천 만 원에서 칠천 만 원 사이에 축제였습니다. 무슨 내용을 가지고 하루를 진행할 건지부터 준비는 어떻게 할 것이며 몽골 텐트는 몇 개를 칠 것이며 준비 차량들은 어떻게 주차를 할 것이고 안전과 안전은 어떻게 담보할 것이며 소방서랑은 어떻게 준비하고 등등등 정말로 처음 해보는 경험이었지만 너무나 소중한 축제 경험이었습니다.",
    "summary": "저는 지금까지 축제나 많은 사람들이 모여서 이야기를 나누고 전시하고 함께 음식을 나누는 것들을 한 번도 맡아서 해본 경험이 없습니다. 한 오년 전에 서울 광화문 광장에서의 장애인들과 비장애인들의 하루짜리 행사를 진행하게 되었습니다. 정말 처음 해보는 경험이었지만 소중한 축제 경험이었습니다."
  },

  {
    "question": "현재 많은 대기업들이 해외로 공장을 이전하고 있습니다 혹시 그 부분에 대해서는 찬성하는 쪽인지 반대하는 쪽인지 의견을 좀 알려주세요",
    "answer": "대기업이 해외 공장으로 많이 이전하고 있는 것은 사실입니다. 하지만 예전과는 조금 상황이 바뀐 것 같습니다. 이전에는 단순히 인건비가 싼 중국이나 베트남 캄보디아 또 의류 쪽은 뭐 방글라데시 이런 쪽으로 인건비를 줄여서 경쟁력을 높이기 위해서 해외로 공장을 이전했다면 그런 결과로 나온 것이 음 동굴 현상입니다. 공장의 동굴 형 현상. 지금은 단순히 그런 인건비보다는 각종 세제나 지원 그리고 수출 또 판로 개척까지 모든 것들을 용이하게 하기 위해서 해외로 공장을 이전하고 있는 것 같습니다. 즉 현대 자동차가 미국에 공장을 세우고 삼성전자가 미국에 공장을 세우고 유럽에 공장을 이전합니다. 그것은 단순히 인건비 문제로 만으로는 이야기 될 수 없습니다. 즉 여러 가지 복합적로 이전하는 것인데 저는 찬성하고 있습니다.",
    "summary": "대기업들이 해외 공장으로 많이 이전하고 있지만 이제는 인건비 뿐만 아니라 각종 세제나 지원 그리고 수출 판로 개척까지 모든 것들을 용이하게 하기 위해서 해외 공장을 이전하고 있는 것 같습니다. 이는 단순히 인건비 문제로 만으로는 이야기 될 수 없습니다. 여러 가지 복합적로 이전하는 것에 찬성합니다."
  },

  {
    "question": "평소에 개인 작업을 많이 하시는 편인가요 그렇다면 그렇게 할 수 있는 원동력은 무엇이라고 생각하는지 이야기해 주실 수 있으세요",
    "answer": "저는 개인 작업을 평소에 많이 하는 편은 아닙니다. 다른 사람들과 작업을 함께 많이 하는 편이긴 합니다. 그렇지만 저는 개인적으로 혼자 일을 할 때는 혼자 열심히 합니다. 그렇게 할 수 있는 원동력은 무엇보다도 목표에 접근하려고 하는 저의 목표 의식입니다. 목표를 세우고 가능한 목표라고 정하고 그것을 하기로 나와 약속했다면 그것은 어떠한 일이 있어도 지켜야 한다고 생각합니다. 목표를 달성하는 데는 두 가지 큰 기준이 있습니다. 한 가지는 시간을 지키는 것이고요. 또 한 가지는 그 내용을 지키는 것입니다. 달리 말하면 시간 내에 작업을 완료하는 것과 하기로 한 작업의 수준을 맞추는 것입니다. 이렇게 두 가지에 대해서 반드시 지키려고 하는 나와의 약속 약속은 어떠한 경우에도 어기지 않겠다 라고 하는 그런 신념 이런 것들이 제가 평소에 개인 작업을 할 수 있는 원동력입니다.",
    "summary": "개인 작업을 자주 하는 편은 아니지만 혼자 할 때는 열심히 합니다. 그 원동력은 목표에 접근하려는 목표 의식입니다. 목표를 세우고 그것을 하기로 나와 약속했다면 그것은 어떠한 일이 있어도 지켜야 한다고 생각합니다. 시간을 지키는 것과 그 내용을 지키는 것입니다. 약속은 어떠한 경우에도 어기지 않겠다 라고 하는 신념이 개인 작업을 하는 원동력입니다."
  },

  {
    "question": "커뮤니케이션을 잘 할 수 있는 나만의 스킬이 있으시다면 한번 소개해 주시기 바랍니다 직접 한번 보여주셔도 좋을 거 같습니다",
    "answer": "일단 커뮤니케이션을 잘 한다는 것은 상대방에게 나는 당신에 대해서 관심이 있고 당신과 친하게 지내고 싶고 당신과 앞으로 많은 것을 하고 싶다는 의지와 욕구를 보여줘야 합니다. 그런데 그걸 대놓고 그냥 당신이랑 친하게 지내고 싶어요 라고 말하는 건 잘 인정되지도 않을 뿐더러 보통의 사람들은 그렇게 할 수도 없습니다. 애 둘러서 하지만 강력하게 상대방에게 혹 호감을 심어주고 나는 당신과 함께 잘 지내고 싶다는 표현을 하는 건 그 사람이 가지고 있는 아주 구체적이고 신경을 써야만 알 수 있는 것들에 대해서 이야기하거나 챙겨주는 것입니다. 즉 초등학교에 새로 입학하는 자녀가 한 명 있는 것을 미리 알게 되고 그 친구에 대해서 준비했다면 조그만한 선물이라도 해주면서 학부형 된 것을 축하합니다 라고 이야기하면서 다른 업무 이야기를 같이 한다면 아마도 그 사람은 아 이 사람이 나에게 상당한 관심이 있구나 나 나를 좋아하는구나 라고 평가할 것입니다. 관심 관심이 곧 커뮤니케이션의 스킬입니다.",
    "summary": "커뮤니케이션을 잘 하기 위해서는 상대방에게 관심 및 의지와 욕구를 보여줘야 하지만 보통의 사람들은 그럴 수 없습니다. 하지만 강력한 어필은 그 사람이 가진 아주 구체적이고 신경을 써야만 알 수 있는 것들에 대해 이야기하거나 챙겨주는 것입니다. 관심 관심이 곧 커뮤니케이션의 스킬입니다."
  },

  {
    "question": "경영 지식을 쌓기 위해 따로 노력한 것이 있다면 어떤 것이 있는지 설명 부탁드리겠습니다",
    "answer": "경영 지식을 쌓기 위해 따로 노력한 적은 주로 책을 읽는 것입니다. 어 조직과 개인이 어떠한 관계가 있는지 또 회사는 어떻게 운영해야 되는지 영국에 있는 유명한 유통회사를 기반으로 해서 쓴 책을 읽어 보았습니다. 그 책에는 이렇게 쓰여 있었습니다. 개인과 집단 조직 중에서 가장 중요한 것은 오너입니다. 오너의 마음이 어떻고 오너의 생각이 어디에 가 있는지에 따라서 그 회사의 운명은 정해지게 되어 있습니다. 몇몇 특출난 사람들이 열심히 일한다고 해서 회사가 이리 가고 저리 가고 하지 않습니다. 회사의 망함 회사의 흥망성쇠는 무조건 오너한테 있습니다. 오너가 쓸데없는 회의를 주재하거나 오너가 직원들의 열심히 일하고자 하는 욕구를 방해하거나 쓸데없는 행위를 통해서 리스크를 남기는 것 그렇다면 그것은 무조건 그 회사는 망하게 되어 있습니다. 오너가 경영에서 가장 중요한 요소입니다.",
    "summary": "조직과 개인의 관계와 회사의 운영방식에 대한 책을 읽었습니다. 책에는 개인과 집단 조직 중에서 가장 중요한 것은 오너라고 쓰여 있었습니다. 오너의 마음이 어떻고 생각이 어디에 가 있는지에 따라서 그 회사의 운명은 정해지게 되어 있습니다. 오너는 경영에서 가장 중요한 요소입니다."
  },

  {
    "question": "조직이나 단체에서 주로 본인은 어떤 역할을 해 오셨죠",
    "answer": "다른 사람보다 저는 결단하고 판단하고 계획하고 실행하고 일거리를 나누어 주고 그것을 취합하고 그 일을 하고 있는 사람이 상황이 어떠한지 또 어려움은 무엇인지 내가 도와줄 수 있는 일은 무엇인지에 대해서 고민하는 역할을 많이 해 왔던 것 같습니다. 모든 일은 원래 하던 일 말고 다른 일이 생기면 다른 사람들은 모든 사람들은 다 싫어합니다. 하지만 회사의 입장에서는 새롭게 발생한 일이나 조금 더 부가가치를 생각할 수 있는 일을 포기할 수는 없습니다. 하지만 직원들은 일이 생기는 거를 것을 그다지 달가워하지 않습니다. 그랬을 때 직원들을 설득하고 이 일을 해낼 수 있는 사람이 당신이라는 믿음을 주고 그것을 해냈을 때 어떠한 인센티브를 줄 것인지 아니면 그 직원이 앞으로 이 회사에서 살아나가는 데 어떠한 도움을 줄 것인지에 대해서 아주 구체적으로 이야기하고 챙겨주는 거 이런 것이 저는 지도자의 역할이라고 생각합니다. 전체로 적으로 전체적으로 회사를 꾸려나갈 수는 없지만 팀이나 부서를 완벽하게 꾸려나갈 수 있는 역할을 저는 해 왔다고 생각합니다.",
    "summary": "저는 결단하고 판단하고 계획하고 실행하고 일거리를 나누어 주고 그것을 취합하고 그 일을 하고 있는 사람이 상황이 어떠한지 또 어려움은 무엇인지 제가 도울 수 있는 일은 무엇인지에 대해서 고민하는 역할을 많이 해 왔습니다."
  },

  {
    "question": "지원자분들께 문제 드리겠습니다 본인이 창의적으로 어떤 문제를 해결하신 경험이 있으신가요 만약에 그것을 하셨다면 어 어떻게 해결을 하셨는지 그 과정은 최대하게 자세하게 저에게 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "제가 창의적으로 문제를 해결하는 경험은 서울시 공감 나눔 축제가 있었습니다. 하루에 걸쳐서 서울시에 거주하고 있는 장애인들과 비장애인들이 함께 축제 형태로 의견도 나누고 정보도 나누고 같이 식사도 하고 함께 하루를 즐기는 행사를 맡게 되었습니다. 그랬을 때 중요한 건 처음에는 장애인 당사자들이 참여를 많이 하지 않을 것이라 판단해서 비장애인 중심으로 문제를 해결하려고 했습니다. 하지만 장애인들에게 무엇인가 그들이 할 수 있는 일을 주고 부스를 주고 몽골 텐트를 갖고자 하는 사람들한테 나눠주면서 그 속에서 무언가를 하고 싶은 대로 진행하라고 제가 요구했을 때 그리고 그런 자유를 주었을 때 그들이 너무나 많은 것들을 해냈습니다. 그것이 저는 창의라고 생각합니다. 창의력을 발현할 수 있도록 장을 열어주는 것 그렇게 하면 누구나 다 자기의 창의성을 발현하고 표현 표현해 낼 수 있습니다. 그런 경험이 있었습니다.",
    "summary": "서울시 공감 나눔 축제에서 장애인들과 비장애인들이 함께 참여했습니다. 처음에는 비장애인 중심으로 문제를 해결하려고 했으나 그들이 할 수 있는 일을 주며 자유를 주었을 때 많은 것들을 해냈습니다. 창의력을 발현할 수 있도록 장을 열어주는 것 그렇게 하면 누구나 자기의 창의성을 발현하고 표현 표현 할 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "만약에 지원한 분야가 아니고 다른 부서에 배치된다고 하면 우리 회사를 계속 다니실 의향이 있는지 궁금한데요 어 만약에 본인이 원하지 않는 부서에 간다고 가정을 했을 때 이때 어떻게 대처하시겠습니까",
    "answer": "저는 해외 업무 위주로 현재까지 커리어를 쌓아왔습니다. 따라서 제가 어 저의 개인적 역량이나 기본적으로 가지고 있는 부분들은 해외 영업 관련된 부분이 가장 최적화되어 있다고 생각을 합니다. 물론 제가 입사 이후에 현재까지 이것만 한 것은 아니고요. 업체 기 회사의 상황과 요청사항에 의거해서 기획 업무 구매 업무 그리고 에프에이이라는 필드 어플리케이션 엔지니어라는 기술 업무도 담당을 했었습니다. 따라서 제가 해외 어업모모 영업 업무만 했었다고 해서 이 부분만 고집을 하는 것이 아니라 회사의 상황이나 조직에 어 상황에 따라서는 다른 업무도 가능하다고 생각을 합니다. 물론 다른 직무와의 경우에는 그동안 해왔던 업무들이 아니기 때문에 시행착오는 있을 수 있을지라도 기본적으로는 해야 될 업무들은 해 왔다고 생각을 하기 때문에 방금 언급하셨던 부분들 다른 부서에 배치가 된다면 어떻게 하시겠냐는 부분에 대해서도 가능하다고 생각합니다.",
    "summary": "저는 개인적인 역량이나 기본적으로 가지고 있는 부분들은 해외 영업 관련된 부분이 가장 최적화되어 있다고 생각하며, 회사의 상황이나 조직에 어 상황에 따라서는 다른 업무도 가능하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "동물 실험이 인간에게 주는 이익에 관해서 말씀을 해 보십시오 또 동물 실험에 대한 지원자님의 생각도 무엇인지 궁금합니다",
    "answer": "동물과 사람은 수천 년 전부터 함께 살아오고 함께 영향을 주고 함께 역사를 만들어가고 있습니다. 동물이 중요하냐 사람이 더 중요하냐 어느 것이 어 누가 더 고귀하냐 가치가 있냐 이런 것을 따지는 것은 우둔한 질문이라고 생각합니다. 하지만 우리는 그 어떤 동물에서 진화해서 지금의 사회를 이루었고 이 사회를 다음 세대에게 물려줄 의무가 있고 그렇게 해야 할 책임이 있습니다. 그렇다면 우리가 사회를 발전시키고 역사를 발전시키는 데 있어서 동물이 특히 의 의료적으로 임상 실험을 하는데 중요한 역할을 한 것은 사실입니다. 즉 사람에게 바로 실험을 통해서 그 결과물들을 얻어낼 수 없는 경우에는 사람과 가장 비슷한 여러 동물들에게 임상 실험을 통해서 부작용을 줄여내고 그 결과물을 가지고 다시 사람에게 임상 실험을 하고 거기서 결정이 나면 인간에게 도움을 주는 결과물들을 만들어냅니다. 어쩔 수 없이 할 수 밖에 없는 동물 실험이라고 생각합니다.",
    "summary": "우리는 어떤 동물에서 진화해서 지금의 사회를 이루었고 다음 세대에게 물려줄 의무가 있고 그렇게 해야 할 책임이 있습니다. 우리가 사회를 발전시키고 역사를 발전시키는 데 있어서 동물이 의료적으로 임상 실험을 하는데 중요한 역할을 한 것은 사실입니다."
  },

  {
    "question": "현재 시장 상황에 대해 지원자님의 생각을 들려주실 수 있을까요",
    "answer": "제가 현재 몸을 담고 있는 업종은 디스플레이 업종입니다. 이 디스플레이 업종 중에서도 오토 모티브 자동차 쪽 관련된 부분인데요. 현재 모바일이나 혹은 테블릿 피씨 티브 티비 관련된 부분들에 대해서는 디스플레이 쪽 관련된 부분이 어느 정도 기술적 한계에 도달한다고 생각을 하고 있습니다. 그렇다면 오티 모티브 관련돼서의 디스플레이 관련된 부분을 생각을 해보면 기존에 컨벤셔널한 부분 같은 경우에는 운전자가 앉아서 운전을 할 때 보는 데시보드 그리고 운전자와 조수석 사이에 있는 씨아이디 커스터머 인터 인포메이션 디스플레이 그 이외에 차량 안에 있는 디스플레이에 관련된 부분들은 아직도 계속 발전해 나가고 있다고 생각을 합니다. 최근의 트렌드의 경우는 방금 말씀드렸던 운전자가 보고 있는 데시보드나 씨아이디가 하나로 합쳐지는 투인원 타입이 유행을 하고 있습니다. 또한 전기차 같은 경우에도 데시보드와 씨아이디가 합쳐져서 가로 모양이 아닌 세로 모양으로 되어있는 부분들이 현재의 트렌드입니다. 따라서 향후에 전 자동차 쪽 관련된 부분은 계속 발전 가능성이 있다고 생각합니다.",
    "summary": "모바일이나 테블릿 피씨 티브 티비 관련 부분들은 디스플레이 쪽 관련 부분이 기술적 한계에 도달했다고 생각합니다. 오티 모티브 관련돼서의 디스플레이에 관련된 부분을 생각해 보면, 차량 제 디스플레이는 계속 발전해 나가고 있고, 최근에는 운전자가 보고 있는 데시보드나 씨아이디가 하나로 합쳐지는 투인원 타입이 유행을 하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님만에 스트레스 해소법이 있다면 어떠한 방법으로 왜 그렇게 해소를 하는지 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 스트레스를 따로 해소하지는 않습니다. 방법으로는 몇 가지가 있는데요. 운동을 하거나 요즘은 골프를 열심히 치고 있습니다. 평소에 쓰지 않던 근육을 쓰다 보니 몇 시간 연습을 하면 땀도 많이 나고 잡생각을 하지 않게 되는 것 같습니다. 그 다음에는 음 티브이나 유튜브 핸드폰 등을 켜지 않고 그냥 방 안에서 가만히 누워서 이런 저런 생각을 합니다. 그러면 어떨 때는 스트레스가 더해질 때도 있지만 다른 생각에 집중하다 보면 받았던 스트레스를 잊어버리게도 됩니다. 또 하나의 방법은 친구들을 만나서 내가 받은 스트레스에 대해서 아주 구체적이지는 않지만 이러이러한 것 땜에 스트레스를 많이 받고 있다 라고 저의 상황을 이야기 합니다. 그러면서 위로도 받고 도움도 받고 말을 하는 하는 중간 중간에 저도 아 이런 스트레스는 버려도 되겠구나 라는 대처법을 알게 되는 것 같습니다. 대화가 스트레스를 날리는 데는 중요합니다.",
    "summary": "저는 스트레스를 따로 해소하지는 않습니다. 운동을 하거나 골프를 열심히 치는 방법, 다른 생각에 집중하다가 스트레스를 잊어버리는 방법이 있습니다. 또 하나의 방법은 친구들을 만나 상황을 이야기하며 위로도 받고 도움을 받으며 대화를 하는 중간에 스트레스 해소법을 알게 되는 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 생각하는 지원자님의 장점과 단점을 말씀해 주시고요 그 장점을 특화시키기 위한 노력도 말씀해 주시고 반대로 그 단점을 극복하기 위한 노력도 같이 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "주위에서 말하는 저의 장점과 단점은 특히 장점의 경우에는 친화력 입니다. 제가 특히 해외 중국 상해에서 오 년간 유학 생활을 하면서 외국인 친구들과 먼저 얘기를 권하고 공부를 함에 있어서 생활을 하고 어떠한 문제가 발생을 했을 때 그걸 도와주기를 기다리기보다는 직접 손을 내밀고 먼저 가서 도움을 청한다던가 반대로 제가 도움을 주는 경우도 있었기 때문에 그러한 친화력을 바탕으로 해서 지금까지 해외 영업 관련된 부분들을 커리어를 쌓아왔습니다. 당연히 이러한 성격을 가지기 위해서는 먼저 얘기를 해야 되는 말이 좀 많은 부분들이 있긴 한데요. 그래도 친화력이 제 가장 큰 장점이라 할 수 있겠습니다. 반대로 단점이라 할 수 있는 부분은 이러한 친화력을 바탕으로 해서 먼저 손을 내밀다 보면 아무래도 이야기를 제가 하는 많이 하는 경우들이 많이 있기 때문에 경청하는 부분에 대해서는 조금 부족하지 않느냐 라는 주위의 평가도 있습니다. 따라서 최근에는 이러한 부분들을 해소시키기 위해서 두 번 얘기를 할 기회가 이 두 마디를 할 것 한 마디만 정도만 하고 한 마디 정도는 경청을 하는데 쏟을려고 노력하고 있습니다.",
    "summary": "주위에서 말하는 저의 장점과 단점은 친화력 입니다. 제가 유학 생활을 하면서 외국인 친구들과 먼저 얘기를 권하고 문제 발생 시 직접 손을 내밀고 도움을 청하거나 반대로 도움이 되기도 하였기 때문에 친화력이 가장 큰 장점입니다. 반면에 단점이라 할 수 있는 부분은 이야기를 많이 하는 경우 경청하는 부분이 부족하지 않느냐는 지적도 있습니다. 최근에는 한 마디 정도는 경청에 쏟으려고 노력 중입니다."
  },

  {
    "question": "대한민국의 금융 정책 기관으로서 우리 신용보증기금이 호가대해야 할 업무 영역은 무엇이라고 지원자께서는 생각하시는가요",
    "answer": "신용보증기금이라는 것은 은행권이 개인이나 회사에 대해서 대출을 해줄 때 신용이 그다지 좋지 않은 사람들이 대출을 요구했을 때 신용보증기금이 그 대출에 대한 음 보장을 해주는 것입니다.즉 에이 라는 사람이 우리 은행에 가서 삼천만 원을 빌리려고 할 때 그 은행에서는 이 에이 라는 사람이 삼천 만 원을 갚지 않을 수도 있습니다. 그렇게 의심이 되는 상황에서 신용보증기금이 나서서 이 사람은 지금까지 개인 사업을 나름 열심히 해왔고 여러 가지 서류를 보니 이 돈을 띠어 먹지 않을 사람입니다. 만약 띠어먹으면 내가 더 삼천만 원을 갚아주겠습니다 라고 보증을 해주는 기금입니다. 그러니까 결국에는 신용이 조금 더 낮고 대출을 빌리기 어려운 어렵지만 열심히 살려고 하고 좋은 아이디어를 가지고 있고 그런 회사원이나 개인 사업자들에게 대출의 길을 넓히는 데 훨씬 더 많은 노력을 해야 한다고 생각합니다.",
    "summary": "신용이 좋지 않은 사람이 대출을 요구할 때 신용보증기금이 그 대출에 대한 음 보장을 해줍니다. 즉 신용이 조금 더 낮고 대출을 빌리기 어려운 어렵지만 열심히 살려고 하고 좋은 아이디어를 가지고 있는 회사원이나 개인 사업자들에게 대출의 길을 넓히는 데 훨씬 더 많은 노력을 해야 한다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 의견을 주장하실 때 강하게 주장하시는 편이신가요 혹은 어떤 스타일로 자신의 의견을 주장하시는지 궁금합니다",
    "answer": "저는 제가 주장하는 바를 강력하게 주장합니다. 강력하게 주장하는 이유는 여러 가지가 있을 수 있을 수 있겠지만 중요한 것은 지금의 시대는 자신의 의견을 강력하게 이야기하는 것이 마치 잘못된 듯하거나 아니면 자기 자리를 지키기 지키는 데 불필요한 요소라고 생각하는 것 같습니다. 중요한 것은 자신의 의견을 많은 사람들에게 이야기하고 설득하고 그것이 조직을 위하고 구성원을 위한 것이라면 강력하게 이야기할 수 있어야 합니다. 선악의 문제가 곁들여져 있습니다. 내가 나의 것을 챙기거나 다른 사람들을 통해서 나의 이득을 챙기지 않고 나와 내가 함께하는 많은 사람들이 어떻게 할 수 있을지 이런 것들을 고민한다면 나는 반드시 자기의 의견을 강력하게 주장해야 된다고 생각합니다. 저는 이렇게 해서 여러 가지 일에 중요한 것은 자기가 생각하는 것에 대해서 강력하게 자기의 주장을 이야기 하는 것이 가장 필요한 시기라고 생각합니다.",
    "summary": "중요한 것은 자신의 의견을 많은 사람들에게 말하고 설득하고 그것이 조직을 위하고 구성원을 위한 것이라면 강력하게 말할 수 있어야 합니다. 중요한 것은 자신이 생각하는 것에 대해서 강력하게 자기의 주장을 이야기 하는 것이 가장 필요한 시기라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "만약에 우리 회사에 들어와서 하고 싶은 업무가 있는데 그 업무가 아니고 다른 직무를 맡게 해주신다면 어떻게 대처하실 수 있을지 궁금한데요 어 다른 업무를 해도 괜찮으시겠습니까",
    "answer": "저는 입사 이후에 현재까지 해외 영업 관련된 업무를 가장 많이 했습니다. 그 이유로는 제가 중국 상해 쪽에서 오 년 동안 유학 생활을 하며 영어 중국어 일본어를 자유롭게 구사할 수 있기 때문이 고도 하고 제가 중간에 캐나다 어학연수와 일본의 교환 학생을 마치면 다녀오면서 어 여러 가지 해외 영업 인재로서는 어 특화가 어느정도는 되어 있다고 생각을 합니다. 하지만 항상 이 업무만 진행을 해 왔던 것은 아니고요. 회사 회사의 해 요청과 아 니즈에 따라서 기획 업무 구매 업무 그리고 에프에이 이라는 필드 어플리케이션 엔지니어라는 기술 업무도 함께 진행한 경험을 가지고 있습니다. 당연히 해외 업무 쪽이 저한테는 가장 특화되고 개인의 역량을 잘 발휘할 수 있는 업무라고 생각을 하지만 구매 업무나 기획 업무 그리고 에프 에이 업무를 했을 때에도 어느 정도 인정을 받으면서 일을 해 왔던 경험을 가지고 있습니다 따라서 다른 직무를 맡게 되더라도 어느 정도의 수 어 정도 그 저 그 분야에서 잘 할 수 있을 거라는 자신감은 가지고 있습니다.",
    "summary": "저는 입사 이후 현재까지 해외 영업 관련된 업무를 가장 많이 했습니다. 구매 업무나 기획 업무, 에프에이 업무를 했을 때에도 어느 정도 인정을 받으면서 일을 해 왔던 경험을 가지고 있기 때문에 다른 직무를 맡게 되더라도 어느 정도의 수 어 정도 그 저 그 분야에서 잘 할 수 있을 거라는 자신감은 가지고 있습니다."
  },

  {
    "question": "과거에 프로젝트를 수행했던 경험이 있으신지에 대해서 궁금합니다 지원자님이 이전에 프로젝트를 수행했던 경험이 있다면 프로젝트 내에서 어떤 역할을 맡으셨나요",
    "answer": "프로젝트 내에서 저는 주로 프로젝트 전체를 관리하고 규모가 아주 큰 프로젝트에서는 우리 회사가 담당해야 할 부분을 관리하는 업무를 많이 맡았습니다. 예를 들어 설명하자면 다섯 개 회사가 모여서 제주도에 있는 관광 약자들을 위한 관광 시설들을 조사하고 지도를 만들고 환경을 알리고 또 그런 수집된 정보를 누구나 찾아볼 수 있게 쉽게 정보화 조직을 해서 에이아이에 기반한 도슨트 사람에 거의 차이가 없는 도슨트가 설명을 해주고 위험이 있는 곳은 알려주고 관광에 계획을 짜주는 삼 년 짜리 큰 프로젝트를 진행했습니다. 그 속에서 저는 자료를 수집하고 자료를 분류하고 자료를 적정하게 우리가 취해야 할 것인지 아닌지 판단해 내면서 그런 것들을 모아 내는 작업을 했습니다. 그렇게 모아낸 결과물들을 다음 일 할 회사에 구체적으로 정확하게 넘기는 일을 했었습니다.",
    "summary": "저는 프로젝트 내에서 프로젝트 전체를 관리하고 규모가 큰 프로젝트에서는 우리 회사가 담당해야 할 부분을 관리하는 업무를 많이 맡았습니다. 예를 들면 다섯 개 회사가 모여서 제주도에 있는 관광 약자들을 위한 관광 시설들을 조사하고 지도를 만들고 환경을 알리고 계획을 짜는 큰 프로젝트를 진행했습니다."
  },

  {
    "question": "혹시 지원자님은 이루고 싶은 인생의 목표가 있으신가요 왜 그런 목표를 설정하게 되셨는지 이유도 함께 궁금합니다",
    "answer": "제가 이루고 싶은 인생의 목표는 육십 세에 은퇴를 하고 은퇴 이후의 생활을 즐기는 것입니다. 현재부터 예전 입사부터 현재까지 이십 삼 년간 회사생활을 했고요. 향후에 은퇴를 하게 된다면 거의 삼십 년 정도를 어 회사 생활을 하는 것 같습니다. 회사생활을 한 이후에는 제가 할 수 있는 관심을 가지고 있는 여행이나 외국어 배우기나 역사 배우기 그리고 운동 등을 하면서 소일거리를 하며 일 년에 한 번 정도는 제가 가고 싶은 그것이 국내 이든 해외이든 그곳에서 여행도 좋겠지만 한 달 혹은 두 달 정도 그쪽에서 살아보는 그리고 다시 한국에 들어와서 다시 한 번 써 계속 지속적으로 일을 하면서 다시 또 나가서 다른 곳에서 또 살아보고 이러한 것들을 하고 싶은 게 개인적 목표입니다. 그러기 위해서는 육십 세 전까지 은퇴를 한 이후에는 최소한 어 생계를 위해서 일을 하지 않아도 될 정도의 수준을 만들어 나가야 됩니다. 그러기 위해서 이전부터 계획했던 대로 현재 진행하고 있고요. 육십 세 대 때 그때까지만 하면 어느 정도의 목표는 달성할 수 있을 거라 사려 됩니다. 따라서 지금도 그 목표를 위해 계속 노력하고 있습니다.",
    "summary": "제가 이루고 싶은 목표는 여섯 살에 은퇴를 하고 은퇴 이후의 생활을 즐기는 것입니다. 회사생활을 한 이후에는 여행이나 외국어 배우기 등을 하면서 소일거리를 하며 일 년에 한 번 정도는 제가 가고 싶은 곳에 가서 일을 하고 싶은 게 개인적 목표입니다. 그러기 위해서는 최소한 생계를 위해서 일을 하지 않아도 될 정도의 수준을 만들어 나가야 합니다."
  },

  {
    "question": "일을 하다 보면 이제 뭐 상사와 문제가 생길 수도 있고 다양한 일이 벌어질 수가 있는데요 만약 그렇다면 어떻게 하시겠어요 혹시 혼냈다고 기분이 나쁘실까요",
    "answer": "사람은 사회적 동물입니다. 사람은 혼자 일할 수도 있지만 개인 사업을 일 인 개인 사업자가 돼서 일할 수도 있지만 거래처나 물건을 대주는 곳이나 아니면 물건을 가져다 주는 물류 쪽 그 어떤 사람도 다른 사람과 연계하면서 일을 하지 않을 수는 없습니다. 거기와 거기에 더불어 회사에서 일을 한다는 것은 아주 많은 사람들과 함께 협업하고 또 책임을 지고 또 결과를 함께 만들어내는 그런 과정입니다. 그 속에서는 지휘 체계가 있고 나보다 많은 경험과 능력을 가지고 있는 상사가 있을 수도 있으며 그 상사는 나에게 지시를 할 수도 있고 그다음에 성과를 요구할 수도 있습니다. 상사가 적어도 인권에 반하는 불합리하고 상사 개인의 일을 시키는 것이 아니라 회사에 관련된 회사 업무와 관련된 것에 대해서 저에게 이야기하거나 혼낸다면 저는 백 프로 받아들이고 저 부터 반성해 보도록 하겠습니다.",
    "summary": "사람은 사회적 동물로 다른 사람과 연계하면서 일을 하지 않을 수 없습니다. 더불어 회사에서 일을 한다는 것은 아주 많은 사람들과 함께 협업하고 책임을 지고 결과를 함께 만들어내는 과정입니다. 상사가 인권에 반하는 불합리하고 상사 개인의 일을 시키는 것이 아니라면 저는 반성해 보겠습니다."
  },

  {
    "question": "주변 친구들 중 한 명을 골라 칭찬을 해 보세요 구체적이고 자세한 칭찬일수록 좋습니다",
    "answer": "친구 중 한 명을 칭찬하해 보려고 생각을 하면 저는 제 고등학교 어 단짝 친구였던 친구를 칭찬하고 싶습니다. 그 친구하고는 지금도 한 달 혹은 두 달에 한 번 정도는 모임을 가지면서 친분을 쌓아오고 있는데요. 그 친구를 칭찬하는 가장 큰 이유는 주변에 이 평판은 잘 이야기를 들어준다고 합니다. 그 이야기를 들어준다는 부분들이 적극적인 성격이나 혹은 카운셀링 개념은 아니구요. 사람들이 즐겁거나 할 때 먼저 나서서 일하기 말을 하기보다는 차분히 상대방의 이야기를 들어주면서 반응을 해주는 그리고 잘 챙 사람들을 챙기는 편입니다. 따라서 저하고는 좀 상반된 성격을 가지고 있는데요. 저의 경우는 친화력을 바탕으로 해서 적극적으로 먼저 다가가 말을 하는 편이긴 하지만 말을 들어주는 거 쪽보다는 제가 말을 좀 많이 하는 편입니다. 이러한 성격은 해외 영업을 진행을 하면서 더 도드라졌던 부분인데요. 당사 친구가 아 에 잘 말을 경청을 하고 그리고 잘 챙겨주는 부분들에 대해서는 제가 부족한 부분일 수 있다고 생각을 해서 저도 두 마디 할 기회가 있다면 한 마디 정도만 하고 한 마디 정도는 는 경청을 하는 데 사용하려고 노력하고 있습니다.",
    "summary": "저는 제 고등학교 단짝 친구였던 친구를 칭찬하고 싶습니다. 그 친구를 칭찬하는 이유는 잘 이야기를 들어준다고 합니다. 그 이야기를 들어주는 부분이 적극적인 성격이나 카운셀링 개념이 아니라 차분히 상대방의 이야기를 들어주면서 반응을 해주는 잘 챙 사람들을 챙기는 편입니다. 따라서 저하고는 좀 상반된 성격을 가지고 있지만 저는 말을 좀 많이 하는 편이습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하시나요 이유와 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 판단이 빠릅니다. 문제가 생겼을 때 어떻게 해야 하는지 또 그 문제를 해결하는데 나의 역할은 어떠한 것인지 어떠한 사람들이 어떠한 역할을 해야 되는지 빨리 결정하고 빨리 분배합니다. 시간이 많은 일들은 촉박하게 하지 않아도 되지만 시간이 급박한 일들은 빨리 결정하고 빨리 판단해서 분배해야 합니다. 그랬을 때 결정하지 못하고 고민하고 고민하고 고민하면 시간은 자꾸만 흘러가고 그 누구도 그 문제를 해결하려고 나서지 않습니다. 그와 반대로 나의 결정이 저 개인의 생각이나 판단에 의해서 되는 경우들이 많습니다. 많은 사람들의 의견을 듣거나 아니면 조율하거나 아니면 정보를 찾아보거나 이런 것보다는 제가 살아왔던 삶의 방식 직관 혹은 제가 가지고 있는 정보로 판단하고 행동합니다. 동전의 양면처럼 장단점이 맞물려 있습니다. 너무나 고민이 되는 상황입니다.",
    "summary": "문제 발생 시 해결에 있어 저의 역할과 어떤 역할을 해야 하는지 빨리 결정하고 빨리 분배해야 하기 때문에 시간이 급박한 일들은 빨리 결정하고 판단해서 분배해야 합니다. 반대로 저의 결정이 개인의 생각, 판단에 의해서 되는 경우가 많아 장단점이 맞물려 있어 고민이 되는 상황입니다."
  },

  {
    "question": "만약 면접자님께서 지금 지원하신 이 직무가 아닌 다른 부서에 배치되게 된다면 어떻게 하면 좋을까요 그래도 괜찮으실까요",
    "answer": "저는 기존에 에 중국에서 상해 에서 오 년 동안 유학 생활을 한 경험을 가지고 있습니다. 그것에서 영어 중국어 일본어를 공부를 했었기 때문에 기본적으로 저희가 지원한 업무는 해외 영업 업무였었고요. 제가 맡았던 직무은 기본적으로는 해외 업무 중에서도 어 중화권 과 아시아권 위주로 해외 영업 업무를 진행을 했었습니다. 물론 회사에에요 니즈에 따라서 계속 해외 업무만 기획 진행하는 것은 아니었고요. 기획 업무 구매업무 에피에이 이라는 필드 어플리케이션 아 엔지니어로서 기술 업무도 함께 진행한 경험을 가지고 있습니다. 당연히 저의 개인적 역량과 제가 하고 싶은 부분은 해외 영업 분야였지만 회사가 필요로 한다면 기획 업무 구매업무 그리고 에프에이 이라는 업무를 했었던 경험을 가지고 있었기 때문에 그 업무 자체로도 어느 정도는 재 영화 역량을 발휘할 수 있을 거라고 생각이 듭니다. 따라서 다른 부서에 배치가 된다 하더라도 그 업무를 충분히 잘 해나갈 자신은 가지고 있고요 그렇게 기존에 경험도 가지고 있습니다.",
    "summary": "저는 기존에 중국 상해에서 오 년 동안 유학 생활을 한 경험을 가지고 있고, 기본적으로 해외 영업 업무였고, 제가 맡았던 직무은 기본적으로 어 중화권 과 아시아권 위주로 해외 영업 업무를 진행을 했었습니다. 다른 부서에 배치가 된다 하더라도 그 업무를 충분히 잘 해나갈 자신은 가지고 있고 기존에 경험도 가지고 있습니다."
  },

  {
    "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 이 면접관에게 본인의 장점에 대해서 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 계획을 잘 세웁니다. 계획을 세우지 않고 무턱대고 일을 시작하거나 일을 계획하는 일은 없습니다. 먼저 잘 계획을 세운 다음에 하나하나 체크해 가면서 실제로 일을 합니다. 남들은 아날로그적인 방법이라고 하지만 에이 포지나 에이 파이브지에 계획을 써 놓고 하나하나 성취할 때마다 체크해 나가고 하면서 저 매일매일 제가 하고 있는 일을 체크합니다. 즉 무엇인가 계획적으로 일을 합니다. 계획적으로 일하는 다는 것은 빠트리는 것이 적다는 말일 것입니다. 또한 나 혼자만의 힘이 아닌 다른 사람의 힘을 아주 기분 좋게 빌려오고 도와주는 사람도 나에게 호의를 가지고 기분 좋게 도와줄 수 있습니다. 그 이유는 평상시에 인간관계를 아주 잘해 놓기 때문입니다. 기본적인 습성이 나쁜 사람이 아니라면 저는 그 사람과 최대한 예의를 갖추고 잘 지내려고 하고 서로 도움을 주고 받으면서 관계를 돈독하게 잘 지내고 있습니다.",
    "summary": "저는 계획을 잘 세워서 실제로 일을 합니다. 에이 포지나 에이 파이브지에 계획을 써 놓고 성취할 때마다 체크해 나가면서 매일 제가 하고 있는 일을 체크합니다. 계획적으로 일하는 것은 빠트리는 것이 적다는 것입니다. 또 다른 사람의 힘을 빌려오고 도와주는 사람도 기분 좋게 도울 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "본인이 지금 업무 외에 노력을 해서 어떤 것들을 공부하고 강의를 듣거나 노력하는 점이 있습니까 있다면 왜 그걸 하고 있는지도 알려주시죠",
    "answer": "저는 새롭게 사회복지 분야에 대해서 공부하고 있습니다. 우리 사회가 더 많은 써비스를 원하고 더 많은 써비스를 제공해야 하고 또 그 써비스를 요구하는 사람이 다양화 되어 있고 또 그렇게 해야만 맞다고 생각합니다. 장애인에 대한 써비스 노인에 대한 써비스 청년이나 또한 뭐 한 한 가족 또 다르게 보면 외국인 그 사람들에 맞게 사회복지는 발전해야 합니다. 우리가 세상을 닫고 우리가 지내왔던 것만을 가지고 그냥 사회를 운영한다면 이런 것들은 별로 필요하지 않습니다. 중요한 건 뭐냐면 이제 사회 복지는 있어도 되고 없어도 되는 것이 아니라 필수적인 요소이고 사회를 운영함에 있어서 그 역할을 아 상당히 담당하고 있습니다. 이제는 국가에서 재정을 통해서 실현하는 사회 복지가 그냥 퍼주는 것이 아니라 우리가 알고 있듯이 인권의 문제나 사람이 기본적으로 받아야 될 권리의 문제로서 인식되어야 합니다.",
    "summary": "사회 복지가 그냥 퍼주기가 아니라 우리가 알고 있듯이 인권의 문제나 사람이 기본적으로 받아야 될 권리의 문제로서 인식되어야 합니다. 이제 국가에서 재정을 통해서 실현하는 사회 복지는 그냥퍼주는 것이 아니라 인권의문제나 인간이 기본적으로 받아야될 권리의문제로서 인식 되어야 합니다."
  },

  {
    "question": "인생에서 이루고 싶은 목표가 있으시다면 지원자님께서 왜 그것을 이루고 싶으신지 함께 설명 부탁드립니다",
    "answer": "인생의 목표는 금전적이거나 아니면 명예나 흔히 우리가 얘기하는 부나 명예 권력 이런 것에 있지는 않습니다. 저는 남들이 기억해주는 사람이 되는 것이 제 인생의 목표입니다. 어차피 사람은 한 번 왔다가 갈 때 그 육신은 썩어서 문드러지고 흔히 우리가 이야기하는 것처럼 흙으로 되돌아갈 수 밖에 없습니다. 그렇다면 호랑이가 가죽을 남기듯이 사람은 이름을 남겨야 합니다. 그것도 역사적으로 또 사회적으로 또 주위의 사람들한테 악 악에 대한 악인으로서 이름을 남기는 것이 아니라 선인으로서 또 도움이 되는 사람으로서 또 그렇게 할려고 노력했던 사람으로서 또 좋은 결과물들을 많이 남긴 사람으로서 기억되는 것이 제 인생의 목표입니다. 그것이 제 가족이나 이웃들 또 지역사회 사람들 국민들 그 범위를 넓혀가더라도 저를 많은 사람들이 기억해 기억하게 하고 제 인생을 마감하는 것이 인생의 목표입니다.",
    "summary": "사람은 한번 왔다가 갈 때 육신이 흙으로 되돌아갈 수 밖에 없기 때문에 이름을 남겨야 합니다. 그것도 선인으로서, 도움이 되는 사람으로서, 좋은 결과물들을 많이 남긴 사람으로서 기억되는 것이 제 인생의 목표입니다. 범위를 넓혀가더라도 저를 많은 사람들이 기억해 기억하게 하고 제 인생을 마감하는 것이 인생의 목표습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 우리 회사에 입사하게 될 경우에 가장 가고 싶은 부서 첫 번째와 그다음에 두 번째로 가고 싶은 부서 또 세 번째로 가고 싶은 부서 이렇게 나눠서 각각의 이유를 말씀해 주시겠어요",
    "answer": "제가 입사를 하게 되면 가고 싶은 부서는 해외 영업 부서입니다. 제가 개인적으로 가지고 있는 커리어들은 해외 영업 쪽에 특화되어 있다고 생각을 하고 있습니다. 특히 저의 경우는 중국 상해 지역에서 오 년간 유학 생활을 진행을 했었고 유학 생활을 하는 도중에 과정에서 일본어학을 전공을 하였으며 최종적으로 캐나다의 어학 연수를 다녀왔습니다. 또한 일본에서 교환 학생으로 공부를 한 경험을 가지고 있습니다. 그리고 그 이전 회사에서는 무에서 유를 창조하는 해외 영업을 진행을 한 경험을 가지고 있습니다. 특히 중국 광동성지역의 심천이라는 곳에서 이 년간 심천 사무소장을 진행을 하면서 로컬 영업을 진행을 했었고 최종적으로는 신규 영업 매출을 창출한 경험을 가지고 있습니다. 따라서 제가 입사를 하게 된다면 해외 영업 쪽 특히 중화권 관련된 부분에서 제 개인적 역량과 회사의 발전과 이익을 위해서 일을 해 보고 싶습니다.",
    "summary": "제가 입사를 하게 되면 가고 싶은 부서는 해외 영업 부서입니다. 개인적으로 제 커리어들이 해외 영업 쪽에 특화되어 있다고 생각을 하고 있고, 특히 해외 영업 쪽 특히 중화권 관련된 부분에서 제 개인적 역량과 회사의 발전과 이익을 위해서 일을 해 보고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "우리 기업이 전체 프로세스나 각각의 역할에 대해서 잘 해고 잘하고 있다고 생각하십니까",
    "answer": "현재 우리나라의 기업들이 전체 프로세스나 각각의 역할에 대해 다들 잘하고 있다고 생각하십니까 라고 질문을 주셨는데요. 대한민국이 오천 백만의 인구가 이 조그마한 나라에서 어 각각 기업들이 세계적인 기업뿐만이 아니라 여러 가지 문제점을 안고 있을지는 모르겠지만 전체 프로세스나 각각의 역할들은 어느 정도 잘 해나가고 있다고 생각을 합니다. 어느 나라도 이 정도의 면적의 국가가 이 정 전체 매출이나 전체 수출 위주로 어 되어 있으면서 이 중 자원도 없는 상태에서 이 정도의 생활 수준까지 끌어 올린다는 건 쉽지 않은 일이라고 생각을 합니다. 전체 프로세스를 하나하나 따져본다면 당연히 선진국에 비해서 부족한 부분도 있을 수 있겠지만 현재 지디피 삼만 오천 불 선 이 정도로 보면 최상급까지는 아니더라도 대 규모나 경제 규모나 인구 대비해서 상위권이라고 할 수 있겠습니다. 세계의 십 위 십 일 위 등의 수출 등 여러 가지 이 세계에서도 주도적인 역할을 해야 되는 위치에 있 있다고 생각을 하며 기업들 자체들도 여러 가지 문제점은 당연히 있겠지만 그래도 현재까지 잘 해 나오고 있다고 생각을 합니다.",
    "summary": "대한민국은 오천백만 인구의 작은 나라이지만 전체 프로세스나 각각의 역할들은 잘 해나가고 있습니다. 전체 프로세스를 따져본다면 선진국에 비해서 부족한 부분도 있지만 현재 지디피 삼만 오천불 선 이 정도로 보면 상위권이라고 할 수 있겠습니다. 세계에서도 주도적인 역할을 해야 되는 위치에 있으며 현재까지 잘 해 나오고 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "기획이라고 하는 것은 어떤 것이라고 면접자님은 생각하고 계신지요 면접자님만의 생각대로 말씀해 주세요",
    "answer": "기획이라는 건 목표를 설정하고 그 목표에 도달하기 위해서 어떠 어떠한 과정을 거칠 것이며 그 과정마다 어떠한 자원을 연계할 것이고 어떠한 사람을 투입할 것이며 어떠한 도움을 받을 것인지 또한 그 과정 과정은 시간을 확정하고 그 수준을 확정하여서 단계 단계를 밟아 나가는 것 이것이 기획이라고 생각합니다. 그래서 기획의 가장 큰 출발점은 목표입니다. 정말로 좋은 신발을 만들 것인지 편리한 신발을 만들 것인지 예쁜 신발을 만들 것인지 편리하면서 예쁘면서 의학적으로도 좋은 신발을 만들 것인지 이러한 목표를 가장 먼저 세워야 그 기획은 성공합니다. 그냥 신발을 만들자 라는 건 기획이 절대 아닙니다. 여기서 목표가 중요한 것처럼 그 과정 과정은 가장 세분화하고 그 세분화했을 때 과정들의 수준을 어느 정도까지 정해 놓는 것 이것이야말로 기획의 근본이라고 생각합니다.",
    "summary": "기획은 목표를 설정하고 그 목표에 도달하기 위해 어떠한 과정과 자원을 연계하고 어떤 도움을 받을 것인지, 과정 과정은 시간을 확정하고 그 수준을 확정하여서 단계 단계를 밟아 나가는 것 이것이 기획의 가장 큰 출발점이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "평소에 검색을 자주 하시는 편이신가요 어떤 검색을 주로 하시는지 그리고 왜 하시는지 궁금합니다",
    "answer": "평소에 검색을 할 때는 모르는 거나 궁금한 것이 있을 때 검색을 주로 하는 편입니다. 즉 티비나 대화를 하다가 모르는 단어가 나왔을 때 또는 예전에 역사적으로 언제쯤 일어났던 일인지 또는 어 건강이나 이런 것들에 대해서 지식을 알고자 할 때 검색을 주로 하는 편입니다. 요즘에는 시간과 핸드폰만 있으면 편하게 검색을 할 수 있어서 궁금한 것들을 잘 메모해 놨다가 시간이 좀 편하고 많이 있을 때 몰아서 검색을 해 보는 편입니다. 특히 영어의 줄임말이나 뭐 브이알 아이티 뭐 브이에스 등등 그런 것들은 도대체 뭐의 줄임말인지 알기가 어렵기 때문에 좀 한꺼번에 검색을 해서 알아보고 있습니다. 검색은 주로 네이버나 다음을 많이 이용하고요. 음 검색을 자주 한다는 것은 궁금증을 궁금증을 해결한다는 의미에서 저에게는 상당히 재미있고 좋은 시간입니다.",
    "summary": "티비나 대화 중에 모르는 단어가 나왔을 때 또는 최근에 일어난 일들에 대해 지식을 알고자 할 때 검색을 주로 합니다. 요즘은 시간과 핸드폰만 있으면 편하게 검색을 할 수 있어서 궁금한 것들을 잘 메모해 뒀다가 시간이 많이 있을 때 몰아서 검색을 해 보는 편입니다."
  },

  {
    "question": "만약 지원자님이 업무를 하다가 상사에게 어려운 지시를 받게 된다면 어떻게 할 것인지 이유와 함께 설명해 주세요",
    "answer": "항상 조직이나 회사를 다니게 되다 보면 상사에게 어려운 지시를 받는 경우가 있습니다. 이런 어시 어려운 지시를 받으면 이 어려운 지시가 왜 어려운지를 먼저 파악을 해야 됩니다. 나에게는 어렵지만 상사에겐 쉬울 수도 있고요. 그 반대인 경우도 사실은 있습니다. 그렇다면 먼저 이 어려운 지시를 받아서 제가 시간이 들더라도 충분히 할 수 있는 일인 것인지 아니면 다른 사람의 도움을 받아야 되는지를 판단을 하고 내 자체적으로 충분히 할 수 있는 일이라면 시간이 걸리더라도 어려운 지시라 할지라도 해 나 해낼 것입니다. 문제는 이 문제를 협업을 통해서 처리해야 되는 문제인 경우인데.요 특히 타사 타 부서와의 협업이 필요한 경우에는 제가 이러한 상황들을 상사에게 말을 해서 타사의 도움을 요청을 하는 회사 내 프로세스 에 따라서 진행을 해야 됩니다. 회사 내 프로세스의 가장 기본은 타 부서와의 요청 사항은 구두로 진행을 하는 것이 아니라 업무 협조 공문이라는 부분들을 통해서 어 정식으로 요청을 한 부분들이고요. 이 부분의 기본적인 작성자는 본인이 될 것이고 거기에 어 승인자는 그 지시를 내린 상사가 될 것으로 사려 됩니다. 이러한 프로세스로 해서 진행을 하면 될 것 같습니다.",
    "summary": "조직이나 회사를 다니다 보면 상사에게 어려운 지시를 받는 경우가 있는데, 이 지시를 받아서 제가 시간이 들더라도 충분히 할 수 있는 일인 것인지 다른 사람의 도움을 받아야 되는지를 판단을 하고 제 자체적으로 충분할 수 있는 일이라면 시간이 걸리더라도 어려운 지시라 할지라도 해 나 해낼 것입니다."
  },

  {
    "question": "우리 에서는 교번 근무 제도가 있습니다 본인이 생각을 했을 때 이 교번 근무를 잘 할 수 있는지 적응할 수 있는지 궁금하구요 그리고 만약에 하게 된다면 어떤 각오로 임하시겠습니까",
    "answer": "교번 근무는 크게 보면 두 가지로 나눌 수 있을 것 같습니다. 시간의 교번 근무와 그다음에 일에 내용에 대한 교번 근무가 있을 수 있습니다. 시간은 우리가 흔히 알고 있듯이 간호사들이 하고 있는 삼교대나 공장 제조업에서 하고 있는 이 교대 같은 일을 쉬지 않고 반복해서 해야 하기 때문에 그 텀이 없어야 하기 때문에 이십 사 시간 내내 돌리는 것이 교번 근무라고 생각합니다. 아니면 시간에 상관없이 어떠한 두 가지 일을 에이라 에이라는 사람과 비라는 사람이 번갈라가면서 하는 거 이것은 일에 대한 교번 근무일 것입니다. 저는 교번 근무를 하는데 크게 어려움은 없습니다. 공장을 다니면서 열 두 시간 교대 근무도 해봤고 그 시간을 어떻게 보내야 잘 보낼 수 있는지 음 대충 알고 있습니다. 이교대에서 가장 중요한 것은 야간 근무를 하고 집에 와서 밝은 대낮에 잠을 자야 한다는 것입니다. 제대로 자지 못하면 바로 그날 밤은 위험에 처할 수 있고 일이 너무나 힘들어지기 때문에 낮에 잠을 잘 자야 합니다.",
    "summary": "시간의 교번 근무는 삼교대나 공장 제조업에서 하고 있는 교대와 같은 일을 쉬지 않고 반복해서 해야 하기 때문에 십 사 시간 내내 돌리는 것이교번 근무라고 생각합니다. 교번 근무를 하는데 가장 중요한 것은 야간 근무를 하고 집에 와서 밝은 대낮에 잠을 자야 한다는 것입니다."
  },

  {
    "question": "일을 하다 보면 이런 경우가 많이 생깁니다 만약 일을 하던 중 팀원과의 불화가 생긴다면 이 부분은 어떻게 해결하시겠습니까 또한 어떠한 해결 방법이 있으신지 그렇게 해야 하는 이유를 알고 계신다면 얘기해 주시기 바랍니다",
    "answer": "만일 일을 하던 중 팀원과 불화가 생긴다면 어떻게 해결하시겠습니까 해결법과 그 이유를 말씀해 주세요 라고 질문을 주셨는데요. 먼저 팀원과의 불화의 원인이 어디에 있는지 먼저 판단을 해 봐야 될 것 같습니다. 원인을 알아야 해결책이 나올 것 같고요. 원인에 따라서 여러 가지 해결책들이 늘 제시할 수 있을 것 같습니다. 일반적인 예를 들어서 팀원과의 불화가 어떠한 협업 어떠한 일을 지시를 한 상태에서 본인의 의견이나 그런 부분들이 틀리다고 하면 먼저 대화로서 풀어봐야 할 것 같고요. 대화로서만 풀어나가지 않는다고 생각을 하면 본인이 회사의 전체의 이익을 중심으로 해서 업무를 하는 관련되서에 불합리한 부분들이라든지 그런 부분들이 제안을 지시하고 그 제안 지시에 따라서 어 저 혼자와 저와 개인의 문제인 건지 아니면 제 삼 자의 도움을 청해서 판결을 해야 되는지 그런 부분들은 확인을 해 봐야 될 것 같습니다. 불화의 원인이 무조건적인 불복종인지 그렇다고 해서 반대로 무조건 다른 잘못된 지시가 내려왔다고 해서 무조건 복종을 해야 되는 건 아니라고 생각을 합니다. 합리적인 부분들을 찾아서 더 나은 방향으로 가아야 가야 하는 게 맞다고 생각을 하기 때문에 이런 부분들은 먼저 대화로 풀어야 되는 게 맞는 것 같습니다.",
    "summary": "일을 하던 중 팀원과의 불화가 생긴다면 어떻게 해결하십니까 해결법과 그 이유를 말씀해 보세요 라는 질문을 주셨습니다. 원인에 따라서 여러 가지 해결책들이 늘 제시될 수 있을 것 같습니다. 합리적인 부분들을 찾아 더 나은 방향으로 가아야 하는 게 맞다고 생각을 하기 때문에 이런 부분들은 먼저 대화로 풀어야 되는 게 맞는 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "면접자 본인이 생각을 했을 때 노년에 본인은 어떤 모습으로 변해 있을지에 대해서 한번 예상을 해 보시구요 가장 중요하게 생각하는 점은 무엇인지 말씀을 한번 해 보시겠습니까",
    "answer": "지원자님께서 생각하시기에 자신의 노년은 어떤 모습이었으면 좋겠습니까. 이상적인 노년의 모습을 말씀해 주세요 라고 말씀을 해주셨는데요. 대한민국에서 노인의 정의는 만 육십 오 세입니다. 만 오십 세에서 오십 사 세까지는 고령 어 준 고령자 만 오십 오 세 이상은 고령자로 분류되가 되어 있습니다. 저 개인적으로는 육십 세에 아 은퇴를 하고 싶은 마음이 있구요. 그 이후에는 여러 가지 제가 하고 싶은 일들을 하면서 어 생계에를 위해서 일을 하지 않았으면 좋겠다는 마음을 가지고 있습니다. 따라서 이러한 목표를 위해서 지금까지 계속 준비를 해왔고 현재도 준비를 하면서 진행을 하고 있습니다. 저의 노년의 모습은 소일거 제가 관심 있어 하는 부분들을 어 도네이션을 하면서 특히 해외에 제가 살고 싶어 하는 곳에서 한 달 살기 혹은 두 달 살기 이걸 쭉 계속 하기는 어려우면 일 년에 어느 시기 한 달 정도를 시간을 내서 그런 뭐 그런 것들을 하고 싶은 마음입니다.",
    "summary": "지원자님의 이상적인 노년의 모습은 만 60세입니다. 개인적으로 60세에 은퇴를 하고 싶으며 생계에 종사하지 않았으면 하는 마음을 가지고 있고 도네이션을 하면서 일 년에 어느 시기 한 달 정도를 시간을 내어 살고 싶은 마음입니다."
  },

  {
    "question": "우리 회사에서 근무를 하게 된다면 협업을 할 일이 많이 생길 수 있는데요 지원자님은 이전 직장이나 대학에서 협업할 때 어려운 점이 없었나요",
    "answer": "항상 협업에 대한 관련된 부분들은 혼자 처리해야 되는 부분이 아닌 함께 일을 처리를 해야 되는 부분이다 보니 여러 가지 갈등의 소지들이 발생을 하게 됩니다. 혼자서 처리를 하게 된다면 개인의 역량에 따라서 그 수정도 수준으로 해서 일을 마무리할 수 있습니다. 하지만 협업을 한다는 얘기는 혼자 처리를 해야 되는 일보다는 더 효율적이거나 혼자서는 처리를 하지 못한 일이기 때문에 협업을 통해서 문제해결을 하려는 부분입니다. 이런 부분들은 회사 전체적인 이익에 부합되는 부분으로 진행을 하게 되지만 실전에서 협업을 하겠다는 경우가 발생하는 가장 큰 문제점 중의 하나는 개인 이기주의의 발현과 부서별 이기주의 발현입니다. 아무리 회사의 이익이 된다 하더라도 본인 개인에게 손해가 된다든지 부서 간 협업을 하더라도 이 부서가 손해를 본다고 느끼는 부분이라든가 같이 협업을 진행해서 성공을 하더라도 우리 부서에는 큰 도움이 되지 않는다고 생각을 한다면 동기 부여를 하기가 어렵습니다. 이런 경우에는 저의 경우에는 향후에 전체적인 큰 그림을 보고 이번에는 손해를 봤다면 다음번에 반대급부를 주는 부분으로 해결을 했었습니다.",
    "summary": "협업에 대한 관련 부분들은 혼자 처리가 되는 부분이 아닌 함께 일을 처리를 해야 되는 부분이다 보니 여러 가지 갈등의 소지들이 발생을 하게 됩니다. 개인적으로 협업을 하겠다는 경우가 발생하는 가장 큰 문제점 중의 하나는 개인 이기주의의 발현과 부서별 이기주의 발현입니다. 이런 경우에는 개인적으로 손해를 봤다면 다음번에 반대급부를 주는 부분으로 해결을 했었습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 만약 우리 회사에 들어오게 돼서 선배를 만나게 됐을 때 어떤 모습에 선배를 만나고 싶으신지 이유까지 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "조직 안에서 선배도 있을 수 있고 또 나중에 후배가 들어올 수도 있습니다. 한 팀 안에 팀원이 여러 명이라면 반드시 선배도 있을 것입니다. 저는 선배를 만나게 된다면 다른 후배들을 챙겨주는 모습보다 자신이 자신의 업무를 완벽하게 해내는 선배의 모습을 보고 싶습니다. 남들에게 좋은 영향을 미치는 방법은 크게 두 가지 있습니다. 첫째는 말을 하지 않고도 모습이나 일상 생활 속에서 보고 따라하고 배우고 싶어하는 마음을 느끼게 되는 경우입니다. 또 다른 하나는 선배가 약간의 노하우를 전수해 주거나 약간의 강요와 일을 떠넘김으로써 후배의 능력을 키워줄 수도 있습니다. 둘 다 어느 정도 필요한 부분이라고 생각하지만 제일 바람직하고 멋있는 것은 선배 자체가 자신의 일을 완벽하게 처리하면서 그것을 후배에게 자연스럽게 보여주고 따르게 만드는 것 그림자 같지만 실존하는 것 그런 선배의 모습이 필요하다고 생각합니다.",
    "summary": "한 팀 안에 팀원이 여러 명이라면 반드시 선배도 있을 것입니다. 남들에게 좋은 영향을 미치는 방법은 두 가지입니다. 말을 하지 않고도 모습이나 일상 생활 속에서 보고 따라하고 싶어하는 마음을 느끼게 되는 경우와 약간의 노하우를 전수해 주거나 약간의 강요와 일을 떠넘김으로써 후배의 능력을 키워줄 수도 있습니다."
  },

  {
    "question": "요즘 고령화 사회로 가면서 치매로 인한 문제가 많이 이렇게 대두가 되고 있는데 이에 대해서 검보 공단이 하는 일과 개선해야 될 방안에 대해서 말씀을 해 주시겠습니까",
    "answer": "치매 문제는 가장 잔인한 병으로 알려져 있습니다. 그 사유는 가장 가까운 가족이나 사랑하는 사람들의 좋은 추억 추억들을 다 잊어버리면서 같이 공유를 하지 못하면서 본인은 모르지만 본인이 사랑하는 그 주위 사람들은 힘들어하는 모습 하는 병으로 알려져 있습니다. 따라서 이 병은 한 번 걸리기 시작을 하면 더 악화가 되지 않는 정도까지만 할 수 있는 것이 치유가 다시 원래 상태로 치유하기는 어려운 병으로 알려져 있습니다. 따라서 건보 공단이 하는 이 자체는 한 치료가 병이 걸린 이후에 그 부분을 케어해주는 법 들로 현재는 되어있는 부분인데요. 어떠한 병이든 예방이 가장 중요한 부분이기 때문에 이러한 예방을 하는 부분에 대해서는 좀 더 적극적 개입을 해서 그런 부분들을 개선을 해야 될 것으로 생각하고 있습니다. 물론 아직까지 모든 그 병에 대한 부분들이 백 프로 다 채워지지 않고 해결될 수 있지는 않은 않다 하더라도 기존에 예방하는 차원에서 전 저 한 발 더 나아가서 적극적 개입을 통해서 이러한 부분들이 어느정도 예방이 된다면 일단 걸리고 나서 그걸 케어하는 것보다는 훨씬 더 효과적이라 생각합니다.",
    "summary": "치매는 한번 걸렸다가 다시 치유하기 어려운 병으로, 건보 공단에서 한 치료가 병이 걸린 이후 그 부분을 케어해주는 법으로 되어있습니다. 어떠한 병이든 예방이 가장 중요하기 때문에 예방을 하는 부분에 대해서는 좀 더 적극적인 개입을 해서 개선해야 될 것으로 생각하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 최근에 흥미를 갖고 하는 일이 있다면 어떤 일이 있는지 말씀해 주시구요 그 일이 왜 재미있는지까지도 함께 설명 바랍니다",
    "answer": "최근에 제가 재미있게 하고 있는 부분은 원래 저는 티 자형 인구 인간형을 추구합니다. 알파벳 티 자에서 가장 깊숙하게 밑에 내려와 있는 부분들은 제가 제일 잘하는 부분으로 어 그 직업을 삼고 그걸로 해서 호구지책을 하는 부분입니다. 그렇다면 그 이외에 제가 관심을 가지고 있는 부분은 외국어 공부하기 역사 공부하기 그리고 여행하기 그리고 운동하기 등입니다. 따라서 최근에 재미있게 하고 있는 부분은 언어로서는 스페인어를 공부를 하고 있고요. 역사로써는 제가 역사 문화유산 해설사와 관광통역 안내사 중국어를 가지고 있기 때문에 역사의 부분 관련돼서도 관심을 갖고 공부를 하고 있습니다. 또한 운동 또한 제가 제일 잘하는 운동은 농구와 탁구 그리고 볼링입니다. 몸을 건강하게 하기 위해서 지속적으로 헬스와 골프를 하고 있습니다. 여행은 한 달 전 한 달에 한 번 정도는 버스 여행이나 국내 여행 위주로 지금 다니고 있고요. 이러한 부분들로 제 인생 제 생활 취미생활들은 짜여져 있습니다. 따라서 재미있게 하고 있는 부분들이 여러 가지 존재하고 향후에도 계속 공 그렇게 지낼 예정입니다.",
    "summary": "알파벳 티 자에서 가장 깊숙하게 밑에 내려와 있는 부분들은 제가 제일 잘하는 부분으로 직업을 삼고 거기서 호구지책을 하는 부분입니다. 그 이외에 제가 관심을 가지고 있는 부분은 외국어 공부하기 역사 공부하기 그리고 여행하기 그리고 운동하기 등입니다. 따라서 최근에 재미있게 하고 있는 부분들이 여러 가지 존재하고 향후에도 계속 공 그렇게 지낼 예정입니다."
  },

  {
    "question": "우리 회사에 들어와 본인이 하고 싶은 업무가 있으실까요 만약 있으시다면 그 이유도 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "제가 하고 싶은 업무는 전체 경영 지원 업무 중에서 모든 지원에 대한 상담과 더 나은 회사 생활을 위한 지원 업무를 해보고 싶습니다. 즉 일반적인 회사에서 일하는 것이 아니라 회사의 가장 소중한 자원은 직원이고 그 직원들이 힘에 부치고 어렵고 타 부서와의 관계나 같은 부서와의 부서 안에서의 여러 가지 문제 때문에 자신의 능력을 발휘하지 못하거나 아니면 떠나려고 하는 생각들 또한 아니면 부조리에 맞서서 생활하거나 아니면 불안 불합리한 것들에 대해서 혼자 고민을 하던 것들 이런 것들에 대해서 전체적으로 상담하고 함께 이야기 해 주어서 회사와 자기가 동등하고 함께 미래를 설계할 수 있다는 확신과 믿음감을 줄 수 있는 마음을 심어줄 수 있도록 노력하는 그런 상담하는 업무를 해보고 싶습니다.",
    "summary": "제가 하고 싶은 일은 모든 지원에 대한 상담과 더 나은 회사 생활을 위한 지원 업무를 해보고 싶습니다. 즉, 회사와 자신이 동등하고 함께 미래를 설계할 수 있다는 확신과 믿음감을 줄 수 있는 마음을 심어줄 수 있는 상담하는 업무를 해보고 싶어합니다."
  },

  {
    "question": "저는 멀티채널에 대한 이해가 있어야 아 옴니채널에 대한 전략을 세울 수 있다고 생각하는데 면접자께서는 멀티채널과 옴니채널의 개념과 차이점을 좀 설명해 주십시오",
    "answer": "멀티채널은 이전에 천 구백 년대나 이천 년대 초반에 진행됐던 음 온라인 채널이 아닌 오프라인 채널을 대신해서 나온 개념이구요. 그중에서 음 뭐 인터넷이나 뭐 티비나 이런 것들을 판매 방식 홍보의 방식으로 내세웠던 것입니다. 그와 반면에 옴니 채널은 거의 모든 채널을 동원한다고 생각하면 됩니다. 즉 에스엔에스나 핸드폰 그다음에 메일 등 티비 등 모든 채널을 옴니 채널이라고 한다 이렇게 생각하면 되구요. 현재는 옴니 채널이 대세를 이루고 있습니다. 그래서 가장 먼저는 신문이나 방송 이런 데 광고를 하는 것도 중요하지만 이제는 예전에 비해서 옴니 채널 방식으로 인해서 에스엔에스나 유튜브 등에 광고를 하고 그런 곳에서 판매의 활로를 찾고 소규모로 공부하고 소규모로 판매하면서 그런 것들을 입소문을 타게 하는 이런 방식이 옴니 채널이다. 모든 것을 활용한다. 이렇게 생각하시면 될 것 같습니다.",
    "summary": "멀티채널은 오프라인 채널을 대신해서 나온 개념인데, 인터넷이나 티비 등을 판매 방식 홍보의 방식으로 내세웠던 것입니다. 반면에 옴니 채널은 거의 모든 채널을 동원한다고 생각하면 됩니다. 모든 것을 활용합니다. 이렇게 보시면 될 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자께서는 주변 친구들 중 한 명을 골라 칭찬을 해주세요 구체적이고 자세한 칭찬일수록 좋겠습니다 부탁드리겠습니다",
    "answer": "제 친구 중에서 가장 성실한 친구가 있습니다. 그 친구는 라보라는 화물차를 몰고 하루에 열 시간 정도 운전을 하면서 택배처럼 음 주문이 들어온 물건이나 아니면 서류 등을 가지고 주문자가 원하는 곳까지 배송을 해 줍니다. 그래서 멀게는 대전 정도까지도 가구요. 가깝게는 수도권이나 서울 내에서 활동합니다. 낮에는 너무나 차가 많이 밀리기 때문에 아침 새벽이죠 새벽 다섯 시부터 일을 시작하구요. 그 전날 밤에 미리 첫 번째 해야 할 일을 잡아 놓습니다. 그렇게 해서 거의 아침과 점심을 김밥 한 줄씩으로 때우고 하루에 열 시간 넘게 운전을 하면서 자신이 목표한 영업 양을 채우고 있습니다. 그리고 일주일에 하루만 쉬고 육 일을 영업합니다. 너무나 성실하고 자신의 미래를 위해 달려가는 모습이 너무나 보기가 좋습니다.",
    "summary": "라보라는 화물차를 몰고 하루에 열 시간 정도 운전을 하면서 택배처럼 물건이나 서류 등을 가지고 주문자가 원하는 곳까지 배송을 해 줍니다. 너무나 성실하고 자신의 미래를 위해 달려드는 모습이 너무나 보기가 좋습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 이 분야에 지원하시기 위해 어떤 노력을 하셨는지 생각나는 대로 말씀해 주세요",
    "answer": "지원자님께서는 이 분야에 지원하기 위해 관련된 어떤 노력을 하셨나요. 생각나는 대로 말씀해 주세요 라고 말씀을 하셨는데요. 저는 입사 이후 지금까지 기본적으로 해외 영업 직무를 수행해 왔습니다. 그렇다면 해외 직무를 수용하기 위해서 가장 중요한 부분은 무엇일까 라고 생각을 해 본다면 그 부분은 해외 쪽의 인원들과 소통을 해야 되는 부분이기 때문에 기본적인 외국어 실력은 어느정도 된다고 생각되어야 된다고 생각을 합니다. 그 외국어가 영어일 수도 있고 아니면 현지 언어일 수도 있겠습니다. 이게 모든 최종적인 목적은 아니지만 이 부분이 기본이 되어야 대화를 소통을 이어갈 수 있다고 생각을 합니다. 저의 경우는 중국 상해 지역에서 오 년간 유학 생활을 했었고 중국에서 중국어만 진행을 한 것이 아니라 제 전공 과목은 일본어학이었습니다. 중국에서 일본어학을 전공했었기 때문에 영어 중국어와 일본어는 자유롭게 구사할 정도의 수준이 된다고 생각을 하고요. 영어는 가장 기본이 돼야 된다고 생각을 해서 캐나다 밴쿠버에서 어학연수를 진행을 했습니다. 따라서 현재 저는 영어 중국어 일본어를 자유롭게 구사할 정도의 외국어 실력을 가지고 있습니다.",
    "summary": "지원자님의 해외 영업 직무 수행에 있어 기본 외국어 실력은 어느 정도 될 수 있다고 생각되어야 합니다. 최종적인 목적은 아니지만 중국어와 일본어를 전공했고, 영어는 가장 기본이 되어야 된다고 생각을 해서 캐나다 밴쿠버에서 어학연수를 진행을 했습니다. 현재 영어와 중국어를 자유롭게 구사할 정도의 외국어 실력을 가지고 있습니다."
  },

  {
    "question": "어 역량과 태도 그리고 직무 지식이라는 개념이 있는데요 본인이 생각했을 때 어떤 점이 가장 중요하다고 생각을 하는지 말씀을 해 보시구요 그 이유에 대해서도 구체적으로 알려주시죠",
    "answer": "회사를 다니는데 한 사람을 평가하는 데는 여러 가지 평가 기준들이 있을 수 있습니다. 그 기준은 이사 부장 과장 일반 사원 대리에 따라서 약간 다를 수도 있고 그 정도 치를 다르게 규정할 수도 있습니다. 질문에 있는 지식이나 역량 태도 이런 것들은 기본적인 요소라고 생각합니다. 저는 이 세 가지 중에서 고르라고 한다면 태도를 가장 먼저 고르겠습니다. 태도는 다른 말로 하면 품성 혹은 인성 혹은 자세라고도 할 수 있습니다. 직무 지식이 아무리 많거나 가지고 있는 무기들 그 사람이 할 할 수 있는 가능성 등이 아무리 많다고 하더라도 회사에 일하는 사람들과 함께 가지 않고 나 혼자 모든 걸 독식하겠다라거나 아니면 아래위가 없이 회사의 분위기를 망치는 사람은 즉 태도가 올바르지 않고 품성이 올바르지 않고 자세가 되어 있지 않는 사람은 다른 어떤 무기를 많이 가지고 있어도 절대 성공할 수 없습니다. 그런 사람은 내쳐져야 합니다.",
    "summary": "질문에 있는 지식이나 역량 태도 이 세 가지 중에서 태도를 가장 먼저 고르겠습니다. 태도는 품성 혹은 인성 혹은 자세라고도 할 수 있습니다. 직무 지식이 아무리 많아도 회사 사람들과 함께 가지 않고 혼자 모든 걸 독식하겠다라거나, 아래위가 없이 회사의 분위기를 망치는 사람은 내쳐져야 합니다."
  },

  {
    "question": "혹시 지원자님은 대학교에서 어떤 전공을 하셨는지 궁금하구요 그리고 그 전공 과목 중에서 가장 본인이 기억에 남는 점이 있다면 몇 가지 예시를 들어 설명을 해 보시죠",
    "answer": "저는 교육학과를 나왔습니다. 교육학에 과목 중에서는 상당히 많은 과목이 있습니다. 교육 사회학 교육 행정학 교육 공학 교육사 또 발달 심리 학교와 지역사회 그다음에 여러 가지 뭐 교육 심리학 등등등 교육과 관련된 무수한 과목들이 있습니다. 그중에서 가장 기억에 남았던 과목은 교육 사회학입니다. 사회학이 우리나라에 천 구백 팔십 년 이후에 상당히 발전 상당한 발전을 이루면서 교육 사회학도 이전에 교육 사회학보다 좀 더 진보적이고 사회 변혁을 추구하는 사람들에 의해서 많이 발전되었습니다. 가장 중요한 개념으로는 사회의 변혁과 발전은 교육의 변혁과 발전과 뗄래야 뗄 수 없는 아주 긴밀한 관계를 맺고 있다는 것입니다. 또한 교육의 기회라는 측면은 출발선을 일정 정도 함께 맞추어 놓을 수 있는 가장 기본적인 그리고 신경 써야 할 요소라는 의미를 가지고 교육 사회학에 대해서 공부를 했습니다.",
    "summary": "교육학에서 가장 인상 깊었던 과목은 교육 사회학입니다. 교육의 기회라는 측면은 출발선을 어느 정도 함께 맞추어 놓을 수 있는 가장 기본적인 그리고 신경 써야 할 요소라는 의미를 가지고 교육사회학에 대해서 공부를 했습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 이전 직장을 그만둔 특별한 이유가 있는지 궁금한데요 만약 현 직장도 그와 같은 이유로 그만둘 가능성이 있는지도 함께 설명해 주시기 바라겠습니다",
    "answer": "이전 직장을 그만둔 이유는 다름이 아니라 회사가 어려워져서 정리해고를 하는 과정에서 명단에 들어갔기 때문입니다. 이전 직장에서는 자동차 피스톤을 만드는 회사였는데요. 미국에서 주문하던 오더 량이 줄어들면서 유럽이나 다른 나라에서 대체하지 못했기 때문에 약 팔십 여 명에 대한 정리해고를 실시하였습니다. 그 정리해고 명단에 들어가서 회사를 그만두게 되었습니다. 이번에 제가 취업을 한다면 정리해고는 당하지 않도록 열심히 노력하겠습니다. 제 개인의 힘으로 회사에 전체적인 안정화를 이루거나 아니면 상황을 근본적으로 바꿀 수는 없을 것입니다. 하지만 회사가 어려움에 처하지 않도록 제가 할 수 있는 일을 꾸준히 열심히 하면서 그 누구도 정리해고가 정리해고를 당하는 일이 없도록 열심히 일할 것이며 또 혹시라도 정리해고를 하는 와중에 명예퇴직을 받는 경우가 있더라도 절대 회사를 그만두지는 않겠습니다.",
    "summary": "자동차 피스톤을 만드는 회사였는데 회사가 어려워져 정리해고를 하는 과정에서 명단에 들어가 회사를 그만두게 되었습니다. 취업을 한다면 정리해고는 당하지 않도록 열심히 노력할 것이며 혹시 명예퇴직을 받는 경우가 있더라도 절대 회사를 그만두지는 않겠습니다."
  },

  {
    "question": "여러 부서들이 협력해서 해야 하는 프로젝터에서 부서 간에 일정을 조율하기 위한 본인만의 노하우가 있습니까 있다면 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "예 본인만의 노하우를 말씀해 달라고 하셨는데요. 기본적으로 그 협력해야 하는 프로젝트에서 부서 간의 일정을 조율하기 위해서는 그 어 조율하기 위한 내용 자체가 어떤 내용인지에 대한 원인 파악을 해야 될 것 같습니다. 원인의 파악을 해서 그거에 대한 해결책을 같이 조율을 해야 될 것 같구요. 일반적으로 협업을 진행하는 경우에는 개인적 이기주의나 타 부서 간의 협업을 진행하는 경우는 부서별 이기주의가 발현되는 경우들이 많이 있습니다. 이런 경우에 대화를 통해서 해결하는 데에는 분명히 한계가 느껴지기 때문에 이번에 이 프로젝트에 관련돼서 상대방 부서나 부서 간에 이견이나 다 갈등의 여지가 있다고 한다면 이 부분에 대해서는 최소한 이 프로젝트가 성공을 하는 경우에는 반대 급부를 준다든가 혹은 이번에는 저희 부서 쪽에서 어느 정도 양보를 진행을 했다면 다음 부서에 다음 프로젝트에 진행을 할 때에는 우선권을 준다든가 하는 것도 하나의 해결책을 해결책 중의 하나라고 생각을 합니다. 무조건 대화만 통해서 이건 회사의 방침이니까 따르라고 한다면 그 부분은 성 동기부여가 어렵다고 생각합니다.",
    "summary": "협력해야 하는 프로젝트에서 부서 간의 일정을 조율하기 위해서는 그 내용 자체가 어떤 내용인지에 대한 원인 파악을 해야 될 것 같습니다. 원인을 파악을 해서 해결책을 같이 조율해야 될 것 같고 대화를 통해서 해결하는 데에는 한계가 있기 때문에 최소한 반대 급부를 주거나 우선권을 주는 것도 해결책 중 하나라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 가지고 있는 상위 일 퍼센트의 능력이 있으십니까 그 능력을 최대한 자세하게 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 제 주위에 사람들에 대해 관심이 아주 많습니다. 그래서 많은 것들을 기억하려고 노력하고 또 주위 동료들이나 친구들에 대해서 관심을 갖는 것 만큼 정보를 많이 수집합니다. 그렇게 정보를 수집해서 다음에 하는 일은 소통을 강화합니다. 그래서 조금 더 친밀한 관계를 유지하고 조금 더 나에 대해서 어필하고 조금 더 긴 시간 동안 그 관계를 유지하기 위해서 노력합니다. 이렇게 소통을 하고 커뮤니케이션을 진행은 하고 나면 그 다음에는 서로에게 너무나 많은 종류의 도움을 줄 수 있습니다. 그것이 꼭 나한테 도움으로 오지 않는다 하더라도 사람은 다른 사람에게 편리함이나 도움을 제공하면서 얻는 기쁨이 있습니다. 저도 어려운 일이 생기거나 급한 일이 생길 때 그런 동료들이나 친구들에게 도움을 받습니다. 저는 기억을 하려고 노력하고 상대방의 삶에 대해서 관심을 가지고 잘 메모하고 기록해 둡니다.",
    "summary": "저는 주위 사람들에게 정보를 수집하고 소통을 강화합니다. 그리고 소통을 하고 커뮤니케이션을 진행하면 서로에게 많은 도움을 줄 수 있습니다. 사람은 다른 사람에게 편리함이나 도움으로 얻는 기쁨이 있고, 저는 기억을 하려고 노력하고 상대방의 삶에 관심을 가지고 잘 메모하고 기록해 둡니다."
  },

  {
    "question": "사실 사회 생활을 하다 보면 업무량이 과도하게 많아질 수도 있어요 그래도 잘 버틸 자신이 있나요",
    "answer": "일을 하다 보면 업무량은 많고 적음이 때에 따라서 있을 수 있습니다. 저의 경우에는 해외 영업을 하다보면 항상 아시아 권만 맡은 것이 아니라 유럽은 유럽 투특히 독일 부분을 담당한 적도 있습니다. 그 당시에는 독일에서 출퇴근 출근하는 시간이 제가 퇴근하는 시간입니다. 반대로 제가 퇴근하는 출근하는 시간은 그 독일 쪽에서 퇴근하는 시간입니다. 때로는 저녁에도 미팅을 해야 되는 경우도 있고요 새벽에도 하는 경우도 있었습니다. 물론 매일매일 그렇게 동일하게 하는 것은 아니지만 그러한 업무량이 많아질수 있다 하더라도 그 부분을 충분히 감당할 수 있는 경험을 가지고 있고 체력도 지속적으로 유지하기 위해서 운동 등을 하고 있기 때문에 그런 부분들은 충분히 버틸 자신이 있습니다. 저는 티자형 인간을 추구합니다. 여러 가지 이 관련된 부분들 제 자신을 위해 운동을 한다거나 그 이외에 취미 활동을 한다거나 여러 가지 활동들을 통해서 충분히 어 이 이 업무량이 과도하더라도 스트레스를 받더라도 해소할 자 나름대로의 노하우를 가지고 있기 때문에 충분히 잘 버틸 수 있을 거라 생각하고 있습니다.",
    "summary": "업무량이 때에 따라서 있을 수 있으나 업무량이 많아질 수 있는 경험을 가지고 있고 체력도 지속적으로 유지하기 위해서 운동 등을 하고 있기 때문에 그런 부분들은 충분히 극복할 자신이 있습니다. 저는 티자형 인간을 추구합니다. 업무량이 과도하더라도 스트레스를 받더라도 해소할 자 나름의 노하우를 가지고 있기 때문에 충분히 잘 극복할 수 있을 것이라 생각하고 있습니다"
  },

  {
    "question": "구급 대원이 주취자에게 폭행을 당하여 순직하는 일이 얼마 전에 있었습니다 본인께서는 이 사건에 대해서 어떻게 생각하시나요",
    "answer": "구급대원이 술을 먹은 사람한테 폭행을 당해서 사망하는 일이 생겼다는 건 도저히 민주사회에서는 상상할 수도 없는 일이라고 생각합니다. 우리나라는 술 먹은 사람들 흔히 이야기하는 주취자에게 상당히 관용을 베푸는 역사가 있고 환경이 있습니다. 범죄를 저질러도 술을 먹고 정상적인 상태가 아니면 감형을 해주기도 합니다. 그런데 구급대원은 우리의 생명을 지켜주고 우리가 어려움에 처했을 때 우리를 도와주는 일을 하는 사람입니다. 우리의 생명을 보호해주는 사람이고 지켜주는 사람이고 언제라도 우리에게 달려와서 국민을 위해서 일하는 사람에게 폭행을 가해서 사망에 이르게 했다 라는 건 용서해서는 안 될 일입니다. 오히려 술 먹고 했다고 한다면 더 큰 처벌을 받아야 합니다. 이런 사람들은 더 이상 사회에서 다른 사람들과 섞여서 살 수 없도록 응당한 조치를 해야 한다고 생각합니다.",
    "summary": "구급대원이 술을 먹은 사람한테 폭행을 당해서 사망하는 일이 생겼다는 건 민주사회에서는 상상할 수도 없는 일이라고 생각합니다. 우리나라는 주취자에게 상당히 관용을 베푸는 역사가 있고 환경이 있습니다. 그런데 구급 대원이 술을 먹고 했다고 한다면 더 큰 처벌을 받아야 합니다."
  },

  {
    "question": "이 직무에 지원한 이유가 뭔가요",
    "answer": "저는 해외 영업에 지원을 했습니다. 그리고 이 해외 영업을 지원한 이유는 제 개인적 역량이나 그동안의 성향이나 그걸 종합적으로 판단을 할 때 해외 영업이 저한테 가장 적합하다고 생각을 했기 때문입니다. 저의 경우는 중국 상해에 오 년 동안 유학 생활을 했었습니다. 그 당시에 중국어 뿐만이 아니라 일본어학을 전공을 하면서 일본어 또한 자유롭게 구사할 정도의 수준을 가지고 있습니다. 중국어 일본어 뿐만이 아니라 영어는 가장 중요한 언어이기 때문에 공통 언어이기 때문에 영어를 위해서 캐나다 벤쿠버에서 어학연수를 했었습니다. 따라서 현재 영어 중국어 일본어를 어느 정도 자유롭게 구사할 정도의 수준을 가지고 있습니다. 또한 성향상 이전에 회사에서 근무를 할 때에도 중국 남방 지역인 광동성의 심천 지역에서 지사장으로 이 년 동안 근무를 하면서 신규 영업을 진행을 했었고 영업 매출 이익을 신규 영업 매출의 이유로 매출을 창출한 경험을 가지고 있습니다. 따라서 이 현재의 이 영업 해외 영업 관련된 직무에 제가 가장 적합하다고 생각을 하고 지원을 하게 되었습니다.",
    "summary": "저는 개인적 역량이나 그동안의 성향, 종합적으로 판단을 할 때 해외 영업이 저한테 가장 적합하다고 생각하여 해외 영업에 지원을 하게 되었습니다. 저는 중국 상해에 오 년 동안 유학 생활을 했었고, 영어와 중국어를 어느 정도 자유롭게 구사할 정도의 수준을 가지고 있으며, 신규 영업을 진행하거나 매출 이익을 신규 영업 매출의 이유로 매출을 창출한 경험이 있습니다."
  },

  {
    "question": "귀하께서 생각하는 물류의 미래는 어떨 것 같습니까 어 예상을 해서 말씀해 주세요",
    "answer": "물류라고 하는 것은 제품이 완성되고 그 이후에 소비자의 손에 들어가 들어가기까지의 전 과정이라고 생각합니다. 지금 현대사회는 시간과의 싸움이라고 생각합니다. 얼마나 빨리 약속된 시간 안에 주문한 소비자에게 물건이 배달되느냐 초 단위의 싸움이 벌어지고 있습니다. 그래서 많은 기업들이 물류 회사를 인수하거나 아니면 새롭게 회사를 만들고 이용하고 있습니다. 물류 회사는 무조건 계속해서 성장할 거라고 생각합니다. 직접 소비자가 물건을 눈으로 확인하고 매장에 가서 물건을 사는 비중은 점점 더 줄어들 것입니다. 명품조차도 인터넷으로 구매하고 배달받는 것이 현실입니다. 아주 작은 물건부터 아주 큰 물건 그다음에 비싼 물건서부터 아주 비싸지 않은 일반적 생활 생필품의 물건까지 앞으로 물류의 미래는 너무너무나 밝다고 생각합니다.",
    "summary": "물류는 제품이 완성되고 소비자의 손에 들어가 들어가기까지의 전 과정으로 많은 기업들이 물류 회사를 인수하거나 새로 회사를 만들고 이용하고 있습니다. 물류 회사는 계속 성장할 것이며 앞으로 물류의 미래는 굉장히 밝다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 본인만의 스트레스 해소법이 있으십니까 있으시다면 왜 그런 방법으로 스트레스를 해소하는지도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "나만의 스트레스 해소법이 있는지 에 대한 부분들은 개인적으로 스트레스가 있는 경우에는 저의 경우는 그 스트레스의 원인을 파악을 하고 그 원인을 파악한 후에 해결책을 모색하는 편입니다. 따라서 이러한 경우에 바로 해결책을 발견되면 좋긴 하겠지만 그렇지 않는 경우에는 잠시 이 현재의 그 문제점에서 객관적으로 바라보는 려고 노력을 합니다. 바로 되는 건 아니구요. 저의 경우에는 그러한 스트레스를 잠시 떠나야 되는 부분들이라 제가 가지고 있는 해소법은 운동입니다. 원래 운동을 좋아했었고 특히 헬스나 아 농구 등등을 하면서 한 번 땀을 흘리고 그 다음에 샤워를 한 후에 다시 한 번 그 문제점에 대해서 고민을 합니다. 그런 경우에는 신체적으로나 혹은 정신적으로나 어느 정도 회복이 되어 있는 상태이기 때문에 처음에 그 문제를 직면했을 때에 스트레스는 다소 감소가 되는 것 같습니다. 백 프로 감소가 되지는 않더라도 좀 더 나은 정신적 육체적 상태에서 그 문제를 해결하려고 한다면 그 이전보다는 다소 효과가 있었다고 생각을 합니다. 따라서 저는 개인적으로는 스트레스를 가 발생을 했을 때는 운동을 하는 편 입니다.",
    "summary": "개인적 스트레스의 경우에는 원인을 파악한 후에 해결책을 모색하는 편인데, 바로 해결책을 발견하면 좋긴 하지만 그렇지 않은 경우에는 잠시 이 현재의 문제점에서 객관적으로 바라보는 려고 노력을 합니다. 제가 가지고 있는 스트레스 해소법은 운동인데, 개인적으로 가 스트레스가 발생을 했을 때는 운동을 하는 편입니다."
  },

  {
    "question": "과거 직면한 어려운 문제를 해결하기 위해 지원자님은 어떤 아이디어를 제안했고 또 무엇이었는지 말씀해 주세요",
    "answer": "서울 지역에서 관광 약자들을 위해서 좋은 환경이 되어 있는 숙박업소 혹은 음식점 카페 등등을 인증해 주는 사업을 실행한 적이 있었습니다. 그때 직접 서울 관광 특구로 정해져 있는 서울시 중구 지역과 용산 지역 등등을 돌아다녔는데요. 음 저희들의 의견을 잘 들어주기 들어줄 시간들이 업소 사장님들이 없었습니다. 그래서 일 분 이 분 시간을 내서 좋은 제도이다 많은 홍보를 해 줄 수 있다 좋은 업소로 이름을 널리 알리는 것이라고 아무리 이야기를 해도 시간을 내주지 않았습니다. 그럴 때 좋은 아이디어로 생각해 낸 것이 관광 특구 사무실을 찾아가서 관광 특구 사무실에 협조를 받는 것과 또 하나는 상인회를 통해서 상인회 대표는 대표나 사무국장을 만나서 이러이러한 좋은 사업이 있고 이러이러한 혜택이 있으니 직접 상인회 회의 때나 이럴 때 이야기를 해주시고 제가 직접 가서 설명을 좀 하겠다 라고 했더니 일이 손쉽게 풀렸습니다. 그런 아이디어를 제안했었습니다.",
    "summary": "서울 지역에서 관광 약자들을 위해 좋은 환경이 되어 있는 숙박업소 등을 인증해 주는 사업을 실행한 적이 있었습니다. 그때 좋은 아이디어로 관광 특구 사무실을 찾아가 협조를 받는 것과 상인회를 통해서 회의 때나 이런 때 이야기를 해달라는 제안을 했더니 일이 쉽게 풀렸습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 직무 지식 그리고 역량 태도 이 세 가지 요소들 중에서 가장 중요하다고 생각하는 요소가 어떤 게 있으신가요",
    "answer": "제가 입사 이후 현재까지 음 회사 생활은 이십 삼 년 동안 하고 있어 있습니다. 그 이전에 상 신입사원이나 상사나 여러 사람을 봐온 결과로는 직무 지식 역량 태도 중에서는 제가 개인적으로 생각을 하기에는 태도가 가장 중요하다고 생각을 합니다. 직무 지식은 특별하게 어 시간이 지나서 나름대로 열심히 살도 사실 노력을 하지 않아도 어느 정도의 직무 지식은 가질 수 있다고 생각을 하고요. 개인의 역량은 물론 다 다르긴 하지만 모든 사람들이 다 뛰어난 개인 역량을 가지고 있는 것은 아니기 때문에 본인의 역량에 따라 그 맡은 업무를 진행하면 될 거라 판단이 됩니다. 하지만 태도에 관련된 부분은 그 직무에 를 대하는 태도가 어 좋고 나쁨에 따라서 그 직무를 수행하는 과정과 최종적으로는 그 회사에서 어 커 나갈 수 있는 한계는 어느정도 명확하게 보인다고 할 수 있겠습니다. 아무리 직무 지식이 많고 역량이 뛰어나다 하더라도 태도가 나쁘면 결국은 그 회사에 오래 남아있지 못한 경우를 많이 보아 왔습니다. 그래서 저는 직무 지식 역량 태도 중에선 태도가 가장 중요하다고 생각합니다.",
    "summary": "직무 지식 역량 태도 중에서는 태도가 가장 중요하다고 생각합니다. 노력을 하지 않아도 어느 정도의 직무 지식은 가질 수 있다고 생각하며, 개인의 역량은 다 다르긴 하지만 본인의 역량에 따라 맡은 업무를 진행하면 될 것이라 판단됩니다. 태도가 나쁘면 결국은 회사에 오래 남아있지 못한 경우를 많이 보아 왔습니다."
  },

  {
    "question": "회계에서 대차대자표가 무엇인지 알고 있습니까",
    "answer": "대차 대조표는 쉽게 말해서 회사에 전체적인 상태를 알려주는 표입니다. 재무제표와 더불어서 회사의 지금 현재 상황이 어떤지 부채는 얼마나 있는지 자본은 얼마나 있는지 자산은 얼마나 있는지 한 해에 어떠한 사업으로 얼마가 회사에 들어왔으며 그중에 비용은 어느 정도를 썼고 이익은 어느정도 남겼는지 에이라는 사업부터 제트라는 사업까지 일목요연하게 정리를 정리를 해 놓고 도대체 일 년 동안 어떠한 일을 했는지 그래서 우리 회사가 어떠한 일을 중심으로 어떻게 수익을 남겼는지 아니면 수익을 남기지 못했는지 또 어떠한 방향의 일들을 수주하려고 노력했으며 수주를 했고 그것을 어떻게 해 냈는지를 잘 보여주는 표입니다. 재무제표와 더불어서 대차 대조표는 음 회사의 모든 것을 잘 나타내는 하나의 표라고 생각합니다.",
    "summary": "대차 대조표는 재무제표와 더불어 회사의 전체적인 상태를 알려줍니다. 회사 재무제표를 일목요연하게 정리하여 일 년 동안 어떤 일을 했는지, 어떻게 수익을 남겼는지, 어떤 방향의 일들을 수주하려 했고 그것을 어떻게 해 냈는지를 잘 보여줍니다."
  },

  {
    "question": "지금까지 살아오시면서 가장 힘들었던 경험이 무엇인지 말씀해 주시고 또 그것을 어떻게 극복을 하셨는지도 간단하게 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "대학교 다닐 때 저는 사범대를 다녔습니다. 그래서 주위에서는 일찌감치 많은 친구들과 선배들 후배들이 자기의 진로를 확정하고 어 이 학년 때부터 열심히 공부를 했습니다. 즉 임용고사라는 목표를 가지고 교사가 되어서 중등교원 교사가 되 되어서 중학교나 고등학교에 가서 학생들을 가르치면서 살겠다는 꿈과 목표를 가지고 도서관에서 열심히 공부하고 자기의 시간을 열심히 규모 있게 짜고 실행해 나갔습니다. 그런데 저는 교사에 대한 흥미가 없었기 때문에 나는 무엇을 하면서 살 것인가 라는 고민을 상당히 많이 했습니다. 그래서 내렸던 결론이 무엇을 하기보다는 어떻게 살아야 할까 그것부터 정하자라는 결정을 하게 되었습니다. 그러다보니 전문적으로 제가 갖추어야 될 실력이 부족했고 그런 부족함을 메꾸기 위해서 이런 저런 노력들을 했습니다. 그래서 실제로 공장에서 일할 수 있는 기술도 배우게 됐고 많은 사람들과 그런 것들을 공유하게 되었습니다.",
    "summary": "사범대를 졸업한 저는 임용고사라는 목표를 가지고 교사로서 살아가려고 했으나 교사에 대한 흥미가 없었기 때문에 무엇을 하면서 살 것인가 라는 고민을 많이 했습니다. 그러다보니 전문적으로 갖추어야 될 실력이 부족했고 그것을 메꾸기 위해서 여러 노력을 했으며 많은 사람들과 그런 것들을 공유하게 되었습니다."
  },

  {
    "question": "기획이라고 하는 것이 어떤 것이라고 면접자님은 생각하시는지 면접자님만의 생각대로 말씀해 주세요",
    "answer": "기획이란 것은 크게는 목표를 정하는 것입니다. 근데 목표는 외부에서 일정 정도 정해져서 올 수도 있습니다. 그렇다면 정해진 목표를 달성하기 위해서 어떠한 노력을 하는지 어떠한 계획을 세우는지 그것이 바로 기획입니다. 목표를 확실하고 구체적으로 정한 다음에 그 목표를 달성하기 위한 여러 단계들을 몇 가지의 단계로 나눕니다. 그 다음에 그 단계마다 세부적 단계를 다시 나눕니다. 그렇게 해서 일을 최대한 나눌 수 있는 만큼 나눈 다음에 시기를 결정합니다. 언제까지 이 세부 사업은 완성되어야 하는지 또 에이 비라는 세부 사업은 언제까지 완성되어야 되는지 시기를 정하고 그 세부적 사업에 들어갈 비용 정보 자산 인력까지 모든 것들을 정하게 됩니다. 그렇게 돼서 세부적 사업들이 잘 진행이 되면서 전체 사업이 한 발 한 발 앞으로 나갈 수 있게 뒤에 있는 세부적 사업 때문에 앞으로 나가지 못하는 그런 일이 없게 만드는 것이 기획이라고 생각합니다.",
    "summary": "기획이란 크게는 목표를 정하는 것입니다. 목표를 확실하게 정한 다음에 그 목표를 달성하기 위해 어떠한 노력을 하는지 어떠한 계획을 세우는지 그것이 기획입니다. 세부적 사업들이 잘 진행이 되면서 전체 사업이 한 발 한 발 앞으로 나갈 수 있게 하는 것이 기획이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 생각하시기에 자신의 노년은 어떤 모습이었으면 좋겠습니까 이상적인 노년의 모습을 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "노년의 모습은 누구나 병들고 늙고 힘이 없습니다. 그것은 다가올 미래이기 때문에 결국엔 팔십 대 구십 대 혹은 백 세 때 다가올 것이기 때문에 받아들이지 않을 수 없습니다. 하지만 중요한 것은 그때까지 그런 모습을 보일 때까지 내가 어떻게 생활하느냐 하는 것입니다. 가장 기본적인 것은 남에게 나 아닌 그 어떤 사람에게 의지해서는 안 됩니다. 물론 국가와 지방 자치 단체 또한 국가를 운영하는 주체들은 노인들에게 그리고 이미 사회에 공헌한 사람들에게 당연히 그 사람들이 잘 살 수 있도록 여러 가지 조치를 취하고 여러 가지 사회 복지적 행태를 해야 할 의무가 있습니다. 그런데 그것이 우리나라는 상당히 부족하기 때문에 개인적으로 준비해야 합니다. 노년의 나의 모습을 미리미리 예상하고 그것을 대비하는 데 노력과 금전적 노력을 아끼면 안 됩니다. 이제는 나의 늙은 모습은 내가 책임져야 한다고 생각합니다.",
    "summary": "노년의 모습은 언젠가는 다가올 것이기 때문에 받아들여야 하지만 중요한 것은 그 때까지 어떻게 생활하느냐 하는 것입니다. 기본적으로 나 아닌 다른 사람에게 의지해서는 안 됩니다. 국가 또한 노인들에게 여러 가지 조치를 취하고 여러 가지 사회 복지적 행태를 해야 할 의무가 있습니다."
  },

  {
    "question": "다양한 분야들 중에서 면접자님은 이 분야에 지원하시기 위해서 관련된 어떤 노력을 하셨는지 그 노력한 부분들을 자세하게 생각하는 대로 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 이 분야에 지원하기 사회복지 분야에 지원하기 위해서 새롭게 오십 세에 음 사이버 대학에 들어가서 사회복지학과에 입학해서 이 년 간의 편입 생활을 마치고 졸업을 했습니다. 또한 사회복지사 자격증을 획득하기 위해서 실습과 여러 가지 노력을 기울였고 졸업과 동시에 사회복지사 자격을 취득하게 되었습니다. 또한 사회 복지의 측면은 그 대상자를 정함에 있어서 노인이나 청소년 장애인 가족 등등 장애인에서도 장애 유형에 따라서 여러 가지 유형으로 나누어 볼 수 있는데요. 제가 어느 적성이 가장 맞는지를 고민하기 위해서 많은 대상에 대해서 연구해 보고 경험해보고 실제로 서비스를 나가보기도 하고 서비스를 계획해 보기도 하고 서비스를 모니터링 해보기도 해봤습니다. 사회복지 분야에는 일이 광범위하고 너무나 많습니다. 저는 이 광범위한 많은 범위 중에서 사회복지를 계획하고 실행해 나가는 데 도움을 주는 정책을 생산해 낸 해내는 일을 하기 위해서 열심히 공부했습니다.",
    "summary": "저는 사이버 대학에 들어가 사회복지학과에 입학해서 이 년 간의 편입 생활을 마치고 졸업을 했습니다. 또한 사회복지사 자격증을 획득하기 위해서 실습과 여러 가지 노력을 기울였고 졸업과 동시에 사회복지사 자격을 취득하게 되었습니다. 사회복지 분야는 너무 광범위하기 때문에 사회복지를 계획하고 실행해 나가는 데 도움을 주는 정책을 생산해 내는 일을 위해서 열심히 공부했습니다."
  },

  {
    "question": "일을 하다 보면 업무량이 과도하게 많아질 수도 있는데요 그렇게 잘 버틸 자신이 있으십니까",
    "answer": "과도한 업무량은 다르게 보면 인간이 살면서 많은 사람들과 접촉하면서 내가 가지게 되는 아주 많은 나만의 과제 혹은 의무가 늘어나는 것이라고도 할 수 있습니다. 나의 업무가 늘어나고 나의 업무가 과도해지는 것은 주로 상사나 동기들의 영향이 있기 때문일 것입니다. 그랬을 때 저는 동기들 동등한 입장의 사원들이라면 팀원들이라면 그것에 대해서 적극적으로 이야기하고 함께 나누자고 바로 이야기하고 싶습니다. 하지만 팀장이나 회사 차원에서 그것을 저한테 요구한다면 저는 이유가 무엇인지 고민해 보겠습니다. 나를 시험해 보는 것인지 아니면 절대적 이 일의 양이 많아서 나한테 내린 것인지 과도한 것을 실험하면서 내가 어떻게 판단하고 행동하는 건지 살펴볼려고 하는 것인지 여러 가지를 고민해서 열심히 일을 할 생각입니다.",
    "summary": "저의 업무가 늘어나는 것은 주로 상사나 동기들의 영향이 있기 때문이라고 할 수 있습니다. 동등한 입장의 사원들이라면 팀원들이라면 적극적으로 이야기하고 함께 나누자고 바로 이야기하고 싶습니다. 하지만 팀장이나 회사 차원에서 그것을 저한테 요구한다면 이유가 무엇인지 고민하고 열심히 일을 할겠습니다."
  },

  {
    "question": "본인이 창의적으로 어떤 문제를 해결한 경험이 있으신가요 그 과정을 최대한 자세하게 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "제가 창의적으로 문제를 해결했던 것은 서울시에서 하고 있었던 서울시 관광 약자를 위한 인증제 사업이었습니다. 이 사업은 서울을 관광하려고 하는 관광 약자들 장애인이나 노인 어린이 또 임산부 등등이 또 외국인이나 지역 지방에서 올라온 사람들이 서울을 서울을 관광할려고 할 때 특히 서울은 몇 개의 관광 특구를 지정해 놓았는데요. 어느 업소에 가서 어 밥을 먹어야 되고 불가능한 곳들이 있기 때문에 또 어느 쇼핑몰은 잘 해놨는지 또 어디에 가면은 음 휠체어도 들어갈 수 있는 차 차 마실 수 있는 공간이 있는지 등등을 인증해서 누구나 다 이용할 수 있는 업소다 라고 인증해주는 사업입니다. 그런데 사장님들이 아주 좋은 사업임에도 좀 적극적으로 하지 않았었는데요. 관광특구 사무실을 이용하고 그 지역의 상인회에 회의를 할 때 찾아가서 집단적으로 모여 있을 때 잘 설명을 드렸더니 아주 문제가 쉽게 해결됐고 과업을 잘 해결해 낼 수 있었습니다. 창의적인 방법이었습니다.",
    "summary": "서울시는 장애인, 노인, 어린이, 임산부 등 관광약자들이 서울 관광을 할 때 몇 개의 관광 특구를 지정해 놓고, 그곳의 업소들을 인증해 누구나 이용 가능한 업소다 라고 인증해주는 사업을 하고 있었습니다. 그 사업을 해결한 것은 창의적인 방법이었습니다."
  },

  {
    "question": "어 우리 회사에 들어오면 어떤 부서에 배치되고 싶은지 가장 궁금한데요 어 가고 싶은 부서가 있으면 말씀을 해 주시고 그리고 왜 그렇게 생각하셨는지 자세하게 설명을 부탁드립니다",
    "answer": "저는 직원들을 위해서 복지의 개념으로 상담을 하고 직원들이 안정적으로 회사를 다닐 수 있게 도와주는 상담 부서에 들어가고 싶습니다. 물론 상담 부서도 경영지원 본부에 속한다고 저는 생각합니다. 왜 상담 부서에 들어가고 싶냐하면 회사가 성장하고 유지하고 발전해 나가기 위해서는 다른 많은 요소들도 필요하지만 그 안에서 일하는 사람들이 즐겁게 일하고 활기차게 일하고 긍정적 마인드를 가지고 함께 잘 생활해 나가야 하기 때문입니다. 회사는 단순히 돈을 버는 곳이고 그냥 아침에 왔다 저녁에 가는 곳이 아니라 나의 삶과 밀접하게 연관되어 있고 많은 시간을 회사에서 생활하기 때문에 회사에서 생활이 아름답고 즐거워야 그 사람이 열심히 일을 할 수 있습니다. 즉 떨어진 에너지를 채워주고 그 사람이 다른 길려고 다른 길로 갈려고 할 때 옆에서 가이드를 해주고 또 멈추지 멈추려고 할 때 등을 밀어줄 수 있는 상담하는 그런 부서 그런 복지부서에서 일을 하고 싶습니다.",
    "summary": "직원들을 위해 복지의 개념으로 상담을 하는 상담 부서에 들어가고 싶습니다. 회사는 단순히 돈을 버는 곳이 아니라 저의 삶과 밀접하게 연관되어 있고 많은 시간을 회사에서 생활하기 때문에 회사에서 생활이 아름답고 즐거워야 그 사람이 열심히 일을 할 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 우리 회사에 입사하시게 되시면 그 전에 하셨던 업무 스타일과 달라지실 수도 있습니다 다른 업무에 잘 적응하시는 편이신가요",
    "answer": "회사는 회사마다 업무 스타일이 있다고 생각합니다. 같은 일을 하더라도 중간 중간 어떻게 저장하고 어떻게 처리하는가 또 주로 서류로 모든 것을 남기는가 아니면 중요한 부분만 남기는가 등등 회사가 정해 놓은 업무 스타일은 각 회사마다 다르다고 생각합니다. 물론 조금 더 나은 방법이나 업무 스타일은 다른 데서 배워올 수 있지만 각기 저마다 가지고 있는 스타일은 다르다고 생각합니다. 회사에서 일하게 된 사람은 그 회사가 가지고 있는 업무 스타일에 일단은 적응해야 합니다. 적응 속에서 약간 낭비가 있거나 새롭게 바꾸면 훨씬 더 많은 이득을 가져다 주고 시간과 비용을 절약할 수 있는 스타일을 방법을 제안할 수는 있을 것입니다. 먼저 나의 스타일을 고집하기보다는 지금까지 회사를 유지하고 이끌어 온 선배님들이나 오너에 기본적 방향에 동의하면서 그것을 배워나가는 것과 함께 혁신을 꾀하도록 하겠습니다.",
    "summary": "회사마다 정해진 업무 스타일은 다르므로 회사 안에서 일하게 된 사람은 그 회사의 업무 스타일에 일단 적응해야 합니다. 먼저 저의 스타일을 고집하기보다는 지금까지 회사를 유지하고 이끌어 온 선배들이나 오너에 동의하면서 그것을 배워나가는 것과 함께 혁신을 꾀하도록 하겠습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님의 전공을 보니 회계 쪽이라서 회계 쪽에 대해서 아주 많이 알고 계실 것 같은데요 본격적인 면접에 들어가기 전에서 대차대조표가 무엇인지 설명해 주시겠습니까",
    "answer": "대차 대조표는 재무제표와 함께 회사의 이력과 현재 상태를 나타내며 앞으로 어떠한 방향으로 회사를 운영하겠다는 어 미래를 예측할 수 있는 좋은 자료입니다. 즉 그 한 해에 어떤 일을 했고 전체 어떤 사업 에이라는 사업에 대해서 얼마만큼의 돈이 들어왔으며 얼마만큼의 비용을 지출했고 수익이 얼마 남았는지 대차 대조표를 통해서 알 수 있습니다. 자 재작년에는 별로 하지 않았던 연구 용역 사업이 대차 대조표에 많이 들어와 있다면 그 회사는 앞으로 연구 용역 사업을 주로 하려는 의도를 읽어낼 수 있습니다. 또한 그 규모도 또한 알아볼 수 있습니다. 이 전에는 음 규모가 작은 것들을 주로 시행했다면 그와 더불어서 올해 더 규모 있는 일들을 많이 했다 라고 하면 큰 사업을 많이 해낼 수 있는 능력을 가지게 됐다 라고 이야기할 수 있을 것입니다. 대차 대조표는 회사의 방향과 현재 상황을 알려주는 표입니다.",
    "summary": "대차 대조표는 재무제표와 함께 회사의 이력과 현재 상태를 나타내며 앞으로 어떠한 방향으로 회사를 운영하겠다는 어 미래를 예측할 수 있는 좋은 자료입니다. 대차대조표는 회사의 방향과 현재 상황을 알려주는 표입니다."
  },

  {
    "question": "지원자분에게 질문 하나 하겠습니다 만약에 같은 상품이고 조건이 다 같은데 다른 지점에서 상품 가격을 낮춘다면 지원자께서는 어떻게 대처하시겠습니까",
    "answer": "상품의 가격은 수요와 공급의 법칙으로만 이루어지지는 않는다고 생각합니다. 그것이 가장 잘 나타나는 것이 명품입니다. 명품의 가격이 그 만큼 책정되어 질 수 있는 여러 가지 수고스러움들이 그 안에 들어가 있는가 저는 그렇지는 않다고 생각합니다. 그런 것처럼 똑같은 상품이 지역이나 상황에 따라서 다른 가격에 의해서 판매되고 있다는 것은 당연히 그럴 수 있다라고 생각합니다. 그런데 모든 조건이 똑같고 그 지역만 달라서 상품의 가격 즉 우리 회사가 생산해 내는 상품이 상품의 가격이 다르다면 그것은 왜 그런지 조사해 보고 연구해 봐 봐야 합니다. 그것이 높은 쪽에서 가격이 인정이 된다면 그것은 충분히 마케팅 전략으로 이용할 수 있다고 생각합니다. 하지만 낮은 쪽으로 자꾸 수렴될려고 하는 경향이 있다면 우리는 조금 더 정직하게 확 물건을 팔아야 할 의무가 있다고 생각합니다.",
    "summary": "상품의 가격은 수요와 공급의 법칙으로만 이루어지지 않습니다. 똑같은 상품이 지역이나 상황에 따라 다른 가격에 의해서 판매되고 있는 것은 당연합니다. 하지만 모든 조건이 똑같고 그 지역만 달라서 상품의 가격이 다르다면 그것은 연구해 봐야 합니다. 높은 쪽에서 가격이 인정이 된다면 마케팅 전략으로 이용할 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "시간이 촉박한 상황이 생기면 어떻게 면접자님은 시간 관리를 하십니까 우리 지원자님에 시간 관리법에 대해 궁금합니다",
    "answer": "시간은 계속 흘러가는 것이 기본입니다. 물리적으로 그것을 표현해 낼 길은 그다지 많지 않지만 일반적으로 우리가 사회생활을 하면서 시간은 흘러간다고 이야기할 수 있습니다. 그렇다면 시간은 누구나 다 효율적이고 잘 사용하기를 원합니다. 근데 중요한 것은 힘들고 어려운 일이 생기면 갑작스럽게 사고에 정체가 옵니다. 그럴 때 중요한 것은 한 타임 쉬는 것입니다. 십 초 이십 초 쉬면서 지금 내가 무엇을 처리해야 하는지 도대체 지금은 내가 누구를 만나야 하는지 도대체 지금 어디를 가야 하는지를 바로 생각해야 됩니다. 그런데 아무 정신이 없으면 도저히 떠오르지 않고 나중에 판단해 보면 이상한 결정을 내리게 되어 있습니다. 호흡을 크게 몇 번 하고 다시 모든 것들을 손바닥에 내려놓고 다시 고민해 봤자 시간 오 분 입니다. 그 오 분은 반드시 이용하고 활용해야 합니다. 그렇지 않으면 오 분이 아니라 오 개월 오 년의 시간이 허비되기 때문입니다. 오 분이 중요합니다.",
    "summary": "사회생활을 하면서 시간은 계속 흘러가기 때문에 누구나 다 효율적이고 잘 사용하기를 원합니다. 그런데 힘든 일이 생기면 갑자기 사고에 정체가 옵니다. 그럴 때 중요한 것은 십 초 이십 초 쉬면서 제가 무엇을 처리하고 누구를 만나야 하는지 어디를 가야 하는지를 바로 생각해야 합니다."
  },

  {
    "question": "전략적인 경영을 위한 신사업 아이디어가 있습니까",
    "answer": "저는 사회복지 분야를 신사업 아이디어로 선정하고 싶습니다. 앞으로 고령화 사회가 되고 국가가 복지 국가의 길로 나아갈 수 밖에 없는 상황이기 때문에 복지에 관련한 국가의 재정 지출은 계속해서 늘어날 것입니다. 또한 그로 인해서 많은 일자리가 생길 것이고 많은 서비스가 생길 것입니다. 이십 년 전에는 장애인을 위한 음 근로지원 서비스도 없었고 활동 지원 서비스도 없었습니다. 그런데 이런 것들은 벌써 그 규모만 하더라도 일조 오천억을 넘어가고 있습니다. 장애인들에게 아주 너무나 큰 서비스 두 종류입니다. 만족도도 상당히 높습니다. 그리고 앞으로도 계속해서 커질 것입니다. 이렇게 새롭게 다가올 사회복지 관련 서비스들을 발굴해 내고 미리미리 준비하고 외국의 사례들을 통해서 회사를 잘 유지하고 만들고 홍보하 홍보해 나간다면 다른 회사보다 선점할 수 있다고 저는 생각합니다.",
    "summary": "고령화 사회에서 복지에 대한 국가의 재정 지출은 늘어날 것이고, 그로 인해 많은 일자리가 생길 것이고 많은 서비스가 생길 것입니다. 장애인을 위한 근로지원 서비스와 활동 지원 서비스의 규모와 만족도는 매우 큽니다. 새로운 서비스들을 발굴해 내고 홍보해 나간다면 선점할 수 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 평소에 스트레스를 받을 때 어떻게 해소하시는지 말씀해 주시고 왜 그런 방법으로 스트레스를 해소하는지까지 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 스트레스를 많이 받는 편은 아닙니다. 그리고 내가 받아야 될 스트레스인지 아닌지 구별해서 수용하는 태도를 가지고 있습니다. 그래서 남들이 생각하는 스트레스보다 제가 생각하는 스트레스는 종류는 적지만 한 번 받기 시작하면 그 강도는 훨씬 쎄다고 이야기할 수 있습니다. 특별하게 스트레스를 해소하는 방법은 없지만 조용한 공간에 앉거나 누워서 이런 저런 생각을 하면서 그 스트레스를 잊어버리기도 합니다. 두 번째는 그래도 자꾸 기억에 남는다면 운동을 하는 편입니다. 요즘에는 골프를 열심히 치면서 평상시에 사용하지 않았던 근육들을 사용하면서 많이 힘들지만 재미있고 그 순간순간 스트레스에서 벗어나는 것 같습니다. 마지막 방법으로는 친구들이나 친한 지인들을 만나서 내가 현재 받고 있는 스트레스에 대해서 대략적으로 이야기하고 도움두 받고 다른 사람의 의견을 청취합니다. 함께 이야기하다 보면 그 스트레스는 어느 정도 날라가거나 잊혀지는 것 같습니다.",
    "summary": "스트레스의 종류와 강도를 구별해서 수용하는 태도를 가지고 있습니다. 개인적인 스트레스 해소 방법으로 조용한 공간에 앉아 있거나 누워서 스트레스를 잊어버립니다. 그래도 기억에 남는다면 운동을 하는 편이고, 마지막으로 지인들을 만나 현재 받고 있는 스트레스에 대해 이야기하고 다른 사람의 의견을 청취합니다."
  },

  {
    "question": "지원자는 그러면 자동차 관련 기술 중에 음 어떤 기술이 가장 유망하다고 생각을 하시나요",
    "answer": "누구나 다 요즘 그렇게 생각하고 있겠지만 자율 주행인 것 같습니다. 자율 주행은 너무나 많은 기술적 토대 위에 만들어지고 있습니다. 엄청나게 많은 쎈서들이 작동을 해야 하고 또 하나의 쎈서가 오작동 하더라도 다른 쎈서들이 그것을 막아주며 사고를 막아주고 과속을 막아주고 달려드는 여러 가지 위험 요소들이 있을 때 재빠르게 피할 수 있는 그런 자율주행의 기술력은 대단한 기술이다 라고 생각합니다. 한 삼십 년 전 사십 년 전에 티비에서 아니 영화에서 상상 속에 일어났던 일들이 현재 우리 주위에서 일어나고 있습니다. 그것이 바로 자율주행입니다. 자율주행은 인간이 해야 하는 일을 줄여줄 수 있구요. 또 인간이 실수할 수 밖에 없는 존재이기 때문에 그 실수를 줄여주는 아주 좋은 기술이라고 생각합니다. 하지만 자율주행도 완벽한 것은 아니기 때문에 조금 더 발전시켜 나아가야 완벽하게 우리의 삶을 도와줄 것이라 생각합니다.",
    "summary": "자율 주행은 엄청난 기술적 토대 위에 만들어지고 있습니다. 자율주행은 인간이 해야 하는 일을 줄여줄 수 있고, 실수를 줄여주는 아주 좋은 기술이라고 생각합니다. 하지만 자율주행도 완벽한 것은 아니기 때문에 조금 더 발전시켜 나아가야 완벽하게 우리의 삶을 도와줄 것이라 생각합니다."
  },

  {
    "question": "혹시 매일 공부하고 있는 분야가 따로 있으실까요 있으시다면 지원자님이 왜 그걸 요새 공부하는지에 대해서도 함께 설명해 주실 수 있으시겠어요",
    "answer": "저는 늦은 나이에 사이버 대학에 들어가서 삼 학년으로 사회복지학과에 편입을 하였습니다. 사이버 대학이지만 매일매일 일정 정도의 수업을 듣지 않으면 나중에는 수업의 양이 너무 많아지고 이미 지나간 수업은 듣더라도 점수를 깎기 때문에 공부하는 데 상당한 어려움이 있습니다. 그래서 매일매일 일정 정도의 시간을 두고 사이버 상에서 사회복지학과 공부를 하고 있습니다. 이렇게 늦은 나이에 공부를 하는 이유는 무엇보다도 제가 하고 있는 일 앞으로 하고 싶어하는 일이 사회복지 분야이기 때문입니다. 사회 복지는 아주 많은 다양성을 확보하고 있고 앞으로 더 많이 발전할 것이고 또 그 영역이 많이 확대될 것입니다. 즉 서비스의 종류나 차원은 많아지고 깊어질 것이고 그것을 요구하는 사람들 또한 많아질 것입니다. 그때를 대비해서 사회복지 전문가가 되기 위해 열심히 공부하고 매일매일 공부하고 있습니다.",
    "summary": "저는 늦은 나이에 사이버 대학에 들어가 삼 학년으로 사회복지학과에 편입하였습니다. 사이버 대학이지만 수업의 양이 너무 많아서 공부하는 데 어려움이 있어서 매일 일정 정도의 시간을 두고 사이버 상에서 사회복지학과 공부를 하고 있습니다. 사회복지 분야는 앞으로 더 많이 발전할 것이고 그 영역이 많이 확대될 것이기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "일을 하다 보면 다른 지역에서 업무를 수행할 수도 있게 돼요 혹시 타 지역 근무도 따로 문제 없이 가능할까요",
    "answer": "타 지역에 대한 근무는 별로 중요하지 않습니다. 사람은 자기가 하고 싶은 일에 대해서 진심으로 그 욕구를 느낀다면 지역은 큰 문제가 없다고 생각합니다. 물론 가정생활을 하고 만나야 될 사람과 지켜야 될 사람들이 많이 있다면 문제가 될 수도 있겠지만 개인의 삶을 잘 지탱하는 것과 더불어서 회사 생활도 그만큼 중요합니다. 나에 대해서 다른 지역으로 가서 일을 하라고 근무 명령을 내렸다는 건 회사가 그만큼 판단을 했다 라는 근거입니다. 적어도 내가 아니면 다른 사람이 가서 잘 할 수 없고 내 내가 가야만 잘 할 수 있다는 자신감과 긍정적인 마음으로 열심히 타 지역에 가서 일을 해야 한다고 생각합니다. 설사 전혀 가보지 못한 지역이나 외국이라 할지라도 우리 회사를 위해서 그리고 같이 일하는 사람들을 위해서 지역을 옮겨서 일하는 것은 좀 더 큰 마음을 넓게 가지고 받아들여서 일해야 한다고 생각합니다.",
    "summary": "타 지역에 대한 근무는 그다지 중요하지 않습니다. 사람은 자신이 하고 싶은 일에 대해 진심으로 그 욕구를 느낀다면 지역은 큰 문제가 없다고 생각합니다. 전혀 가보지 못한 지역이나 외국이라도 우리 회사와 같이 일하는 사람들을 위해서 지역을 옮겨서 일하는 것은 좀 더 큰 마음을 넓게 가지고 받아들여서 일해야 한다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "면접자님께서 본인이 현재 가지고 있는 위치보다 어려운 목표를 달성한 적이 있다면 그 경험을 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 해외 영업에 에 업무를 담당하고 있습니다. 기존에 어려웠던 업무를 담당한 경우는 기존 방법과는 다른 영업 방법 영업 계획을 진행을 해서 어 신규 영업 매출 창출을 해야 되는 미션을 받은 적이 있습니다. 그런 경 그 경우에 기존에 있던 방법으로 진행을 해서는 신규 매출 창출에 어려움이 있다고 판단을 하고 어 중 상사에게 중국 고객사들이 모여있는 중국의 남방 지역인 광동성 중심의 에 신첨이라 신 심천이라는 곳에 근거지를 확보를 하고 거기서 로컬 영업을 진행을 해야 한다고 어 제안을 했었고요. 중국어가 가능한 제가 직접 심천에 파견을 나가서 그곳에서 사무실을 구하고 사무실에서 일할 중국 인원들을 면접 및 채용을 하였으며 그 인원들과 함께 로칼 영업을 진행을 해서 최종적으로는 신규 영업 매출 창출을 이룩한 경험을 가지고 있습니다. 그 그 당시에 저는 팀 리더 역할을 진행을 했었고 쉽지 않았지만 나름대로 목표를 달성했다고 생각합니다.",
    "summary": "저는 해외 영업에 업무를 담당하고 있는데, 기존에 없던 방법으로 진행하면 신규 매출 창출에 어려움이 있다고 판단하여 중국 고객사들이 모여있는 중국의 남방 지역인 광동성 중심의 신첨이라 신 심천이라는 곳에 근거지를 확보하고 거기서 로컬 영업을 진행을 해서 최종적으로는 신규 영업 매출 창출을 이룩한 경험이 있습니다."
  },

  {
    "question": "회사에서 업무를 수행하다 보면 스케줄에 없던 일이 생길 때가 종종 생깁니다 이런 상황이 생긴다면 지원자께서는 어떻게 대처하시겠습니까",
    "answer": "모든 것은 계획화에 이루어지도록 노력해야 합니다. 특히 프로젝트나 한 달 한 달이나 일 년에 기본적으로 해야 될 일들 시기적으로 해야 될 일들 뭐 회계 행정이라 한다면 세무서와의 관계 세금 또 근퇴나 사대보험 관계 매월 매년 반드시 해야 될 시기가 있고 계획을 가지고 진행해야 합니다. 하지만 그렇지 않은 경우들도 많이 발생합니다. 아무리 계획을 잘 세웠다 할지라도 회사의 특별한 사항이 발생하거나 외부적 요인에 의해서 없던 일이 생기기도 합니다. 그럴 때 우리는 중요한 마음 자세를 가져야 합니다. 이것도 나의 일이고 우리의 일이고 이것을 잘 해결해 나가는 것이 우리에게도 도움이 될 것이며 회사에게도 도움이 된다. 즉 나와 팀 팀장 회사 경영자까지 도움이 된다. 이러한 갑작스럽게 생긴 일들을 잘 해결해 나가는 것 것은 우리에게 노하우라는 것을 줄 것이며 앞으로도 여러 번 닥쳐올 그런 급박 급작한 사항들에 대해서 잘 대처할 수 있는 능력을 키워주는 것이기 때문입니다.",
    "summary": "회사의 특별한 사항 발생이나 외부적 요인에 의해 없던 일이 생기기도 합니다. 그럴 때 우리는 중요한 마음 자세를 가져야 합니다. 갑자기 생긴 일들을 잘 해결해 나가는 것은 우리에게 노하우라는 것을 줄 것이며 앞으로도 여러 번 닥쳐올 급박 급작한 사항들에 대해서 잘 대처할 수 있는 능력을 키워줄 것입니다."
  },

  {
    "question": "지원자 본인의 성향은 팀장에 적합한가요 팀원에 적합한가요 그리고 해당 포지션에 적합한 이유도 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 팀원보다는 팀장의 역할이 아주 적절하게 맞을 맞다고 생각합니다. 한 팀에서 팀장이 있고 팀원들이 다수 있습니다. 팀장은 책임을 지고 계획을 하고 더 위에 있는 상사의 의중과 회사의 상태를 잘 인지해서 자기 팀에 내려진 일들을 잘 기획하고 잘 관리하고 또 그 팀이 가지고 있는 고유의 업무를 잘 수행해 내도록 선장처럼 이끌어 가는 것이 팀장의 역할이라고 생각합니다. 즉 팀원들에게 일을 나누어주고 체크하고 평가하고 다시 그런 일들을 모아내서 우리 부서나 다른 팀들이 그 결과물로써 회사를 위해서 열심히 일할 수 있도록 만들어주는 것 그것이 팀장의 역할입니다. 팀장은 팀원들을 많이 알아야 하고 팀원들에게 관심이 있어야 하고 팀원들에게 긍정적 생활을 할 수 있는 토대를 만들어 주어야 합니다. 그렇게 관심을 가지고 팀을 이끌어 나갈 수 있는 능력이 저에게는 있기 때문에 팀장이 더 잘 맞습니다.",
    "summary": "팀원들에게 일을 나누어주고 체크하고 평가하고 다시 그런 일들을 모아내서 우리 부서나 다른 팀이 그 결과물로써 회사를 위해서 열심히 일할 수 있도록 만들어주는 것이 팀장의 역할입니다. 팀장은 팀원들을 많이 알아야 하고 팀원들에 관심을 가지고 긍정적 생활을 할 수 있는 토대를 만들어 주어야 합니다."
  },

  {
    "question": "어 지금 처음이 아니고 회사는 그 전에도 다녀셨었네요 그렇다면 이제 이직을 준비하면서 전 회사를 퇴사한 거 후회해 본 적은 없나요 뭐 있으면 왜 있는지도 궁금합니다",
    "answer": "직장에서의 퇴사는 여러 가지 경우가 있습니다. 자발적 퇴사도 있을 수 있고 정리해고도 있을 수 있고 또한 회사가 문을 닫아서 그냥 자기 발로 걸어 나올 수도 있습니다. 제가 자동차 피스톤 회사를 다녔는데요. 당시에 정리해고를 당했습니다. 회사의 근속 연수가 얼마 되지 않고 또 생산력이 저급한 사람들을 팔십 명에 대해서 정리해고 했습니다. 그래서 어쩔 수 없이 제가 퇴사했는데요. 후회 아닌 후회를 하고 있습니다. 그 당시에 계속 다녔다면 저는 조금 더 나은 상황에서 살 수도 있고 많은 사람들과 더 많은 진솔한 관계를 유지할 수도 있었고 또 조금 더 경제적으로도 더 낫게 생활할 수 있는 토대를 마련할 수도 있었을 것 같습니다. 하지만 저의 백 프로의 선택이 아닌 해고였기 때문에 어쩔수 없이 떠나왔기 때문에 마음이 너무 착잡하고 힘든 면이 있습니다.",
    "summary": "직장에서의 퇴사는 자발적 퇴사, 정리해고, 자기 발로 걸어 나올 수 있습니다. 정리해고를 당했습니다. 계속 다녔다면 더 나은 상황이나 더 나은 관계를 유지하고 경제적으로도 더 나은 생활을 할 수 있었을 것 같습니다. 하지만 해고였기에 마음이 착잡하고 힘들습니다."
  },

  {
    "question": "어 뭐 우리나라에서 많은 대기업들이 해외에 해외에다가 공장을 많이 짓죠 해외 파견도 많이 가고 주재원도 많이 가고 하는데 그거에 대해서 찬성하는지 반대해야 하는지 한번 의견을 말해보세요",
    "answer": "이 삼십 년 전에 대기업들이 해외로 공장을 너무 많이 이전해서 공동화 현상이 생겼습니다. 또 그 당시에 대기업의 해외 이전은 인건비가 싼 노동비가 적게 들어서 그것의 경쟁력으로 제품의 가격을 떨어뜨려서 다른 선진국의 제품과 경쟁할 수 있는 경쟁력을 만들기 위해서 해외로 나갔습니다. 그런 곳이 중국이었고 베트남이었고 캄보디아 였습니다. 하지만 지금 우리나라 대기업들이 해외로 이전하고 있는 것은 단순히 음 노동비가 싸기 때문에 임금이 싸기 때문은 아닌 것 같습니다. 세제 혜택이나 아니면 제품 완제품이 나왔을 때 그것을 음 팔 수 있는 지역을 선점하고 또 다른 국가와 그런 것들을 미리미리 준비하고 여러 가지 혜택을 보기 위해서 지 현재는 미국이나 서유럽 동유럽에도 우리나라의 대기업들이 많이 진출하고 있습니다. 저는 요즘에 대기업이 진출하는 것들에 대해서는 적극적으로 찬성하고 있습니다.",
    "summary": "대기업들이 해외로 공장을 많이 이전해서 공동화 현상이 생겼습니다. 또 대기업의 해외 이전은 인건비가 싼 노동비가 적게 들어서 제품의 가격을 떨어뜨렸습니다. 지금은 세제 혜택이나 완제품이 나왔을 때 팔 수 있는 지역을 선점하고 다른 국가와 여러 가지 혜택을 보기 위해서 해외로 이전하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "우리 회사는 또 우리 회사만의 그런 업무 스타일과 방식들이 있습니다 이런 방식이 굉장히 본인에게 낯설고 새로울 수도 있는데요 잘 적응하실 수 있으십니까",
    "answer": "어떤 회사든지 새 업무 스타일은 달라질 수 있다고 생각을 합니다. 저의 경우는 기존에 계속 해왔던 업무 자체는 해외 영업 업무입니다. 다신의 제가 다뤘던 아이템은 여러 가지가 있었는데요. 기존에 음 인더스트 소잉 머신 그리고 화학 제품 그리고 디스플레이 제품들 여러 가지 종류가 있었습니다. 기본적인 업무 스타일들은 당연히 달라질 수도 있고 회사의 분위기나 상황에 따라서 여러 가지 직무에 프로세스는 다룰 수 있다고 생각을 합니다. 하지만 기본적으로 가장 큰 틀은 동일하다고 생각을 하구요. 해외 영업 업무에서 가장 중요한 부분은 매출 창출과 그 창출한 매출을 회수하는 수금 관련된 부분은 변하지 않는다고 생각을 합니다. 목표로는 동일한데 가는 방법은 다르 다르다고 해서 그 부분이 완전히 다르다고 생각은 하지 않습니다. 또한 업무 스타일이 관련돼서의 변화 별로 관련된 부분들은 저 또한 여러 가지 업무를 진행을 하면서 해 본 경험을 가지고 있기 때문에 스타일 관련된 부분들은 특별한 문제는 된다고 생각하지 않습니다. 그리고 그러한 경험들도 방금 언급드렸던 대로 가지고 있습니다.",
    "summary": "새 업무 스타일은 회사마다 달라질 수 있지만 기본적으로 가장 큰 틀은 동일하다고 생각하며, 해외 영업 업무에서 가장 중요한 부분은 매출 창출과 그 창출한 매출을 회수하는 수금 관련된 부분은 변하지 않는다고 생각합니다. 업무 스타일이 관련돼서의 변화 별로 관련된 부분들은 특별한 문제는 된다고 생각하지 않습니다."
  },

  {
    "question": "본인께서 여태까지 삶을 살아오시면서 어 힘들었던 점 가장 힘들었던 점은 무엇이며 본인은 또 그것을 어떻게 극복했는지 본인의 이야기를 해주세요",
    "answer": "음 중학교 때 아버지와 관계가 별로 좋지 않고 대화가 많이 없어지면서 참 불우했던 중학교 시절을 보냈습니다. 초등학교나 고등학교 때는 나름 그런 것들을 잘 극복했었는데요. 중학교 때는 음 상당히 사춘기도 왔었고 그때 아버지와의 관계가 원만하지 못해서 많이 힘들었습니다. 아버지는 제가 행동하는 것에 대해서 잘 이해하지 못했고 아버지가 지내 왔던 시기에 비해서 여러 가지로 풍족하고 또 여러 가지 조건이 잘 갖추어졌음에도 아버지가 원하는 학업이나 생활 태도의 결과물들을 내지 못하는 것에 대해서 상당히 많이 실망하고 지적했습니다. 그런 것들을 저에게 허심탄회하게 이야기하고 또 바꿀 수 있는 방법들을 같이 구해 보고 또 편안하게 이야기 했다면 좋았을 텐데 그러지 못했던 것이 아쉽고 제가 구시대의 인물이 되어 있지만 제 밑에 세대에는 절대 그런 일이 없도록 대화를 많이 해 보겠습니다.",
    "summary": "중학교 때 아버지와의 관계가 좋지 않았고 대화가 많이 없어지면서 불우했던 시절을 보냈습니다. 아버지는 제가 행동하는 것을 잘 이해하지 못했고 제가 원하는 학업이나 생활 태도의 결과물들을 내지 못하는 것에 대해서 많이 실망했습니다. 그런 것들을 제가 바꾸는 방법을 같이 구했다면 좋았을 텐데 그러지 못해서 아쉽습니다."
  },

];
